<末世紀的呼聲>

第一章 - 末世紀的呼聲

1.1
( 導讀音樂: ）

又下雨了。

「妳真的要走？！」 Theo聲撕力竭地咆哮

「 嗯 」曉晴冷冷的道。

「就因為我家道中落，連妳也遺棄我？！ 全世界都可以鄙視我，恥笑我，遺棄我，不要緊；只有妳是不可以遺棄我的，妳知道嗎？！妳就是把我整個世界都燃亮起來的人，妳走了，教我還有任何存活下去的意義？」

此情此景，已教人分不清他臉上流的究竟是眼淚抑或雨水。 雨，一滴一滴，狠狠地打在他的臉上，就如他現在所承受的打擊一樣，痛入心扉。他的怒火，驅使他以凌厲的拳風，一拳打在街道的燈柱上。

「妳的家道中落，我也很遺憾 ... 或者這樣說吧，妳今天未必不明白我的苦衷; 他朝你便會明白。 即使你的世界塌下來，並不代表你可以冠冕堂皇的去怨天尤人，自暴自棄的。太陽還是照常從東邊升起。日子還是照樣過，就算沒有我，你，也照樣要把日子過好。」

曉晴低下頭冷冷的道，她烏黑的秀髮遮蓋住她的靈魂之窗， 讓Theo猜不透她的心思。 說罷，她便轉身離去。

Theo 追了上去，緊緊抓住她的手。

1.2

「難道我們的感情真的這麼脆弱嗎？！ 我自問沒有傷害到你，你為何要如此狠心？！ 從我認識你的第一剎那，我一直認為妳是一位脫俗的女子，既有黃蓉的聰慧，又有任盈盈的心細如塵，加上有著高圓圓和唐嫣混合的娟好容貌，我才為了你， 忘了愛所有人！ 為什麼我會落得如此收場？！ 為什麼？！」

纖弱的曉晴使出九牛二虎之力，狠狠地甩開他的手，然後飛快似的往前奔跑。

只見過了沒多久，她便躍上一部的士，絕塵而去。

Theo則跪在原地，失聲痛哭，任由雨水鞭打他的臉。 這是他最後一次看見曉晴，他以為。

儘管夜幕早已低垂，可是深夜的中環脈搏依舊震動著，車水馬龍不減， 加上滂沱大雨，今夜的中環好像一曲雜亂無章的交響曲。

對於Theo 而言，此刻他的腦袋一片空白，但內心的世界卻早已崩塌下來， 黑色一片。

過了一個小時後，Theo重拾清醒，終於站起來，慢慢地從中環離開，回到他於舊山頂道的大屋， 那個很快不再屬於他的家。

回到家後，正當他寬衣解帶去睡覺時， 他看見他的書桌上有一封信。

信上寫著 《 冥想 HC 》。 已經哭模糊雙眼的他， 也不欲深看信封的字，便躺在床上, 昏昏欲睡。

1.3

他徹夜難眠。

他不敢相信， 他的人生於一個月內有著這麼大的轉變。

本是天之驕子的他，貴為富三代，理應生活無憂，有著美國萬通尊貴的黑卡，駕駛者一架拉風的保時捷918 spyder，於舉世聞名的投資銀行做分析員，又有一個把了十年才把到的醫生女朋友，加上俊朗不凡，風度翩翩的外表， 可謂教人神魂顛倒。

可恨命運弄人，他那恨鐵不成鋼的老爸竟然擅自挪用家族公司款項去投機與投資銀行對賭，本該只是賠了公司而一切個人資產可以倖存，想不到，他竟然笨的以私人名義去擔保！

結果，時不利兮騅不逝，老爸賭輸了， 只好變賣一切個人的財產去還債。

而他被晴甩掉的那一天，正是他的老家大宅被銀行拍賣前的兩天。

更使他不可相信的是，本來一個星期前還躺在他枕邊，跟他卿卿我我的晴，竟然跟他說分手！

那股熟悉的溫度，那順滑的秀髮，那股淡然卻充滿著檀香的Burberry香水，那雙充滿靈氣而又水汪汪的大眼睛，恐怕以後再也不會屬於自己。

想到如此種種，不禁歎一口氣，便到客廳踱步，疏理思緒。

1.4

想著想著，煙癮剛起，便不禁到窗台，依傍著欄杆，遠眺維港，燃點起一支陪伴自己走過青蔥歲月的黑曼。

當煙圈從自己的肺部緩緩吐出，他不禁想起一句歌詞：

「誰天生擁有一切嗎 誰天生喜愛聽到假說話」

回想以前，家族雄風尚在時， 雖不能稱之為呼風喚雨，但至少酒肉朋友和阿諛奉承之人肯定不缺，把自己捧為朋友圈之中的天之驕子，見這群「朋友」比家人還有多； 可想不到，當上天奪走他手中的一切，果真一切如夢幻泡影，這群人離他而去，並視他如陌路人，怎能教人不心酸？

他又想，這能怪誰？ 誰不喜歡天生就擁有一切， 並每天都聽到虛情假意的客套說話呢？

再想到還有兩天，便要可能搬到深水埗時，他決定不再流淚。

他緩緩的抬頭望向天穹，再緩緩的吐一口煙，暗自發誓「若果我此生不能再次回到這裡，我便枉為李氏男兒！」

1.5

回到廳裡，可能太累的緣故，他終於倒頭大睡。

夢裡，他迷迷糊糊的看到了一個人， 一個他景仰已久的人 – 葉榮添。

「先生你可是葉榮添？！」

「正是。 小兄弟，我來是想告訴你，你的一生人是要為他人創造希望的。 至於如何創造，就看你自己的造化。 對了，你醒來後好好把書桌上的信封好好讀一下把，以免悔恨終身。」

「添哥， 不要走！ 你跟我解釋清楚你這番話是什麼意思！ 你能否為小弟指點一下迷津？」

「小兄弟，答案早在你心中。我要走了。」

Theo馬上從夢中驚醒，狂奔到書桌。

「冥想？HC？」 他不禁思量究竟是誰寫這信。

「HC 應該 是曉晴，那麼，為什麼主題為冥想？meditation？」

「如果 日後仍然想念你…」

第一章暫時寫完，希望睇過嘅人可以俾d feedback / 正負皮 。 樓主會繼續光速出文，但希望大家可以真係俾feedback, 唔想個post 又好似之前咁樣單機

第二章- 冥想

(導讀音樂: )

2.1

他有點猶豫的掀開信封，希望能參祥 「冥想」的意義。

「Theo：

當你打開這封信時，我已經離開了你。

其實，我…我們在一起的時光，我真的很享受。

雖然你很大男人，很固執，忽略我的感受，更甚的是你時常冷落我 （雖然我也大部分時間冷落你 ）， 給我的不安比安全感永遠更多， 可是，你對別人的真誠和對這個世界透徹的看法，更重要的是，我感受到你對我真誠的愛及呵護，使我成長及再一次感受到快樂。

我們在一起只有三年，說長不長，說短不短，可是，我永遠都不會忘記這三年。

你應該會很納悶我為什麼會離開你，是吧？ 我只能說，是我配不上你。

在你遭遇如此浩劫時，身為你的女人，我卻給予不了你想要的支持和援助。

為了你的幸福，十分遺憾的，我迫不得已要離開你。

如果有來生…我再慢慢給你解釋吧。

我給你最後的疼愛就是把手放開，讓你再次自由的飛翔。

找一個能助你渡過這個難關的女人吧。

你我雖有數之不盡的山盟海誓，我們也對未來有個清晰的藍
圖，可是，請妳把我忘掉。

我不值得在你生命中擁有這麼重要的位置。

我相信，妳有能力渡過這個難關的！ 你要記住，沒了我的日子，也要努力的過！ 更加努力的過！就當作是我對你最後的請求吧。

至於冥想二字… 當然不是叫你冥想啦，傻瓜！ 你還記得我跟妳說我喜歡謝霆鋒冥想的旋律，卻不喜歡他的詞，而你罕有地認同我？

「但願日後想起 記得這種滋味
懷念仍舊困在我喉嚨的你
步伐漸漸疏離 置身兩種天地
然後紅著眼任你成為了水蒸氣」

希望我如果不在你的心中，也會在你的喉嚨中。

你也不必想念我，因為， 你以後再也找不到我。

日後, 如果妳想念我的話，就看看信封裡的一毫子吧。

勿念

HC」

2.2

讀畢這信，那一刻， 他的世界更進一步的崩潰。

她的離開好像是早有預謀，莫非她已經另覓如意郎君？

天啊，失去一切財產已經夠震撼了，難道還要一輩子 「帶綠帽」？

綠色可從不是Theo喜歡的顏色 … 可是，更令他感到迷惑的是，為什麼這封信一點怨恨都沒有， 反而有點緬懷過去,苦中帶甜的感覺？

莫非她彌患了什麼不治之症？

為什麼她說永遠都不會找到她呢？

她這麼年輕，又注重健康，又何故會患上不治之症？

她不會是套用了那些老掉牙的韓劇情節去迫Theo把她挽回？

正當Theo準備四週去尋找曉晴的時候，他意會到，他根本沒有做錯什麼，何來挽回之說？

這使整個事情更添懸疑。

思前想後，兩行眼淚也不禁掉下來。 不過，總要嘗試撥打一通電話，碰一碰運氣？

「嘟…嘟….嘟….. The number you called is not in use, please try again 」

話筒傳來那機械般冰冷的聲音，彷彿告訴Theo不要再糾纏，放棄吧。

想著想著，氣上心頭，他閃雷不及掩耳地把電話甩向牆，傳來 「澎！」的一聲，他們的情侶電話殼就這樣應聲倒下，出現一條裂痕。

既然人走茶涼，有裂痕和完美無缺又有什麼分別呢？

猶幸今天是星期天，（暫時）不用 上班， 不然這等頹萎的模樣，讓白鴿眼的同事們看見，可教人笑話。

他把那一毫子放到自己銀包裡，希望她的精神永遠與自己常在。

還有兩天。

2.3

星期天的天朗氣清，此刻卻顯得格外諷刺，好像上蒼在跟Theo說 ‘ 老子就是他媽的在耍你，你奈我如何？ 哈哈哈’ 。

這天，Theo沒有外出，只是待在家裏，回想一下他的人生及嘗試計劃一下日後的日子該如何度過。

他在盤算，究竟他可以如何幫助家裡度過難關呢？

套現自己的股票？ 欸，不對，如果他套現自己於總公司的所有股份 ， 豈不是斷了自己的去路？

賣車？ 車子好像是老爸的，幹!

賣樓？樓兩天後便要拍賣。

輕生？ 如若輕生，豈非愧對列祖列宗，愧對家裡「愛拼才會贏」的祖訓？

還有，他會就此甘心認命嗎？

多思無益，他心裡只默默向上蒼祈求在此山窮水盡如無路之際，能有柳暗花明又一村之象，度過困境。

他再次下意識地，拿出一包‘黑萬’吞雲吐霧起來。

可能頹廢的時光過得特別快， 過不了多久，他又去梳洗一下，倒頭大睡。

只是這一睡後，驚人的事情 發生了 … 上天給他一個更大的玩笑 …

他一覺醒來，下意識的像《阿飛正傳》裡的旭仔照一下鏡子， 撥弄一下蓬鬆的頭髮，沒想到，原本烏黑的頭髮竟然變成一片灰白！

兩鬢也變得斑白！ 靠！這是要當楊過的節奏嗎？

再撫摸一下自己的左手，尚幸健全，不然就真的成了楊過…

想不到，這只是上天跟他開的第一個玩笑 …

2.4

終於到了要搬離大宅的那一天，縱然心中有萬般不捨，可是還是要告別。

想不到，正欲把自己的物品搬上貨車，運到深水埗的籠屋時，門外竟聚集了大批記者！

鎂光燈閃個不停，儘管他自小活在鎂光燈下，對記者的採訪司空見慣，今天，鎂光燈顯得格外諷刺。

「李生，你地之後有咩大計？ 傳聞話你地公司會被梁氏集團收購，然後重組，可不可以講兩句？」

「李生， 有人影到你禮拜五同女朋友嘈交嘈得好緊要，究竟你地感情係咪有咩問題？」

他們一家人只有低頭，快步跳上運輸貨車，希望早日逃離傳媒的魔爪。

那一刻，Theo 終於 明白到什麼為喪家之犬。

可幸的是，他的家人仍然健全， 一家人只要活著，哪怕是多渺小的希望，他們終有谷底反彈的一天。

可是，上天會給予他們這個機會嗎？

福無從至，禍不單行， Theo在車上收到一個電話。

2.5
「喂，你今日1600到我公司，有緊要野同你傾。唔到你唔黎」 汪霸道。

汪霸乃香港著名的企業重組之父，父親曾為鄉紳，可是涉嫌貪污而飽受牢獄之苦，但這也無損他們汪氏家族之美名。

汪霸現在為臭名滿天下的梁氏集團擔任財務總監，以糟蹋優質企業而聞名。

Theo 拿出曉晴送給他的那一毫子，聚精會神的看著，嘗試找出一些答案，嘗試找一絲慰藉。

究竟接著的會面又會發生什麼震撼的事件呢？

「恆河沙數 誰伴我上路 要是再攜手 漫步
我想還給你 一毫 就當祝你好 請袋好
恆河沙數 誰伴我上路 這夜我夢中 漫步
我想還給你 擁抱 就當祝你好 是我不夠好
被你得到的 一定好」- 《一毫子》

其實大家睇左個故仔嘅話，不妨入黎講下個第一印象，無論好/壞 一齊討論下！

大家覺得之後 Theo 又會遇到d 乜經歷呢？ 亦都可以討論下！

Aiming 今日post 埋第三章！ 希望大家可以踴躍支持下小弟，唔好令到個post 變單機post

未睇完，留定名先

睇完不妨講下感想，同埋可以的話叫多d 巴絲入黎互動下，Tks!

加油

唔我知啦，你試下講野用返囗語黎講呀，同埋有啲字可能無校對清楚呀。你試下轉下，可能會多啲人，小小意見

口語會考慮下- 因為寫個時有唸過最後自資出本實體書，咁唔想到時轉書面語，咪挑戰下全書面語寫 但如果多d 人話想睇口語- 可以出個口語版

校字個方面都真係要睇清楚，我會再 proof-read 下，當然如果你地搵到邊到唔連貫/錯字，不妨講低, tks!

多謝黑犬樓主- 介唔介意分享下對個故仔有d 乜唸法?

Ummmm我好唔專業
我個人覺得係 故事最好快少少俾人見到個重點想講咩
咁讀者先會知到底值唔值得追落去
例如我個故以穿越愛情為主題 會盡快show出嚟
我覺得暫時你出嘅部分都未睇到故事想賣嘅重點 可能出咗之後會容易吸引到更多人

純粹不專業意見 班門弄斧 有怪莫怪

其實依家越嚟越多廣東話嘅故事出到書
所以唔需要爲咗出書而侷限自己
你覺得點寫對自己舒服 會寫得好啲就得啦

千其唔好咁講，其實有讀者互動下已經好開心 唯有希望之後嘅章節可以吸引到你地睇落去啦

多謝你嘅意見，會再考慮下個語言方面嘅問題

唔知你覺得小弟個故事so far 點呢?

第三章 - 乾卦

(導讀音樂: )

3.1

於易經裡，乾卦，乃第一卦，六爻皆為陽，有乾為天之說，陽氣萬分之重。

‘上九:亢龍有悔。’

這正是李家的命運。

由三代前開始於香港取得舉足輕重之位，慢慢殞落。

莫非這一切代表李家氣數已盡？ 還是他們命不該絕，而這只是亢龍有悔之象，之後會再次像龍一樣，直躍九霄？ 只有天知道。

過了兩個小時後，他們終於到了他們位於深水埗的新居所。

他們一下子由社會財富階層的頂尖，下降到底層。

這刻，他們只有認命之份。

Theo 拿出500塊給運輸工人，想不到，卻換來粗言問候。

「屌你老母，你咁撚有錢你比5舊水我？ 你當我咩撚野啊，你只狗？！ 屌你個臭西，你唔掂都唔係咁撚樣啦白頭仔！你平時玩女都起碼五萬起跳啦！ pu你啊摩！ 起碼都五草野啦下話！」滿身狼紋身，一頭金髮，頂著一個大肚腩的運輸工人大喝。

「屌你，要就要， 唔要算撚數！你唔要你就白做！ 我淨係得咁撚多係身！」Theo回嗆。

「唉，頂你個肺，五舊咪五舊咯，好撚巴閉咩！ 你估你仲好似往日咁咩，屌你，你一家宜家都係住深水埗，唔撚係深水灣啊 ，戇撚鳩！」

「仔，唔好同人嘈啦，搬野啦」 Theo的媽媽嘗試打圓場道。

經過數小時的搬運和打理後，他們一家總算在一個200尺的天台籠屋安頓了。

然而，很快就1600，他們一家又要去梁氏集團找汪霸探個究竟。

沒有了司機駕著Maybach的接送， 他們只有跟一般人乘地鐵到位於中環長江中心旁的舊中銀大樓，現易名為梁氏集團的大樓去見汪霸。

想不到，汪霸早就於他們公司頂樓的conference room 恭候。

3.2

「Let's just cut the BS。 宜家我代表梁氏集團提出以每股26元收購你地三個人於公司80%的股份！」

「$26?! 你high撚大左啊？我地宜家公司股價衰極都值$160！」

「喂，你宜家有小小錢落左都算係咁啦！ 你阿爸單野，賣間屋都只係夠比息咋！我地收購你公司，幫你揹起條數，你地又有錢袋，算係咁啦！ 本來你地金文個rm話直接賣撚左你地公司d股票，收翻d錢，然後 搞唔掂嘅就一路告到你地公司俾得起錢為止。 唔係我地公司，你宜家渣都無啊，世侄」

「爸，你老實同我講，你係咪真係淨係抵押左間屋？ 點解金文個rm話要賣埋股票？！ 你係咪押埋我同阿媽d股份？ 」

只見Theo老爸老淚縱橫，聲淚俱下。

「係！我對你地唔住！我對屋企唔住！我比人坤先敢做，我見其他人都玩呢d ELN，賺好多，唔執輸咪咁做！點知越輸越多，我唔甘心，把幾火咪所有野都做抵押！ 你問心，你阿爺，阿嬤， 有無當過我係接班人？！ 無啊！ 淨係識得讚你幾叻，幾叻，咩q都落你名，仲用班老而不死泥架空我！ 宜家風吹雞蛋殼，財散人安樂！」

想不到， 原來兩父子之間，也可以有深如鴻溝的心結！ 果然，權力和金錢絕對使人腐化，連帶天生的父愛也腐化掉。

3.3

Theo此刻七孔冒煙。

他萬萬沒有想到，他們家族的榮耀竟然斷送在自己最親的人的愚昧上。

他控制不了自己的情緒，就像超級撒亞人一樣，一拳打在會議桌上。

「我估唔到你係d咁既人！ 我係你個仔黎架！！！」

「你地做完馬騮戲未？ 咁簽定唔簽？」 汪霸大喊

「你真係會比錢？！」

「白紙黑字，無花無假！ 就算係呃你咁又點撚樣？ Huh? 你呢d死窮人有錢告我咩？ You are just a fucking pleb now！」

Theo生平也從未受過如此大的恥辱，不過，為了日後能光復家族的榮耀，他告訴自己，必須要做到潛龍勿用！

正如已故四大探長藍剛所言，「忍無可忍，仍須再忍！」

他深呼吸一下，然後淡淡地說， 「好，我簽。」

「Give him the bloody contract.」

在仔細檢視過合同後，Theo將筆一揮，總算為這單醜聞寫下句點。

可是，倒楣的他，事情又豈會那麼順利？

「你簽左我好開心，但係，世侄，如果你唔應承我做呢樣野，我唔會過數，等你地一家跳樓搞掂條數。」

「好，你講」

會議室的空氣忽爾靜默了。 只見此時， 汪霸徐徐地打開自己褲子的拉鍊，慢慢把自己那細小的陽具掏出來，然後往自己的皮鞋灑了一泡尿。

「Oh apologies for pissing myself. You mind licking my pair of John Lobb, you pleb?」

「You what?!」

「Do as I say or found yourself in afterlife once the banks start haunting you plebs about paying off the debts」

3.4

Theo萬萬沒有想到，汪霸竟然會提出如此要求！ 此事，只見他的父母跪下來，淒厲地哭求到，「我地幫Theo瀨！ 你唔好難為Theo！」

「有話叫你地咩？！ 我要Theo瀨！」

「爸，媽！ 唔好跪呢d人！ 我瀨！」

在場的所有人都目瞪口呆！

他們萬萬料不到Theo竟有如此勇氣，把自己作為人類的尊嚴拋諸腦後！

只見Theo徐徐跪下，閉上雙眼，用舌頭大幅度地在皮鞋上面瀨，就像狗一樣！

每瀨一秒，他的怒火也同時幾何級數的上升，可是，他腦海裡卻傳來一把謎一樣的聲音，「潛龍勿用」。

那把迷幻的聲音卻使他的怒火一下子就消失得無影無蹤。

同時，他的父母已經控制不住情緒，崩潰嚎哭了，教人心酸。

「瀨完啦， 我走得啦？！」

「走？ 可以， 你係我春袋下面，爬住走出個門口的話，我聽日內即刻比全部錢你！」

想不到，Theo還要經歷比韓信更不堪的胯下之辱。

可是， 為了生存， 他告訴自己，他必須要跨過。

一個人只有把自己的自尊徹底摧毀，才能成為一個更強的人。

因為，他已經把最重而最無謂的包袱- 自尊， 拿下。 天底下有什麼比一個無所畏懼的人更可怕？

最後，Theo如汪霸所指示，跨過他的褲浪，爬出去會議室。

一家人在回家的道路上，大家都默默無言。

也是，有誰願意提剛才會議室那不堪回首之恥辱呢， 畢竟家醜不外傳。

在回家的途中，他們到燒味店斬了一些料，加上一盒白飯，便回天台籠屋吃飯。

從以前一星期三次到嘉麟樓吃山珍海味，變為現在和一般星斗市民斬料吃晚飯， 心中固然五味雜陳。

飯後，三人各自梳洗一下便在這沒有瓦頂的屋裏睡覺，要為天氣的變化和未來的生計而擔憂。

幫推

3.5

翌日，Theo一大早便起床，準備回到公司。

沒想到，他輸入密碼，卻不能進入辦公室。

他再拿職員證，只發覺嘟嘟聲響。 那一刻，他知道他已經被裁掉。

「屌！」 他對著那道熟悉的玻璃舉起中指，抒發了自己的憤怒後，便頭也不回的搭升降機，回家找工作。

沒想到，他今天還要接受一個更大的噩耗。

在回家的地鐵中，他收到父母打給自己的電話。

「仔！ 我地對你唔住，連累左你大好前途。你要記住，重振家聲靠你架啦！ 要堅強！ 我地為人父母，有你呢個仔，都算此生無憾。 原諒我地飲唔到你未來老婆杯新抱茶，我地走啦！」

「爸！ 媽！」只見此時，電話的另一邊傳來 「澎！」的一聲。

到過警處認領屍體後，他一個人便著手搞葬禮和喪禮。

他只是十分平淡的為自己父母搞了一個體面的喪禮，以前那些跟父母在名媛圈稱兄道弟， 義結金蘭的人，一個也沒有到來。 只有三數個遠房親戚和Theo 的朋友前來獻上敬意。

披麻戴孝，做完儀式，看見自己的父母從昨天兩個有血有肉的人到這刻化為兩瓶骨灰後，他忍俊不禁，流下男兒淚。

雖則男兒有淚不輕彈，可是，這一個月在Theo 身上發生的，又豈非一般人能夠承受?

吃過晚飯後，他一個人去到他阿嫲於寺廟裡的骨灰庵前，向阿嫲稟報這一個月所發生的一切，然後便靜靜地在寺廟的階梯上坐了一整晚。

他躺在廟宇的階梯上，凝視著自那漆黑的夜空， 究竟經歷過這麼多磨難後，孤身作戰的他，又該如何是好？ 該認命還是繼續奮鬥?

此時，天地間雖然一切平靜，可是，在Theo 心中，一股龐大得足以翻雲覆雨的能量已靜靜開始醞釀。

Thanks! 請問巴打覺得個故事點？

睇多點先講

無問題，宜家睇到邊?

望咗第一段

序

「誰天生擁有一切嗎？誰天生喜愛聽到假說話? 」

如果你天生擁有一切，但忽然間呢一切全部俾人搶走，你會選擇認命，定係反抗?

這是一個有關復仇，成長，救贖，商戰和一點點愛情的故事。

故事裡不會全是陽光與彩虹，只有現實的殘酷和不堪。

第三段好睇左呀，加油，巴打係咪睇過下啲大陸網故呀。

P.S. 如果想獲取最佳閱讀效果- 建議一路開著導讀音樂，一路聽，一路睇， 因為呢個故事就係由呢d 歌啟發出黎

無呀，靈感全部都係現實生活/ 影視/ 小說取材， 希望無悶親你地！

第四章 - 藍雨

4.1

經歷過連串浩劫後， Theo 痛定思痛，開始為自己的未來盤算。

他想起以前讀過越王勾踐臥薪嘗膽的故事，也想起瑯琊榜裡林殊如何以梅長蘇的身分及在江左盟的身分作為幌子下，潛伏十年，一報赤焰軍冤案之仇。

所謂大隱隱於朝，小隱隱於野，要重振家聲，就必須潛伏在人們的視野外。

時間是他最好的朋友，也是他最壞的敵人，皆因這個計劃拖的越久，敵人（梁氏集團）的彈藥也會相對增加。

他決定，他必須以借力打力之法去草船借箭。

更重要的是，必須敵在明，我在暗，方能有取勝之把握。

故此，他必須淡出「中環人」的視線，才可以放心的招兵買馬。

雖則這一路注定會荊棘滿途，稍一不慎便會陷入萬劫不陷之境，可是，此時此刻，所有包袱都沒有的Theo，何足懼哉？

他跟自己說，明天，他就會去附近的一家證卷行開始尋找工作。

復仇之路，正式展開。

翌日，烈日當空，雖則Theo成竹在胸，可是他也不敢怠慢，穿著他僅存的 Zegna西裝去大角嘴永恆證券行找工作。

他把自己的鬍子剃掉，梳了一個all-back頭，噴了那支一支陪伴著他的 Burberry 古龍水， 便出發。

0830， 只見位於大角咀的永恆證券大堂依然空無一人。

「先生，請問有咩可以幫到你呢？」一位穿著永恆證卷的中年女職員問。

她那棚充滿「煙屎」的牙，已經教人想把早餐吐出來。

不過既然有求於人，Theo就尚且忍耐，報以微笑道 「你好， 我想見你地總經理，容生。」

「噢，先生有無預約？」

「無，但你話比容生知，大地公司司徒小姐個孫到左」

4.2
「好，請稍等」

只見那中女不敢怠慢，戰戰兢兢的敲了一下門後，不過一會兒，極像彌勒佛得容生便出來。

「喂！ Theo仔， 好耐無見！ 入黎我房傾！」

Theo 便徐徐跟著容生進入房間。

Theo對於容生的印象只停留於以前孩提時代還住在舊山頂道時，每次農曆新年容生都帶著數個西裝男女上阿嬤家拜年，並且帶了很多果籃，零食， 他們全部對阿嫲都帶著一份敬意之心。

「容生，你記得我就好啦！ 相信你都知道我屋企d野啦 …」

「我知 … 唉，節哀順變啦 ， 錯不在你…」

「其實我今日你係上你賣一個人情比我，應該話比我阿嫲」

「請講，能力範圍做到我一定做，無你阿嫲，就無我，所以我一定幫！」

「我想要一份證卷經紀的工作 … 唔使gc，比份同最低工資差唔多人工既老底我就得」

「呢個唔係問題 ， 但以你quali，大可以去中環做啊，使咩黎我地到呢？」

「你都知我宜家咩都無，翻中環咪棧顯世 … 你又唔係唔知班人幾白鴿眼 …」

「都係姐， 咁啊，好啦無問題！」

「多謝容生，我仲有一個要求，就係唔好幫我申請翻證監牌」

「唔申請你點開工啊？」

「拿，見大家咁多年交情，講白d，我淨係要個經紀銜頭，其實就自己渣鑊鏟，炒自己錢，咁得唔得？」

「原來係咁 … 唉，既然你開到聲， 又念在你阿嫲對我提拔之恩，好啦。」

「多謝容生！」

「咁我宜家帶你去豬肉房啦」

豬肉房指的，就是坊間俗稱的炒房。

4.3

「係，無錯； 哇，宜家你地用terminal？ 仲有，我可以leverage幾多？」

「係啊，自從比新加坡佬收購左之後，我地公司都升左格啦 ； leverage果d野，暫時都係500%」

「正，都話無揀錯地方！ 500% … 好，咁我唔阻你！ 所謂滴水之恩，湧泉相報，他日我攞返我應有一切，一定唔少得你地公司！」

「好，好，承你貴言！」

0930, 港股正式開始交易，Theo的戰幔也正式開始。

不幸今天市況淡靜，成交冷淡， 所幸Theo也不是心浮氣躁之人，沒有因此而失去方寸。

只見他整天不斷的在發掘研究公司，建立screener， 為日後的戰爭打下紮實的基礎。

他下班前，查一查銀行戶口， 汪霸果然把收購所需的款項存進戶口，汪霸這樣算不算是良心未泯呢？

此後的三個月，市況依舊淡靜，北水再不像以前那樣，以滔滔不絕之勢流下來。

恆指依舊徘徊在23000點至25000點之間。 所幸環球估值尚算便宜， Theo也逐漸建倉。

現在，他的生活也依舊是： 上班 –> 到康文署運動-> 回家。

三點為一線的平淡生活。

日子雖然平淡，而且孤單，但是這種平靜正是Theo所需，也是久違的生活。

想起以前每天下班後的應酬，聲色犬馬，燈紅酒綠，紙醉金迷， 回家還曉晴不時起衝突， 想起前塵往事， Theo只覺得以前的自己十分可笑， 悔恨也慢慢從心底擁了上來。

忽然， 電話的震動打斷他的思緒。

他看到一條沒有電話號碼的訊息來電。

「今晚 2300 回到最初的起點。你眼中的蘋果」

4.4

他看看時間，現在已經2230。

糟糕！ 他不只是有三十分鐘的時間嘛？ 慢著，是誰玩這樣的惡作劇呢？ 「最初的起點，我眼中的蘋果？」他喃喃自語道。

「我眼中的蘋果，不就是蘋果和iPhone嗎？

我女性朋友中沒有叫Apple的 … 眼中的蘋果…. apple of my eye?!

這不是 《那些年》的英文譯名嗎？ Apple of my eye … 莫非是曉晴？！

無可能… 算啦，去左就知道！ 最初的起點 …. 起點… 屌，咪就係滑銀九龍中學禮堂？ 」

他想也不想，便馬上換衣服，飛奔到樓下截的士。

下樓以後，才發現開始下起綿綿細雨。

「屌， 無帶姐… 濕撚曬，屌，唔撚驚！ Is l but 啦！」

「司機，唔該去九龍滑銀，快馬，唔該！」

「得啦細佬，你咁幹幹住去投胎咩屌」

所幸不需一會，他便到達滑銀學校。

只見門外坐著一個帶冷帽而且瘦骨嶙嶙的女人，獨自在顫抖著，教人楚楚可憐。

Theo馬上跑上去，拍拍她的肩膀，說「小姐，呢場雨都唔細，你等緊人？」

當那女子回頭，還未開口時，Theo已經驚呆了！

眼前這女子，雙頰無肉，氣息虛弱，若非那一雙水汪汪的眼睛，和那條於女孩子裡極罕見的劍眉，加上那飽滿且闊的額頭，他真的認不出那是曉晴！

「係，我等緊你」

「晴，究竟發生咩事？！ 點解三個月入面，你就變成咁樣？！ 你話我知啊，我好累，我無心機再估啦！！」他緊緊的抓住她那比三個月前更纖弱不堪的雙臂，著急的問到。

「不如...咳... 咳.... 我地去避雨先啦，咳 … 咳…. 」

4.5

「好，好，我地去對面麥記避雨！仲有，你著我件襯衫，唔好冷親！」

未待她張口回應，他便純熟地把襯衫脫下來，披在她那弱不堪風的身軀上， 然後便示意她爬上自己的背上便啟程。

路上，他們倆沒有說太多的話，可是燈火通明的街燈，彷彿為他們倆的關係重新注入新的力量… 在「灰灰的天 空空的街 千串細雨點」的晚上，這情景顯得格外有詩意。

進入麥記後，Theo點了一杯齋啡，並為晴點了一杯麥旋風。 他知道，這將會是個漫長的夜晚。

「做咩無啦啦txt我？」Theo首先打破沈默。

「我， 咳。。。 咳。。。 我想同你講，我有左絕症」

「絕症？！點會咁架」

「你知道我屋企人早半年搬左去梁氏集團新起個樓盤，美詩樓， 我住左三個月之後，發覺自己身體機能衰退得好快... 於是，我叫同事幫我睇，同事話我身體有異常大量受輻射感染嘅細胞，導致我感染左急性白血癌，所以我同你嘈交講分手個日，其實就係我知道自己有cancer 個日！ 之後，我就去做化療，但點不知越做越差。醫生話，我宜家得翻一個月命。」

「又係梁氏...」

「其實我真係唔係想同你講分手架，我講完我個心都好似裂左一萬舊... 咳... 咳... 你...你會原諒我嗎？」

4.6

「唔好講咁多先，食完之後，你返屋企，執passport，行李，同埋藥，我地0530機場見。」

「機場？ 去做咩？」

「我想陪你渡過你人生最後一個月。。。 就等我為往日嘅過錯補償，我相信呢一個月，會係我人生最開心一個月」

「咁你份工呢？ 你唔驚比人炒？」

「放心，我宜家呢到好自由，我會打電話比老世解釋，唔使擔心。聽日我地慢慢講」

說罷，他們兩人的淚線已經崩提，相擁而哭。

此後，Theo便護送著晴回娘家拿一下passport。

在車程上，筋疲力盡的晴便小鳥依人地靠在Theo的肩膀上。

他也懶得破壞這種氣氛，只管默默地撫摸著她的臉龐，摸到她那稀少的頭髮時，想到她化療的痛苦時，心裡不禁一酸，晴呀，你又何必這樣傻，獨自去面對呢？

到家後，只見她的媽媽也病得十分虛弱，但是依舊精靈的她也十分通氣，二話不說便拿了passport給晴，並祝福我們。 至於她老爸，雖然也是病重，一句話也沒有說，但從他跟Theo點頭的眼神，就可以知道他也祝福著他們。

第四章導讀音樂 :

我知道可能我post 得有d 多，而內容有d 長，希望唔會悶親大家，睇完不妨講下對人物/ 劇情嘅睇法!

希望唔使再單機落去！

嗯 睇到序終於明白個故事想表達嘅事

多謝你嘅回覆， 咁雖然題未必夠大眾，但個故仔算唔算差?

係囉，其實寫得幾好，文筆都唔錯，但係好似吸引唔到人囉，啲勾心鬥角，商戰呀，可能就吸引唔到連登仔啦。

我都唔知點講呀，我又唔知係咪得我咁無文化定點。

或者你真係試下寫其他新故？我都唔想你單機呀但係真心唔關你文筆事囉。

可能只係我一個人既意見，但係係我諗既真實情況囉，唔鐘意可以唔洗理。

但我都想寫好同寫埋呢個故佢，有始有終嗎，最多係自資出版個時少d 牙力 （ie 無得搵點子出版社呢類比較有名嘅出版商去出版)

點都好，都多謝你地肯去睇我呢個咁悶嘅故仔

其實你講嘅都有道理，但我原本嘅唸法係之後慢慢滲主角以前嘅經歷落去，因為我自己覺得呢個故仔主軸係佢失去左之後點擰返，所以其實佢失去之前係點我又本來無唸過點著墨

其實名牌當形容詞係想表達主角世界觀 ，同埋想容易d 俾大家知道係d 乜

唔知巴打會唔會再追睇呢個故呢?

第5章 - 只要為你活一天

(導讀音樂 : )

5.1

Theo回到家中便趕緊收拾自己的行李。

他決定，未來的一個月，他要盡最大的努力去愛護她，為她，為他們留下一段刻骨銘心的回憶。

他決定帶她去一個表面看似隨機，實際暗藏巨大意義的地方。

不過 ，令他更困惑的是，晴向來是一個虔誠的基督徒。

基督不是說過神愛世人嗎？

若真如此，為什麼一個正直花樣年華的女子竟要受如此煎熬？！

為什麼神要這樣折磨自己的兒女？！

神為什麼要把我所有的一切都奪走？

想著，自小在天主教學校就讀的他但不曾受洗及談不上虔誠的他，不知怎樣竟然開始禱告起來。

「慈愛的主啊，雖然我唔知點解你要將我一切都摧毀，更唔明點解你要晴陪我受苦，但係，呢一刻我淨係希望未來一個月我地兩個可以開開心心咁度過，希望晴可以無咩痛苦之下，走完呢段最後既路。」

禱告過後，他又覺得忐忑不安。 究竟這白血癌真的沒有醫治的辦法？

在自己私心的驅動下，他決定透過朋友的關係，聯絡上於名滿天下的John Hopkins的癌症醫生，詢問安排晴入住及根治的可能性。

醫生說 「既然病人已經經過這麼痛苦的化療，還是讓她無痛的走完最後的一段路吧，生命中有些事情，我們只能接受。 」

那一刻，他覺得他自己是多麼的自私！

對啊！

這樣做根本沒有顧及她的感受，而只是私心希望她能活下來陪伴自己。

看來晴說的對，我的確沒有因為愛她而改變。

不過，Theo最後還是為她安排了一個驚喜，一個足以讓她感動不已的驚喜。

時至深夜0300，可是此刻Michael沒有絲毫的睡意。

一方面，他為晴的歸來而感到開心，感恩她並不是因為在他所發生的一切而離去；另一方面，他卻為晴的遭遇感到痛心，痛恨自己在離去之後並沒有加以關懷, 算什麼男人？

更令他心裡感哀傷的是，一個月，甚或更短的時間裡，他便要接受失去她的現實。

究竟他會如何面對呢？

他決定，他要給她一封回信，讓她在離開這世界前能夠完完全全的洞悉他的心意。

寫這一封信，應該是他一輩子最艱難的一封書信。

因為他想對她說的話，想對她表達的愛，想對她表達的懺悔，真的非千言萬語能概括。

在抽了煙盒最後一支黑萬之後，他便開始疾筆書寫，然後便要儘快乘計程車到達機場。

已正皮

Tks!

5.2

0500。

人呢？ 唉，她還是一如以往的不守時。

過了15分鐘，他的心如熱鍋上的螞蟻坐立不安之際，他感受到一股熟悉的氣味在他身後。

一股他早已習慣的名牌香水味。

她到了。 換著是以前，Theo早已破口大罵。

今天，他竟一反常態。

他們倆對望微笑後，便為她拿著行李，去櫃檯買機票。

「我地究竟去邊啊？」晴虛弱但仍竭力擠出她招牌微笑問道。

「去幾道好特別的地方，首先我地去兩日台灣，然後去三日新加坡，再去倫敦，最後我地去紐約」

「哇！你都真係將我呢d病人榨乾榨盡啊大少！」
「
行啦，我地去買機票先」

不消一會兒，他們分工合作下便買齊了所有機票，並訂好了酒店。把行李寄艙後，他們手牽著手到離境大堂。

「你仲記唔記得我個年要翻英國讀masters個時，你係呢度喊到收唔到聲」

「車，你夠記唔記得我個年要去柬埔寨做義工，你男人老狗喊到bilibala， 搞到個個望住你？」她虛弱地做一做鬼臉。

「唉，個d青澀既日子都已成過去。 你話如果世界好似個時咁簡單，幾好。 不過人與其去祈求一d永遠唔會發生既野，不如祈求自己有能力，智慧，去面對呢d失意事」

「哇，幾時變得咁有哲理啊 :p，入境啦」

過了離境大堂後，他們便找了間茶餐廳吃一個早餐。

在餐廳坐下後，兩人並肩而坐，就像往日一樣，共享一份早餐。

Theo 正在小心翼翼的喂虛弱的晴吃早餐，忽然間, 從往日外表冰冷的男人化身為一枚暖男。

「你今日好靚」

「咁你即係話我以前唔靚啦？」

「唔係，而係我覺得你今日特別靚」

「你真係虛偽… 我都知我宜家無頭髮，又成棚骨咁，好樣衰，你唔使咁樣安慰我」

「唔係，我真心覺得你靚。 靚唔靚唔係淨係個樣，身材。 你遭受咁既摧殘，都仲可以樂觀面對，所以咁樣睇，你就好似天使一樣，用你既正能量去照耀我，令到我覺得你更加靚」

5.3

這句情深的話卻換來一句粉拳。

「口花花！ 都唔知你係唔係成日咁樣講野溝女」

「咩呢個世界仲有其他女仔咩？ 我眼入面，全世界得你一個女仔，宜家係，以後都係。 食埋呢小小啦，我地要趕著登」 兩人相視而笑

到達台灣，在台北的酒店安置好他們的行李後， 他們便往平溪去。

平溪乃是《那些年，我們一起追的女孩》電影裡，男女主角放天燈得到地方。

「放天燈？仲細咩哈哈」她嬌滴地道

「無，人大左想緬懷下從前，唸翻以前第一次睇《那些年》個時，我都不斷ff自己有一日會好似柯騰咁，可以同自己個沉嘉怡一齊去下旅行。其實，個時我已經好想同你講你就係我嘅青春，可惜，我怕你會嚇親先無講」 羞澀地說

「車，你宜家講乜都得啦，又成日口花花」

兩人又再相視而笑，彷彿回到當時，猶如情侶熱戀的那時。

在漫長的車程裡，兩人也談起了很多往昔的回憶，例如當初大家相識，邂逅的經過，為何苦苦等了十年才一起，談笑風生，彷彿把一切煩惱，悲傷都拋諸腦後。

「咁你宜家唔係中環做嘢？ 唔似你風格woh，你肯屈就係一間小小證卷行？」

「為左我家族嘅榮耀，我無得揀。 既然我宜家無反撲嘅籌碼，我就只有韜光養晦，等待時機，創造時機。 你要明白，其實我唔係一個貪錢嘅人，只不過係我要嘅榮耀係同錢掛鉤，所以先比人誤會我係貪錢。 不過我做人一向都唔會理人地流言蜚語，如果唔係，我都唔會等你等十年啦係咪先」 他彈一彈她的鼻子。

她沒有說話，只是又再一次吃力的擠出她那甜美而真摯的笑容。

「你訓下先啦，到左我搖醒你」

5.4

到達後，兩人四周逛一下後，不禁概嘆台灣的景色果然美如山水畫，只恨以前兩人醉心工作，沒有太多時間去一起探索這個萬千世界。

最後，兩人一起寫天燈。

「你寫d咩啊？」

「哼，唔話你知，講左唔靈架」

「車，咁老土架，仲枉你讀咁多年蕃書…」

「不如咁，數到三，我地一齊講大家幫大家寫d咩； 一，二，三！」

「我祝你可以東山再起，再創高峰，同埋可以我離開呢個世界後組織一個美滿家庭」

「我希望你倘若有一日離開左我，仍然會記住同埋庇佑我」

其實兩人對這個病的結局早有共識，故沒有為了晴許的願而斟酌太多。 此後，兩人再閒逛了一會，Theo便提出買些好吃的，一起到海邊祭治五臟六腑。

晴去買食物的同時，Theo在找可以出租的電單車和煙火。 幸虧上天垂憐，Theo找到他一直想要飄的烈火戰車（天若有情裡華dee駕駛的那款）。

「帶頭盔」

「哇！咁激？」

「上車啦！ 宜家我就係華dee，你就係jojo，宜家我地拍天若有情！ 走！」

她不禁失聲大笑，也只好乖乖就範。

「shroom …shroom… 飄！」

「喂，衰人開慢d啦！我病緊架！」Theo又吃了一記粉拳

「抱實d啦！」

Theo再加速，快到頭搖又尾擺，逍遙境界。

開玩笑過後，Theo也變回正常速度。 一路上，晴緊緊地抱住Theo，Theo也十分享受，因為他知道這樣的日子，已經不多了。

只有天曉得他們還剩下多少日子。

到達海邊後，兩人躺在沙上，寫意的享受著台灣獨有的土產 。 在吃飽過後，Theo便去把煙火點燃著。

5.5

到達海邊後，兩人躺在沙上，寫意的享受著台灣獨有的土產 。 在吃飽過後，Theo便去把煙火點燃著。

「放煙花？」

「係啊，我想好似六弄入面嘅閔綠一樣，煙火底下，細心欣賞你呢個心蕊最美的側臉」

「哈哈，你成日話你份人唔浪漫，其實骨子裏係一個羅曼蒂克，虛偽！」她做了一個鬼臉

「不浪漫是罪名嗎…」

「標。。。澎！標。。。澎！」

煙火開始燃燒，彷彿為了兩人的破鏡重圓而慶祝，同時也預告著兩人不想但必須面對的悲傷結局很快就會來臨。

在欣賞著璀璨的煙火，和她那天使般的側臉時，Theo忽然變得鬱鬱寡歡，靜默了起來。

「你有野想講？」心細如塵的晴問道。

他緊緊牽著她的手，說「你可唔可以答應我一個請求？」

「咩先？」

「我認真架，唔好玩」Theo板著臉道， 而她也凝神凝望著他。

「你可唔可以每一日都為我再活多一日？」

「好，但無保證架」

「唔試你又點知呢？其實，我每一日都同自己講…」

「講咩？」

「只要為你再活一天我願意，不管明天就算有更壞的消息

只要為你再活一天 我的心 我的心就會滿意；

愛上了你 愛上了你 註定的是你 我輸得徹底
愛上了你 愛上了你 早預言了分離 決定了悲劇
上天給了我多少時間 全都給你 我忘了我自己」

Theo把晴抱進他的懷裡，開始緩緩的清唱起謝霆鋒的《只要為妳活一天》。

在怡人的月色，寧靜的大自然配合下，疲憊的兩人相依偎著大家，安靜的入睡。

他們多希望上天可以再給他們兩分鐘，把記憶結成冰。

寫得唔錯

Lm

樓主加油，我都係新手上路，其實個題材都幾好睇嘅，不過個故真係好慘

樓主係一個內心世界好陰暗嘅人 大家共勉! 等我都支持你個故仔

If you think it's grim enough, keep reading

第六章（上） Let Me Die

(導讀音樂: )
6.1

在夢中，Theo夢到他過了身的家人。 他們在一個懸崖上，掙扎求存。
「Theo！ 要幫我地報仇！ 記住，你可以架！ 你唔單止要報仇，你要帶領我地家族奪得更高嘅榮耀！靠你啦」

他的家人說罷，便跌下一個充滿烈火的深谷裡。

那深谷的火焰十分灼熱，教人不敢直視

「爸！媽！爺！嬤！」

看到他的家人跌下去以後，他看到晴被他的仇人，梁弄，用一把劍架住她的頸。

梁弄就是梁氏集團的主席。他乃英籍華人，故中文並不靈光。

「One step forward and I push her down the valley of purgatory , just like the rest of your family did」

「Go fuck yourself then.」說時遲，那時快，Theo化身為‘沒羽箭’張清，從身旁拿起一堆沙石，往梁弄身上丟。

豈料那梁弄也非等閒之輩，僅管中了沙石，他混亂之際一手便把晴推下懸崖，情急之下，Theo也只有跳下去，把晴緊緊地接住。

「點解你要救我？ 我唔值得你敢做架！」晴道

「值唔值得唔係你話嘅，我覺得值就得啦！ 宜家，我終於可以從仇恨嘅枷鎖得到解脫，能夠同你去永生，繼續延續我地未完成嘅故事」Theo道

「喂！你做咩捉得我咁緊！好痛啊！」晴不斷拍打Theo道。

這樣才把Theo從噩夢中驚醒過來。

「對唔住，剛剛發作個噩夢 … 我夢見我爭d失去左你，所以先不斷捉住你」

「算你啦，咁緊張我…」晴靦腆的道。 兩人隨後熱吻一輪，為大家仍然活著而感到萬分慶幸。

「我地翻酒店啦，要趕飛機啊」晴溫柔地提醒Theo。

執拾過一切後，他們便跳上烈火戰車，以最快的速度趕回酒店。

回到酒店checkout後，他們便衝衝趕到機場，往新加坡出發。

新加坡旅程略為平淡，但也無損兩人的雅興，皆因「陪伴是心安，你就是答案」。

在新加坡走馬看花過後， 他們便啟程前往倫敦，希望能欣賞白色的十二月。

其實兩人早就想到倫敦過聖誕節，只是礙於工作的壓力，兩人遲遲沒有起行。

6.2

「係喔，不如我地搵日落去Brighton啦，等我都感受下你以前boarding嘅日子嗎」

「都得啊，唉，如果個時boarding你係到你話幾好呢」

在倫敦繁華的街道上，時藉十二月，天氣異常寒冷，故兩人皆穿了厚厚的衣服， 而Theo也不敢怠慢，在晴的身上多家幾件衣服，以免為她虛弱的身體雪上加霜。

他們走到了車水馬龍的邦德街，十指緊扣的牽著大家的手，看街上的人好不熱鬧。

雪花一點點的飄下來，好白， 而她的臉龐在雪的映襯下，顯得更蒼白。

此情此景，Theo有點覺得像周杰倫《不該》的 MV，他擔心，如果那一天真的到來，這個曾經是有血有肉，而且是一生中暫時的摯愛，變為一個只會在回憶出現的人物，究竟如何？

雪熔化後花真的會開嗎？

如若死亡是緣盡的象徵，他們以後還能重來嗎？

這些問題使他不禁悲從中來，可是，他告訴自己一定要微笑，因為他不能再讓晴為他擔憂。

走著走著，他們經過了Buccellati的店舖，那個讓任何再高貴的公主都會吹之若驚的品牌。

「入去睇下？」

「好呀」

進去後，只見晴也是無精打采的在看那琳瑯滿目的珠寶。

「做咩啊？ 你唔舒服？」Theo隱約察覺了她的不自在。

「無，可能累姐，你慢慢睇下啦，我去角落坐下，補下眠先」

當她睡著的時候，Theo知道這是個機不可失的時機。

他確定為她買一對耳環和兩人買一對戒指。

這只是他給她的驚喜的第一部份。

他小心奕奕的把耳環幫她戴上。

過了一會兒，她自然地醒過來。

「你照下鏡，睇下有咩唔同？」

「啊！點解會有對新耳環架？」

「點解？ 我買俾你架傻女。 你唔係恨左好耐啦咩」

「下，咁點好啊？ 何況你宜家咁需要錢」

「晴，你要記住，你係我心目中永遠係無價嘅，所以我為你洗嘅所有錢都係微不足道，只要你開心，咁我就足夠」

「走啦口水佬，唔好阻住人做生意啦」

6.3

之後，他們便出發去Brighton，回到Theo當初寄宿的地點。

只是桃花依舊，人面全非。

以前教他的老師，不是退休，便是辭世，教人心痛。

在校園慢行時，Theo心裡盼望，如果有天我和晴的孩子能到英國讀書，我們一家三口到這裡抑或其他寄宿學校去開學，那我就此生無憾啦，只不過，不知上蒼會否垂憐我這個卑微的要求呢？

在英國遊玩過後，他們便出發到紐約。

而他們一個月之旅程已經不知不覺來到最後一個星期。

7天。

其實在這一個月裡，晴知道自己的身體健康每況愈下，可是，她不想讓Theo掃興，更不想讓他擔心，故每天強顏歡笑，並密密祈禱，希望上天能夠賦予她力量，去開心地走完這個旅程，便算是無負這一生。

Theo也每天沒有怨言地照顧著晴，幫她量度白血球的數量及其他健康指標，客觀數據雖然不能令人樂觀，但他們心裡還是抱有一絲希望，希望上蒼垂憐能夠創造奇蹟。

來到紐約，雪好像下得比倫敦的還猛。

不過這非但無損他們的雅興，更讓他們更興致勃勃，更加珍惜每一分，每一秒。

到達後的第二天，兩人便一起到名勝遊覽， 例如去Central Park 溜冰，到Rockerfeller Tower 和 Imperial Tower 去感受帝國主義的宏偉，更少不免到華爾街，感受這個資本主義裡的伯利恆。

之後的兩天，他們也駕著美國福特的肌肉車，到洛杉磯遊覽, 希望感受一下 la la land 裡 Emma 和 Sebastian 所到之處。

快樂的時光特別快，距離晴預期的死亡只剩下三天。

Theo於是確定進行他的驚喜計劃的最後一部分，只見他在夜深鬼鬼祟祟的走出房間打電話，不知所謂何事？

翌日早上，在衝衝吃過早餐後，Theo便帶著晴去各名店置裝。

首先他們到Tom Ford置裝。

「你究竟做緊咩呢？」晴大惑不解的說道

「帶你扮靚」

「使唔使咁隆重？」

「要，當然要，一定要」

「做咩先？ 一餐聖誕飯姐，唔使咁掛」

「總知你跟著我指示，今晚就會知點解我大費周章啦。 」

他為自己選了一件深藍色的西裝，而為她選了一條跟Emma Stone在La La land 穿過的Tiffany blue 裙。

6.4

「我係咪好醜樣啊？ 我又無頭髮又剩，會唔會影衰你？」

「傻啦，呢個時候，你仲理人地點講？ 我都差唔多啦，二十幾歲人就兩鬢斑白，所以我地好似d公公婆婆咁，咪幾襯…我真係覺得你好靚，呢一種靚，正正係生命最崇高嘅靚，因為你去到宜家，仍然同命運奮戰，堅強，樂觀活出自己嘅價值，呢一種靚，唔係人人都可以達到」

「衰鬼，又口花花，不如我地叫人幫我地影張相先啦，咁難得我地著到咁formal」

「1，2，3 – cheese！」鎂光燈飛快的閃過。

在這張照片裡，兩人是笑得多麼的燦爛，眼神裡彷彿告訴世人，即使世上最強武力也不能把他們分開。

終於來到平安夜的晚上，兩人來到曼哈頓一家金碧輝煌的餐廳， 享用應該是兩人最後一起過的聖誕晚餐。

那一夜，食客嘈雜的談論聲仿彿都在談論他們二人是多麼的相襯，又是多麼的耀目。

只可惜，聽說太理想的戀愛都不可接觸。

所有美好的事情，包括這段感情都是短暫而精彩奪目的。

Theo幫晴坐下，點餐之後， 說 「你知唔知我點解要揀呢間餐廳？」

「點解？」

她嘗試微笑的問，可她真的開始累了。

她感覺，天父好像開始召喚她的靈魂回去。

可她的靈魂哀求天父，讓我再為Theo多活一天。

哪怕只真的是一天。

「記唔記得我地一開始一齊時，你上我屋企睇《一生一世》，其實呢到就係安然同埋永遠食個餐飯個到。 我就係個時覺得你真係好似高圓圓哈哈」

「啊！我記得！我仲話謝霆鋒好慘，好癡情！不過，宜家睇黎，你仲痴情，hehe」

「係，我都估唔到我地離離合合咁多次，最後因為d咁嘅嘢再一齊翻，不過慶幸我今次終於似番個男人，我無再俾你離開我。
咦，你做咩喊啊？ 喊就唔好睇架啦」

6.5

「無啊，我d眼藥水咋嘛」

「你話點就點啦哈哈」

在享受這頓晚餐的同時，世界彷彿停頓了。

他們在談如果他們度過這個難關，未來該如何是好。

究竟是生男孩還是女孩？ 究竟送他們去英國還是美國？ 究竟要怎樣讓他們成為一個比自己更好的人呢？

在談論未來的美好，他們彷彿忘記死神明天很有可能會降臨。

可能這就是為什麼希望是這個世界最強大的武器吧。

到甜品的來臨之前，晴問了他一句「你可唔可以答我，你究竟點解咁多年淨係等我一個咁蠢呢？」

當晴以為他會長篇大論抑或一笑置之時，Theo淡然地喝一口紅酒，說「因為愛，所以愛。」

她好像一時也反應不過來，聽得目瞪口呆，於是Theo便說，「我去一去廁所，你坐係到，等埋我」

過了20分鐘，究竟Theo在哪裡呢？

正當她開始心急如焚之際，忽然，她聽到餐廳的鐘在響，而Theo也踏上了餐廳的中央，這是何故呢？

「Sorry guys, apologies for my rude interruption. I just want everyone to hear my medley, dedicated to my girlfriend over there. Sadly, she is suffering from leukemia and her days are numbered. Yet, she graces herself by staying strong and hence, I hope to dedicate this medley so that both of us would never forget」

之後，掌聲便開始熱烈起來。

Theo從容地走到鋼琴面前，徐徐地放下他的十只手指，開始彈奏他們倆的定情曲 – La La Land 裡 的 ‘Theme of Sebastian and Mia’。

之後，他拿起一把結他，向她獻唱了謝霆鋒的別來無恙和let me die，最後已john legend 的 all of me 劃上句點。

演奏後，他拿起咪高峰，走到晴的面前，忽然跪下來，把那顆奪目耀眼的一卡buccellati拿出來，問‘ Will you marry me?’

6.6

晴完全被他的舉動感動得不知所措，只好淚流滿面的說 「Yes， I do! 」

兩個人在經歷了多少的相思，悲喜，離合，終於修成正果！

而Theo也為晴戴上戒指，晴也為他戴上他自己準備的戒指。

離開餐廳後，他們便像連體嬰一樣，走回酒店。

回到酒店以後， Theo跟晴說，「我有d野想俾你，你係我睇唔到時先好睇」

晴微笑回答說，「我都係」

於是他們倆人便交換了信封。 隨後，他們幼稚地轉身背向大家，希望儘快得悉對方的驚喜。

晴拆開Theo的信封，只見有一封信和一隻玉蝴蝶。

Theo拆開晴的信，看見一封信，一只停頓了的白色g-watch 手錶 和 一條黑色的手製繩帶。

晴開始慢慢讀起Theo的信來 ，信中寫道:

「親愛的晴，說實話，其實我對你要講的話，又豈非三眼兩語可以概括？ 不過我儘力而為。

感激你讓我再次走進你的生命裡，讓我陪你走完這最後的旅程。

這段旅程是否只有三十天，抑或更長，抑或更短，我不知道。

不過，既然萬物既有定數，我也不必多作考慮，只管好好跟你走完變是。

可能妳也知道，很多人對我為你的完全情痴感到不可思議。

其實，我自己也感到不可思議。

不過，世界上的愛，很多都是因為愛，所以愛。

我也不例外。

我很肯定，遇上了你，我已經花光我一生的運氣。

從我在滑銀中學禮堂第一次看到你的那一瞬間，我就知道妳會在我生命裡有一個十分特別，無人可以比擬的位置。

妳把我冰冷的心融掉，妳把我拿築得高高的心牆拆得一塊不剩。

是妳教會我，什麼是愛；是妳教會我，什麼是樂觀； 是妳教會愛，什麼是堅強。

我對妳的虧欠，應該用上百輩子都還不清。

妳對我的恩情也是。

感激妳總是在我生命最黑暗的時候，燃亮了我，讓我知道生命的意義。

妳永遠都會是我奮鬥的動力。

引用帝皇業的數句 「你在我眼里本什麼都不是，你只是我的女人！我所生子女，必为妳曉晴所出，即便永無子嗣，终此一生，亦不另娶。除非得到妳和神靈的恩准！」

最後，你可能會納悶玉蝴蝶的寓意？

你也知我對玉蝴蝶這首歌鍾愛的程度。

其實，梁祝死後化蝶，我希望你能化成一隻玉蝴蝶，因為唯有玉蝴蝶才可以是戀生花，也是風之紗，同時也是夫斯基。

只有這樣的稱呼配合妳才迴腸和盪氣。

讓我再一次感謝妳對我的愛與呵護，如若那件事情真的不幸發生，但願來生再見。

衰鬼上」

讀畢此信，她再也不壓抑她的情緒，哭得天崩地裂。 那麼Theo呢？

究竟晴又跟他說了些什麼？

聽日post 埋 第六章（下），咁成個故仔嘅第一部分可以話勉強完結，主角Theo 又話踏入另外一個階段。 咁睇到宜家呢到為止， 究竟大家對呢個故仔有d 乜感想？ 鐘唔鐘意d 導讀音樂？ 睇唔睇到d 歌詞係d 文入面扣返個題目呢？ 無論你覺得故事好壞，都希望同大家多d 互動！

樓主今晚post 到呢到先， 期待各位有睇到/緊/過 嘅巴打留個正皮同埋留低你地嘅cm, 你地嘅支持係我出文最大嘅原動力！

樓主加油

多謝巴打，覺得個故事so far 點呢？

今晚會出文

第六章（下）- 此生一諾 來生必踐

6.7

看到晴哭得天崩地裂， Theo不慌不忙的上去把她抱入懷裡。

「傻女黎嘅，唔好喊啦， 你就做我老婆啦」

「咁快？ 我婚紗呢？」此時她的眼裡帶著一絲期盼
「一早訂左啦，你阿爸阿媽應該就到ny架啦。 我已經訂左座教堂舉行婚禮。 由於趕左小小， 所以我淨係邀請左妳parents， 妳唔介意架可？」

「我感動都黎唔切啦，妳完成左我一生人最大嘅心願」

「傻嘅，妳又知聽日妳會死？唔好講d咁嘅野。 早d訓，聽日妳仲好忙架」 他撫摸著她的纖腰說。

「好啦，我去沖涼先， 妳都唔好咁夜」隨後， 她親吻了他的臉頰，便進入浴室。

他緊隨其後。

在床上，關了燈的房間，在月色的映照下，她的側臉顯得多麼的美麗動人，可卻又多麼的蒼白。

確保她的確熟睡後，他小心奕奕的走下床，拿出她送給他的那封書信。

「Theo：
當你收到這封信時，我相信我已經時日無多。
故此，我必須把我心裡的話儘量說出來，以免有任何遺憾。
我很感恩你這一個月放下一切去陪伴我，因為我十分清楚，以你以前的性格，你一定不會放下工作去陪伴我，只會請一個護理去陪伴我，然後偶爾的向我問好。

不過，這件事中，我終於看到你自身的改變。

你變得更加有血有肉，變得更加會關懷人，變得更加細心。

希望在我的離去後，你也要保持這樣的態度。

關於我的絕症，的確只是一個意外，所以我希望你不要對梁氏存有任何怨恨。

你要繼續好好活下去，而我相信你韜光養晦只會是一時，不會是一輩子的！ （：

他日你真的成功把家族的榮耀更上一層樓時， 希望你還會記得我，向天上的我去稟報。

不過你放心，我一定會向天父要求，讓他去庇佑你去達到你想要達到的境界。

你一定會奇怪為什麼我送了一隻g-swatch 白色手錶和黑色手帶給你吧？ 我還記得， 你初初認識我一直納悶我為什麼喜歡這隻手錶。

其實無他的，我也不知道哈哈。

不過，手錶上停頓的時間，就是你我剛剛在一起的那時間，‘20170809’。

那天，我到你家吃晚飯，情到濃時，我們便熱吻起來。

那個感覺很奇怪，因為我會問自己，究竟這是否真實？

有一個為我等了十年的男人，竟然一路在我的背後， 默默等候。

這對我來說是難以置信。 當然，我一向也為此而感到內疚。

所以，如果可以重來的話，我會選擇一開始就跟你在一起，而不會選擇安德魯那魯蛇了。：p

我希望這只手錶可以提醒你我之間曾經有過的愛，更希望你的心可以像白色一樣純潔無瑕（雖然我覺得這對於用灰色眼鏡去看待事物的你是近乎無可能）。

至於那條手帶， 我記得我們在那次聯校義工的會議後，你不斷盯著那條手帶。
其實，那時候我已感覺到你已經對它虎視眈眈， 故此， 我提醒自己有一天一定要編一條給你。
既然你那麼愛黑色，而黑色又是妳的幸運顏色，希望這手帶可以帶個妳力量，遇神殺神，遇佛殺佛。
妳千萬記住我的精神永遠與你同在。

死亡，只是講一個人由一種物態變為另一種而已，所以，千萬不要為了我的離去而哀傷。

情話就不多說了， 我只可以說十分感謝妳的出現，因為妳，我變得更堅強。

我已經不是以前那個小女孩兒了，哼！ 我現在可是女中豪傑，好比霓凰呢，林殊哥哥！（：

我的愛人，今生一諾，來生必踐。

如果我離開後， 你看到你四周圍有一隻白色的蝴蝶在你身邊翱翔時，你就知道是我了。X
Ti Amo
HC 」

6.8

讀畢信件時，他也忍不住，淚腺崩潰了。

他痛恨自己，一個堂堂正正地的男兒，為什麼連自己最親愛的人都保護不了？

莫非他自己真的是不祥之人，命犯天煞孤星，註定要孤獨終老？

但他知道，哭是沒有用的。

所有在他心裡的烙印，終有一天，會幫助他成為最耀眼的那顆星，教人不敢直視他的光芒。

他擦了眼淚以後，便繼續回到床上睡了。

時辰到了，終於是三十日裡最後的一天。

他們終歸要面對死亡的來臨。

那天清晨，Theo變為最帥氣的新郎，而晴在母親的協助下變為最美的新娘。

Theo安排了岳父母上車去教堂時，機靈的她問道，「做咩我地唔同車？」

「你可唔可以答應我最後一個請求？ 比我用電單車載多你一次，雖然我知道妳唔享受哈哈」

「嗯。。。 好啦！ 今日本小姐心情大好，就答應你嘅請求啦！(: 」

「咋！謝主隆恩」

只見他帥氣的揹起她到烈火戰車上，天若有情華dee與jojo怒奔去教堂的情況再次出現。

路途上，她終於沒有反抗， 只是靜靜的享受著他的溫度，而他，也沉醉於她的陪伴， 一切彷彿回到三十天前，他們剛剛到台灣，然後去海邊的那段日子。

風塵僕僕的到達教堂後，待兩位新人各就各位後，婚禮進行曲便隨即奏起。

僅管這個婚禮並不隆重其事，可是，對於兩人來說，這是再完美不過的結局。

只見曉晴的父親牽著她的手，走往神台時，她的臉色已經異常蒼白， 她會否支持不住呢？

真係幾sad,不過感覺有轉機

6.9

「女，你無事嗎？ 妳唔好嚇阿爸！」

「爸，我無事，我應承過要為Theo活多一日，我就一定要做到！ 咳...咳....」

當他們終於走到神台面前，Theo踏上前，徐徐地脫下她的頭紗。

這可能是他最後一次觀賞她精緻的臉龐的機會。

晴的爸爸把她的手交給Theo後，也還是沒有說話，兩人雙眼互望一下，繼而點頭，一切盡在不言中。

在上帝面請發過誓以後，兩人終於結成夫妻。

可是，曉晴可能真的太累，她忽然間吐出血來。

「晴！晴！老婆，妳無事嗎？」

「老公，我無事，唔使擔心」

正當所有人被此場面嚇壞時，Theo快速地再揹起曉晴，然後躍上電單車， 絕塵而去。

他一定要儘快趕到John Hopkins醫院，為她盡最後一點綿力。

「快撚d啦！快撚d啦！快撚d啦！屌！頂住啊！」

Theo心裡不斷默念。

可是，交通卻異常擁擠，命運彷彿再阻擋著曉晴得到任何診治。

在終於趕到醫院時，已經是兩個小時後的事情了。

當她被抬上擔架床時，仍然未脫頭盔的他，手仍然緊握著晴的手。

「唔使驚，我係到，妳頂住啊！ 妳唔會有事架！」

「傻... 傻啦！ 妳唔好驚就真！我好快就會好返！ 仲有好多嘢等住我地一齊做架」

直到醫生強行把他的手鬆開後， 她便被推入病房作診治。

當門關上時，那「澎！」的一聲就像一把劍一樣，刺進Theo的心理。

究竟這樣一別，會否從此天人相隔？！

他的心情忐忑不安，如坐針氈，故此，不斷在醫院門外問人借煙來減壓。

一個小時過去，沒有回音。

兩個小時過去，還是沒有回音。

6.10

如是者，折騰到差不多午夜時，醫生終於出來，跟Theo和他的外父母，讓他們仨見晴的最後一面。

他們的愛終究感動不了上蒼，天父還是要決定把晴帶回羊群裡。

在晴跟他的父母說過遺言後，已是午夜十二點了，此時，Theo被醫護人員叫了進病房。

「老...老公... 我....無破壞諾言，我....我真係為妳活多左一日... 妳記住我心入面嘅嘢....仲有，以後唔好食咁多煙,飲齋啡同埋騎電單車啦...你...妳唔係華dee啊.... 對身體唔好啊... 多...多謝妳...為我....做咁多野」

「好，好，我應承妳...我應承妳...」

「仲...有，件.....婚......紗好靚，係咪......我成日扭計想要個件泥架？」

「係啊，係vera wang 親自幫妳整架，she wishes you all the best!」

聽罷，已經疲弱不堪，臉無血色的她，為了心愛的人，擠出最後一個笑容。

忽然，心跳機「beepppp」的一聲，她也再沒有說過任何一句話。

此時，她已經回歸到天國的牧羊群裡。

那一刻，Theo的世界再一次崩潰了。

為什麼上天要讓他失而復得？

為什麼上天總要奪走他所愛的一切？！

為什麼？！！！！

「Patient hiu ching, certified death at 26th December, 1216, 2020.

當仵作證實晴的死亡後，他的外父母拍了拍他的肩膀，說「

多謝你，陪住阿女度過最後呢一段歲月。

我知道對妳黎講好難承受，尤其係你自己屋企先前發生咁多事。

點都好，我地當作你係半邊仔，你有d咩就唔怕同我地講。

我地宜家返去打點身後事，你ready好就返黎，我地差唔多時間會話比你知d詳情」

6.11

「好，你地都節哀順變 。 其實我要多謝你地，生左個咁好嘅女」 Theo 一邊哭泣， 一邊說

「我都多謝你父母養左格咁好嘅仔出黎」 晴的父親說道

送別他的父母走後，Theo回到那個冰冷的驗屍房裡，身軀軟了下來，一直躺在地下，賴著不走。

對於他而言，這裡的冰冷與現實世界相比，算什麼？

他只想靜靜的，最後一次，陪伴在她的身旁，儘管她已經不會再有任何脈搏，再不會跟他貧嘴， 再不會苦口婆心勸導他，再不會跟他吵架。

翌日，他便離開驗屍房，收拾行裝回到香港，辦理他內人的身後事。

想不到，有一個更大的玩笑正在等著他 ...

對唔住 令你失望了

除左sad 之外，覺得故事其他方面還可以嗎？

好啦，故事第一部分就真正完結。 男主角Theo 究竟黎緊會有d 乜等緊佢去面對呢？ 佢究竟會唔會有新女呢？ 想知就留意聽日嘅新文啦！

希望大家睇完可以踴躍留言，俾正皮，甚至推介俾朋友一齊睇！

多謝所有留過言/ 睇過呢個故仔嘅人/俾過正皮嘅人！

還可以啦，不過好似加一加速好啲，因為都令人幾sad下，不過我都係新手俾唔到咩好既建議你，同埋你上面唔使quote文啦，我哋可以照住碌落去睇就得。

加速你係指出文方面？ 呢排公司chur 死，所以每日都係up 到1章咋

無話新唔新手，大家交流下 等我都睇下你個故仔先！

希望你會繼續支持呢個故仔！

係，咁唔緊要啦，工作要緊，只不過係睇完會停留係sad嘅情緒耐啲咁解。

我upload 到 就盡量up 啦

btw 其實想問你地有無真係一路開住首導讀音樂一路睇Lol

咁應該仲sad

不過有聽過下咁

lm 支持

好似開始多咗人睇

多謝你！

覺得個故仔so fae點呢？

多謝你地支持！

第七章- 要我怎麼忘了她

（導讀音樂: ）

7.1

經歷如此巨變，回到香港後，Theo 開始頹廢起來。

他覺得，他生命中所承擔不起的難過本來已經太多，可惜，上天竟然狠心把他一生的摯愛都奪走了！

這好比自己的心臟比人硬生生的解剖出來。

他除了繼續那每天三點為一線的生活以外，每天回到家便是不斷的酗酒。

他覺得做人實在太累了，為什麼上天要給他這麼多的考驗呢？

為什麼他不能像其他人一樣過一些平凡而幸福的生活？！

為什麼！

兩星期後，踏入2021年，他終於收到追思會和葬禮的詳情。

追思會會於下週末假中環聖約翰教堂舉行； 葬禮則會於和合石舉行，骨灰之後會安葬於薄扶林的華人基督教墳場。

晴的父母邀請他在這個對公眾開放的追思會上致辭，因為她生前是一個愛熱鬧的人。

本來有點猶豫的他，最後還是答應了這個請求。

本不想睹物思人的他，細心一想，他覺得，這是他可以為她做的最後一件事，並且必須辦得妥當。

所以，他決定要重新積極做人！

就像晴的遺言所說，好好活下去。

之後，他便把自己所長的鬍子全都刮下來，希望在天上的她能見到一個精神煥發，充滿鬥志的自己。

接下來的數天，Theo又回去工作了。

所幸工作的地方大都是男人，比較少三姑六婆，所以也沒有人理會他過去一個月神龍見首不見尾的現象。 至於市況，還是一樣淡靜。

Theo大部分的資金還是沒有調動。

他依然靜待著一個機會。

一個讓他可以一嚐鮮血的機會。 他要那假仁假義的梁氏集團血債血償。

7.2

追思會之前的一晚，他徹夜難眠。

以前和她一起的回憶，不斷在他的腦海湧現，不管是第一次在滑銀禮堂的邂逅，還是她有段時間對他冷眼以待，避之則吉，和剛剛過去數個月的事，事無大小皆一一在他腦海重現。

他抬頭望一下漆黑的夜空，月亮皎潔的很。當他下意識的叫「老婆，睇下個月亮幾靚！」之時，他發現，她早已不在。 在他身邊，是靜默的空氣。

一股莫名的空虛感正在狠狠的吞噬他的內心。

他下意識的走去拿香煙和打火機，當他把香煙拿到手中，欲放到嘴唇上時，他才想起他承諾了晴他會戒煙。

他只有失落的把那煙蒂扔到地下，用力踩那煙灰，以洩心頭之悶。

既然睡不著，他便決定走到街上逛一逛。

那夜深水埗感覺異常的寧靜，只見他一路聽著音樂，一路滿目無的地走，走著走著，便到了那最初的起點。

音樂也勾起那藍雨般的夜晚的回憶，配合著耳機裡的 「為你彈奏蕭邦那夜曲 紀念我死去的愛情」，不禁悲從中來。

之後，他又不知不覺地走，走到她的母校，也到過自己的母校。

往昔曾是數條街道距離的他們，現在經已天人相隔，怎能不叫人唏噓？

看看手機，已是凌晨五點，他便啟程回家，為追思會作準備。

一身全黑裝扮的他，黑眼鏡，黑襯衫，黑皮鞋，還有那條黑色手帶。

關於聖約翰教堂，Theo只隱約記得孩提時代每個禮拜天都和父母到這個教堂去參加彌撒，而每次彌撒他都在打瞌睡，因為對於一個小孩來說，與期唱聖詩，聽神父傳道，倒不如多睡一會兒？

隨著他長大，他與神的距離好像越來越遠，莫非他所經歷的一切是神對他的懲罰？

支持你，繼續加油呀

多謝巴打支持
覺得個故仔點呢？

好鐘意篇文加首歌呢個形式，
故仔唔錯，繼續努力

7.3

到追思會差不多開始時，人們魚貫入場。

大部分她往昔的同事，同學，朋友也到場。

Theo部份久沒見面的好朋友也有到場聊表心意，像阿祖，阿迪兩兄弟。

雖則他們沒有說太多的說話，畢竟男人就是這樣。 只需要一個眼神，一隻手拍拍你的肩膀，便充分表達出心裡面的說話。

在追思會上，大部份人也上台，分享晴生前的足跡，當中有笑，也有令人感動的， 例如她在當無國界醫生時那種不分晝夜，只為盡力醫治每一個病人那種無私奉獻的精神。

例如她在做醫學研究時，為了得到結果而日以繼夜地去反覆驗證自己的假設，實驗手法和成果；例如她為什麼行醫後決定轉為做研究的初衷，氣氛一片祥和。

到Theo上台致辭時，他還是忍不住不斷的在哭泣，故只斷斷續續的說了幾句緬懷和共勉的說話，希望大家繼續把她那樂觀的精神延續下去後，便黯然下台。

忽然間，有一群人殺氣騰騰的進來。

究竟是誰，來者有何居心？

就是梁弄和他身後的應聲蟲，有他的私人會計師趙奇，秘書關怡，律師袁玲，當然少不了那曾經狠狠羞辱Theo的汪霸。

仇人見面，分外眼紅。 Theo 和 梁弄一群人的恩恩怨怨可以追溯到他們大學時期 （ 詳情請見日後發佈的番外篇）。

忽然間，在Theo的體內有一股怒氣從腳底湧上他的腦袋，他的青筋暴現，關節啪啪作響。

梁弄昂首六尺，加上肉肉的身軀，走路自然引人注目。

他走到Theo跟前，塔一塔他的肩膀，以不靈光的中文說「節哀順變」。

他身後的應聲蟲也隨後趕來，做同一樣的事情。

Theo心內正有兩股力量在大戰。

究竟他應該像魯智深一樣快意恩仇，一拳揮到梁弄的臉上，然後當著眾人的面揭穿晴死亡的真相？

抑或他應該潛龍勿用，壓抑自己的怒火，靜待時機，日後才慢慢讓他血債血償？

大家的目光忽然放在梁弄和Theo身上，彷彿一場大戰馬上一觸即發。

只見Theo深深的吸了一口氣，走到梁弄和應聲蟲面前，挺直腰板，90度鞠躬說「感謝你們的好意，心領了」，便回到自己的座位上。

餘下的時間，他仰望橫樑上的十字架，問上天為什麼要安排梁弄在這個時候？

究竟他有何居心？

上主你又有何居心？

7.4

幸虧梁弄在十分鐘之後，便與應聲蟲門離開教堂， 不然Theo可能真的會在教堂外手刃仇人。

過不了多久，追思會便結束，人群便各自散去。

到了星期天，便是晴終歸塵土之日。

在火化前，Theo和她的家人見過了她最後的一面。

她的臉龐還是那麼的完美，她的臉是多麼的安詳。

在家人的安排下，她依然穿著當天在美國的婚紗。

她被淹沒在一個由白玫瑰組成的花海。

她生前最愛白色，白玫瑰自然是她最愛的花。

除了白玫瑰是白色的意外，她解釋是她覺得白玫瑰象徵著最純潔的愛，是其他任何花朵都不能比擬。

想到她能被最愛的東西包圍，和能葬在基督的國度以及她以前工作的地區，他忽然覺得死亡這個過程沒有他想的悲傷。

當棺木被放進去火化時，他明白到一切已成定局，她已經回歸上主的牧羊群。

既然這樣，就讓一切的悲傷也隨風而去吧。

踏出和合石後，他們把骨灰龕運送到基督教墳場，在墓前表達過心意後，人群便四散。

在回家的路程中，Theo 知道自己不能很快的忘記她，但他告訴自己，他也必須學習去淡忘她，因為，有一個更重大的目標等著他實現。

他要為自己的家人復仇，他要為他的愛人報仇，儘管這並非她所願見的。

他靜下來細想，梁弄為什麼會出現？

可能是梁弄的正印女朋友和晴有一些交情吧。

既然如此，為什麼梁弄的正印不親自前來向故人表達心意？

回到家中，Theo便開始認真的策劃他的復仇大計。

他知道孤掌難鳴。

既然要把惡貫滿盈的人推倒，就必須要借助外界一切的力量。

那麼，他如何可以把一間市值一千億的公司推倒呢？

他現在手頭上可調動的資金只有一億，數字上來說可是以卵擊石。

孫子兵法云「不戰而屈人之兵，善之善者也」。

他的心裡忽然有一個念頭。

他決定，他要開始找回以前公司可以信任的舊部，也就是隨著他爺爺，阿嬤打江山的幾位老臣子。可是健在的，只有翔叔一人。

幸虧翔叔自幼對他鍾愛有加，他應該不會拒絕他的請求吧？

更重要的是，他要找一群他能信任的人，助他一臂之力。

他想起阿祖和阿迪兩兄弟。

正當他想的入神時，他收到阿祖的短訊，邀請他到尖沙嘴喝酒。

7.5

究竟阿祖和阿迪是何方神聖？

翔叔會助Theo一臂之力嗎？

還會有其他人出手相助嗎？

欲知後事如何，敬請留意下一章， <或躍在淵的狼>的發展。

「忘了他 要我怎麼忘了他
放了吧 就像放開手中沙
如果啊 如此深愛還是虛假
我將永遠迷失在無邊的海洋 」- 《要我如何忘了她》

P.S - 番外篇會講述返人物之間嘅歷史，淵源等等 - 但要俾d 時間我寫起 - 呢排做嘢忙到含

想快啲睇新女

快d出文啦 阿添

好快有 今晚試下出多小小文先

第八章 - 或躍在淵的狼

(導讀音樂: )

8.1

上回提到，阿祖相約Theo到尖沙嘴喝酒。

究竟這阿祖是何方神聖？

阿祖和theo的淵源是由他們大學時代開始認識，兩人為同系師兄弟。

兩人相處過後，識英雄重英雄，自那時起便肝膽相照。

阿祖雖然只有中等的身高，但他勤於健身，故他身壯如牛，加上拗黑的膚色，一雙濃密的張飛眉和不怒則威的大眼睛，為人仗義，故Theo戲稱他為鐵牛，正如水滸傳裡李逵。 與李逵相比，除了武藝沒他的高強，脾氣沒有他的暴躁外，其他可謂有過之而無不及。

現在阿祖正為一間私募基金公司擔任律師，他紮實的專業知識為他換來行內人的好評，在中環人的圈子內也算得上一號響噹噹的人物。

至於他的弟弟，阿迪，則是Theo於大學的同窗。 兩人是由於他的哥哥的緣故而開始熟絡。 雖則阿迪與阿祖乃兩兄弟，可阿迪長得比較文質彬彬，一雙細長的鳳眼， 眉宇間散發出一股傲氣，加上天生的領袖魅力，飽讀詩書和八面玲瓏的性格，使他於中環法律界的年輕才俊裡呼風喚雨，跟及時雨宋江十分相似，故有時Theo戲稱他為及時雨。

他於名滿天下的麵包師律師樓做了兩年律師後便轉為大律師。

而在三人之中，Theo覺得自己是公孫勝和吳用的混合體，皆因他既像吳用一樣，乃落魄書生，但同時詭計多端；另一方面，他也跟入雲龍公孫勝一樣，嚮往逍遙自在的生活。

8.2

在抵達酒吧後，兩人叫了威士忌和啤酒後，便開始吞雲吐霧起來。

「喂，你無事嗎？ 呢幾個月發生咁多事，同埋我又忙，所以少左約你出黎，sor啊」

「唉，無，差唔多最衰嘅嘢都係幾個月內發生係我身上，咁仲可以點呢？ 與其去怨個天，不如唸下橋搵錢好過啦」Theo 吐了一口煙後，才發覺自己又違背了戒煙的諾言。

不過就算花光心機守每一個諾言，最後誰又會可憐？

去他媽的諾言。

「你無事就好啦，幾驚你頂唔順啦，其實都真係唔嘢少。 咁你宜家住邊？ 」

「無啦，咪住深水埗d籠屋咯，反正d錢都所剩無幾，有我都留黎報仇啦」

「報仇？你報乜春仇先？」阿祖問到

「你無聽過汪霸侮辱我個單野咩？」

「無啊，做咩？」

Theo 吞雲吐霧一下，說 「有d嘢無聽過就當聽唔到好啦，我搵日同你講返。 咁你又知唔知晴係點樣走？」

「咪cancer咯」

「你知唔知點解好地地一個女仔會有cancer?」

「點解？」

「早幾個月，晴同埋屋企人搬左去梁氏個新樓盤，美詩樓。 咁跟住晴就發現自己同埋屋企人都有左血癌，話係同日常接觸有關。 雖則晴宜家轉左做research，但係晴research嘅範圍係點樣結合ai同埋大腦嘅運用，邊到會有輻射？ 同埋如果個lab有輻射，追思會個日就唔會咁多同事黎啦，係咪？ 咁姐係得返一個可能性 – 即係屋企。 唉，都唔知我外父外母宜家仲有無惡化，得閒上去睇下先」

「又係.. 宜，美詩樓？ 阿迪好似都有幾單官司等緊告梁氏嘅美詩樓。 你問下阿迪，睇下詳情係d咩？」

「感激感激，今round我嘅... 咁其實你今晚搵我係為d咩？」

「無，聚下舊姐，同埋睇下你有d咩大計。 你唔係真係唸住一世踎係永恆嗎？」

「車，無話唔好架，我宜家又唔係洗好多，係個到托下7咪好咯。
做人咁辛苦為咩啊？ 總之無災無難到公卿就算啦，不過報仇d野我唔會就咁算！」Theo的拳頭緊扭左一團。

8.3

「屌，咁你姐係仲有火啦？ 你係唔想食大茶飯定係今晚唔好意思講先？」

「應該咁講，我唔想再拖累任何人，始終宜家大家都唔細啦，今次輸就闔家玲啦。 等我有個詳盡d嘅計劃我再同你地講啦，假設你肯幫我...」

「點解唔肯？ 你都知我同你都同個班垃圾有好多牙齒印， 只不過我無你咁慘 ...唉，你咁辛苦等阿晴等咁耐，結果最後竟然因為咁樣分開，唉...」

「算啦，唔發生都發生左啦。 起碼我同阿晴曾經有過美好嘅回憶，不過報仇係為阿晴同埋我屋企攞返個公道，同埋我真係頂唔撚順梁氏個幾條牛頭馬面嘅串嘴樣，以為有黑手黨照，無啦啦有幾千億好威，個幾條友只不過幫人洗黑錢咋，老幾啊？！」

「都係嗰句啦，你度好就call我啦，我同阿迪一定會訓身幫你！」

「好，cheers！」兩人把酒杯一飲而盡。

「兄弟投緣，四海情，
兄弟交心，五車話，
兄弟思念，三更夢，
兄弟懷舊，半天霞。」- <兄弟無數> ()

兩人一直促膝長談到天明，最後Theo也開始躺開心扉，跟阿祖透露出自己暫時的一些想法。

Theo認為，梁氏現在可謂在香港隻手遮天，到處遍佈他的勢力，從媒體到他的老本行餐廳，甚至金融，地產他都有涉獵，而且每個領域也有頗大的影響力。

不過鑑於三人成虎這個道理，他們要擊倒梁氏在自己喉舌粉飾的高大上形象，才可擊倒他其他所有的產業，達到火燒連環船的效果。 要做到這樣，便必須有自己的喉舌。

可幸，Theo的「舊相好」K小姐現在在媒體界也算得上能獨當一面的女中豪傑，故可多加利用。

第一波攻勢，便是由美詩樓的訴訟開始。 但Theo預期，即使美詩樓的訴訟裡梁氏被判敗數，這只能動搖公眾對梁氏的信心。 在一個理想的國度，當然是逐漸把梁氏的產業鏈一一擊破。 可惜，幻想很美好，現實卻很感，在有限的資源，必須一擊即中。 故Theo認為，強攻波勤（梁氏集團餐廳業務）方為上策。

「波勤？ 個堆爛西餐廳？ 唔值錢架！即使阿梁蠢過西咁，佢咪最多豪俾你！ 咪on9 啦」

「你錯啦，梁弄成世人所有野都係阿爸比，除左波勤係梁弄自己一手一腳搞。 一個內心極度渴望關注同埋人地認同自己係 「醒目仔」／「勁」嘅人，係咪點都會保住自己唯一嘅asset？ 同埋梁氏集團宜家大部分資產都係黑手黨， 咁即係梁氏集團唯一嘅資產就係自己堆爛鬼餐廳同埋汪霸所承繼嘅遺產」

「都有道理，咁但係咁樣未必夠？」

「當然未夠，正所謂不戰而屈人之兵，方為上者； 攻城為上， 攻心為下。

我地只要令到汪霸同埋其他個幾只狗大家互相猜忌，咁佢地內部就不攻而自破。

我地未出手，梁氏就會威脅大減，因為梁氏個時會四分五裂。

只要我地製做一個假象其中有離心，梁弄就會覺得呢樣係真，咁就唔會信自己身邊人。

只有咁樣， 個幾隻貪錢嘅狗會為求自保，開始爆梁弄d衰野，加埋只腳踩梁弄。

黑手黨見到咁，就自然撤資，比第二個人打骰，咁樣梁弄就會敗走返台灣娘家，到時我地追埋過去，送最後一程。

梁弄當日夾埋金人d人坤我阿爸，搞到我屋企一無所有，今次我會十倍奉還。」

8.4

「哇屌你...做到就勁咯...」

「呢個世界要做嘅，無野係做唔到。 當日葉榮添過三關都係咁過，今日我地一樣都得」

「咁你唸住點做？」

「我會搵d醒目仔入去做25仔，搜集一d有關梁氏集團嘅黑材料同埋知道梁氏集團嘅部署。

適當時機，我會放風話我東山再起，想收購波勤。

借力打力，用市場嘅力量幫我地草船借箭。 之後，我地就會打收購戰。

所謂近而示之遠，梁弄開始保波勤我地就攻第二間，以我同梁弄之間嘅仇深似海，梁弄會跟我機，會大筆大筆錢咁跟，因為梁弄想一野整死埋我，如此類推。

之後我地先一野回馬槍，連埋其他盟友，例如以前有勢力嘅家族，再強攻波勤。

到呢個時候，梁氏集團彈藥應該無咩，咁我地攞到子公司控制權後，我地提出特別動議，去收購梁氏集團其他子公司。

咁當然係安插d盟友入去先搞啦。

最後，10間子公司變成一間公司，夾埋leverage同埋其他招數，蛇吞象吞左母公司，然後，我要梁弄親眼睇住我點樣去保留d好野，逐小逐小去賤賣子公司d野，最後攞返我間屋！」

「哇... 祝你好運啦...」

隨後，當太陽開始升起時，三人才捨得回家。

在回家的路途上，Theo已經詢問阿迪關於訴訟的事兒，看看原訟人是否也是患有癌症或任何因輻射而引致的疾病。

同時，他也向K發了個短訊，「太濃了吧 ，否則怎會苦得說不出話？ 老地方 0900」

此刻，Theo的狼性已經完全被梁弄激發，可是，他知道時機尚未成熟。

他需要一個東風去助他。

僅管東風尚未到來，但從這天開始，便是風起時。

「你以為可趕絕我 我博命左閃右撲
你恃人多收拾我 要我跪低兼認錯
這刻我 沒法可 再退縮
死不去 會變得 更有種
我有慈悲的佛性 也有殘忍的狼性
要拚命很傷和氣 怕最後死的是你」 - 《狼》

預告- 今晚會出第九章 ！

希望各位讀者多多支持，留言/ 正皮/ 推介俾身邊人睇 （ if you think the story is worth doing so)

第九章 - 咖啡

（導讀音樂： )
9.1

「太濃了吧 否則怎會苦得說不出話？？？ WTF?！」K 很快地回覆。
「 《咖啡》。 c ya in snake nest」 Theo 回覆。

0900。

Theo 十分鐘前早已抵達。

可是，女人的骨子裡好像有遲到的基因，K在 0915才徐徐抵達。

「喂，呢到啊」

只見一個身形嬌小卻玲瓏有致，穿著一對Tiffany blue Tory burch平底鞋的女人急步走到Theo所在的卡位。

她身上穿著一條白色的碎花裙。

她的五官就像日本娃娃般精緻，一雙精靈的大眼睛，纖細的柳葉眉，長直的鼻樑，小小的準頭，櫻桃般的嘴唇和一把飄逸的秀髮， 一點也不像奔三的女人，更像一個剛進大學的少女。

在這個俗稱「蛇竇」的茶餐廳，她顯得格格不入。

Theo看到她只冷笑一聲，沒想到這麼多年以後，她的穿搭還是沒有改變。

「喂，大哥，我翻荃灣，你叫我黎上環？你係咪玩野？」她氣喘吁吁的道。

「無人叫你黎架，我又無用把槍指著你」只見Theo淡淡的道。

「係姐，大佬你估我唔使do咩？ 我又唔係你」

「錯啦，你宜家係G傳媒嘅阿姐，點都要擺番個阿姐款嘅。 大老世問起你，你咪話幫公司拉客咯。 你自己叫野食啦」

只見Theo又緩緩的品嚐這杯苦澀但香濃的港式黑咖啡。 他又違反另一個諾言了。

「唔該A餐，少油，飲鴛鴦」K 跟侍應說道。

只見那瘦骨嶙峋，極像癮君子的金毛侍應飛快地像茅山道士寫符咒般下單後，便一路走，一路喃喃自語說 「屌你老尾，少油就咪撚食茶記啦， on99死港女又黎收兵，條白頭佬又係成條67咁... 」

「咁你今次搵我做咩？ 你好日都唔搵我一次， 對上一次搵我都成五六年前嘅事。」

9.2

「我想你幫我一個忙」

「咩先？有無jetso架？」

「無都唔會搵你啦， 我想你幫我搜刮任何關於梁氏集團嘅資料」

「你要黎做咩先？」

「叫你搵就搵啦！ 你幫就幫，唔幫算數！好歹我以前都成日幫過你！」

「好...好...你冷靜d先，又無話唔幫，咁惡做咩 ...咁你要黎做咩？」

「總知有用啦，到時你就知」

「超，懶神秘」

「仲有，我遲d有足夠資金後，我會開間媒體公司，我想你幫我打骰。」

「我？ 我何德何能啊？」

「你唔使以退為進啦，總之錢唔係問題，d人任你舞，但係前提係你要幫我做到野」

「又做咩啊？」

「將梁氏集團嘅傳媒力量連根拔起」

「你講多次？！」K聽到後，她感到難以置信，瞪大眼睛對Theo說。

「我話，將梁氏集團嘅傳媒力量連根拔起」

「唔好傻啦，你叫我將我宜家老世玩死？ 同埋你有咩居心先？」

「就係知道你係入面做過先搵你咯，你估貪你靚女乜？係見我地以往有d交情，我先搵你咋」

「但係，你咁樣對你自己有咩著數？ 值得咩？ 呢樣嘢仲難過愚公移山」

「值得。香港人值得知道呢個假仁假義嘅人嘅真面目。」

「真面目？」

「你知唔知阿晴早排已經離開左個世界」

「對唔住，我真係唔知。 你無事嗎？」

「係梁氏集團導致佢有白血癌，如果唔係我都唔會咁樣叫你做啦，你估我真係食飽飯無屎痾要整死佢？ 仲有，佢夾埋其他人害我阿爸，搞到我宜家無父無母，連家族公司又被佢食埋，住開嘅屋又無埋，我一定要百倍奉還於佢」

「佢唔似d咁嘅人 ， 我老世咁好人 ...」

「你查下咪知我係咪9up咯，你覺得9up就唔好幫，係咁」

他把最後一口咖啡喝掉，把自己的咖啡錢放在桌上，便開始離開。 K拉著他的衣袖。

「你咁快走做咩？ 有話幫你咩？」

9.3

「你一定會幫我」

「你又知？」

「總知我話會就會，有d咩電話聯絡，係咁。 你咪撚拉住我見衫袖啦！」說罷，Theo便把衛帽拉傷，急步離去。

在Theo走後，K一直在細想著剛才的對話。

為什麼只是數年的光景，他已經對她如陌路人一般？

明明他以前從前時常主動獻恩勤，為她買禮物，請她吃好吃的，為什麽現在會是這樣？

她覺得他就像一道強風一樣，說來就來，說走就走，十分難捉摸。

不過這如謎一般的性格更使她想征服這個落魄的男人。

既然我剛分手，他是個挺好的水泡啊，好，就讓老娘出手， 讓你再次拜倒於老娘的石榴裙下。

那麼，Theo為什麼要穿著衛帽到上環呢？

無他，只是他不想被梁氏集團的人認出，畢竟梁弄知道他還出現在中上環一帶，便對他構成威脅，便會先下手為強，把Theo了結。

Theo一路走著，一路十分警覺的看四週的環境，以防有人跟蹤他或者碰上梁氏集團的人。

大概半小時後，他終於到達了中環的核心地帶去拜會阿迪。

再次回到中環，這種感覺既熟悉又陌生。

曾幾何時，這一切都在他的腳下。

中環的車水馬龍，名店林立，紙醉金迷，金碧輝煌，給予他動力去工作。 他曾經把自己的靈魂奉獻給公司，想不到，換來的卻是人情冷暖，有苦自知。

他曾經在這裡買過無數的醉，也在這裡如家常便飯一樣品嚐過許多奇珍異品。

終究上天還是把這些從他手裡奪去。

看著這些高聳入雲的大廈，他跟自己說，終有一天，他會君臨天下般回歸這個亞洲資本主義的伯利恆。

到了阿迪於廟宇chambers那寬躺的辦公室，便知道大狀界新星的名銜可不是蓋的。 因為一般從一個大狀辦公室的大小，便可推斷他接案件（吸金）的能力。

寒暄問暖一番過後，阿迪便跟theo講解一下有關梁氏訴訟的案情。

9.4

「其實呢幾單case，well，同阿嫂個經歷都好相似，d medical experts話係因為過量接觸核輻射已導致白血癌」

「咁你地或者差佬搵唔搵到大廈邊到係呢d輻射嘅源頭？」

「唉，你靠班差佬食得屎啦！佢地根本就係梁氏集團d人。
不過我自己搵左人去查，係呢幾個人嘅case黎講，每一個單位入面嘅電訊接收器入面發現左超標10倍嘅核輻射，如果長期接觸嘅話，就會出現白血癌」

「豈有此理！呢d咁嘅人如果無人收拾，呢個世界仲有天理？！」

「無錯，所以當我阿哥同我講左你個計劃之後，我決定義務反顧幫你。 我遲d email d 化驗報告俾你，你睇下有無用啦」

「好，感激，感激。 既然係咁，我走先，遲d約你happy hour」

「好，一於咁話」

在搭地鐵回大角嘴的途中，Theo一直在沉思：為什麼梁氏要這樣做呢？

按道理，殺了住客對自己的樓盤不會有大幫助呀，反而只會為自己冠上無量，垃圾，霸權等標籤。

既然如此，他們這群人又為什麼冒這個險？

會否背後有更大的陰謀？

為什麼只有數個人願意站起來起訴梁氏呢？

他覺得背後定有更大的陰謀。 於午飯時間，當他正在電話重看《蝙蝠俠：俠影之謎》時，看到scarecrow抖出自己在高譚市的食水道下水是為了製造恐慌和牟取暴利（因為scarecrow背後的犯罪集團有解藥，只要高譚市的人們中毒，便必須向藥廠買藥，藥廠便轉個盤滿缽滿），他忽然靈機一觸！

會否這就是梁氏集團或其背後的黑手黨的陰謀？！

如果是真的，那會否太可怕？

內心是要比魔鬼還邪惡才能想出這些點子。 接著，他又想，理論上，如果自己的假設是真的，為什麼媒體沒有報導呢？

他覺得整件事忽然變得異常耐人尋味。

9.5

吃完飯後，他決定去找他的好友，奧利求助。

奧利乃出身於世界頂尖學府-牛頓學府的化學系學霸。

他天資聰穎，求學期間每一年都考第一， 加上有著彭于晏的臉孔和那讓任何女士都垂延三尺的巧克力腹肌和豐厚的家底，為他贏來牛頓彭于晏的稱號。 而他自己承認自己為一個不折不扣的老婆奴，讓他歷任的女朋友愛他愛得十分痴纏。現在，他正於黑事通擔任生化行業分析師。

「bro meet in c’est la vie 1930 tnt, ok?」Theo問奧利。
「Cant ah diu tonight need work ah」
「DN tell your boss you found a likely investor for your comp’s new fund. Urgent shit, just come first, wont take you long」

「Ai.. okok」

到了1930，兩人於十分熱鬧和生氣勃勃的C’est La Vie見面。

皆因時間緊迫，兩人沒有太多的寒暄問暖， Theo 開門見山說 「喂，想拜託你幫我查下梁氏有無d private 嘅藥廠公司？ 或者任何由梁氏投資嘅藥廠公司？佢可能用bvi，所以比較麻煩」

「下，咁好益我？ 喂，我做pe，唔係cib 啊，你自己查啦」

「你係呢行咁好人脈，要查有幾難？ 我唔會虧待你嘅，總之第日你地公司新funds要籌錢，最多我第一個飛出黎入錢，OK？總之你查到嘅話，我食到呢餐大茶飯，你同你公司個份錢唔會少嘅」

「唉，好啦...鬼叫我同你Frd 乜...」

「你叫d 新人去查咪ok 咯，唔係下下都要自己出力嘅」

「喂，老世急call，遲d再約」奧利放下酒錢便飛快的離去。

此時，Theo收到K的短訊「我唔開心 你可唔可以陪我？ 我宜家一個人係海傍飲悶酒 我會等你」

Theo 沒有即可回覆他。

大概一小時回到家後，他只打了「已經淡了吧 多放些糖也很難有變化」便沒有再理睬她。

他知道這是她再跟他玩的抓迷藏遊戲，可現在他真的沒有時間，也沒有這個心力。 當天青澀的他拿出他的真心去對待K, 換來的卻是癡心換絕情。K 之前把他當玩具一樣呼來喚去。

而且，他心裡還沒有為其他女人騰出位置的打算，因為，對他而言，晴沒有離開過，而是永遠的住在他心底。

究竟Theo關於梁氏的「陰謀論」會否被證實？

而K和Theo之間的困局會否被打破呢？

今日無人睇？

黎緊個章會有甜，唔知會唔會多d 人睇呢

第10章- 偽裝者

（導讀音樂1：）

10.1

古語云「不入虎穴，焉得虎子」。

毛澤東說過，「實踐是檢驗真理的唯一標準」。

為了解開心中謎團， 他託人給他弄來了一支核輻射偵測器，到晴父母居住的單位，一探究竟。

於是，他便藉探望之名，便相約兩老週末一起在他們美詩樓的單位共聚晚餐。

接下來的數天，奧利 和 k 還是沒有給到他想要的答案。

至於阿迪，在準備聆訊的過程中，則困難重，皆因原訟人決心大幅動搖， 不斷懇求阿迪幫他們準備庭外和解。

阿迪則認為，為了公義，為了朋友，在公在私，他必須打這一仗。 他也開始明白到梁氏集團之狠辣， 果然名不虛傳。 陳重果然是一個不容小觀的人物。 這個陳重和阿祖也有著不少的仇恨，因為陳重曾當眾在阿祖的前女友，也就是陳重現在的老婆，馬銖， 奚落他。 此事阿祖仍然懷恨在心。 故此阿迪為了報卻兄長的恥辱以及上述種種元in，這個訴訟只許勝不許敗。

至於那陳重為何方神聖？
陳重跟Theo, 阿迪和阿祖一樣，曾到英倫留學修讀法律。可是，畢業後陳重卻突然的消失匿跡。

後來，一些中環律師圈的人洩漏了風聲，說他一畢業就在梁氏集團效力，不消數年便以火箭般的速度爬到梁氏集團法律總監的位置。因為他為人低調，故外人對他知道甚少，而他時常於幕後為梁弄出謀獻策。

不過聽聞他時常收到妻子肢體上虐待，而妻子馬銖也是水性楊花之人，故他家中也收藏了一系列地綠帽，可他卻不斷啞忍，與他現實做事狠辣之風格，可為大相逕庭。

至於前文提到的袁玲其實也是陳重安放的煙幕，實則只為一個不太漂亮的花瓶。 她跟陳重也是留學英倫修讀法律，一次偶然派對下他們便認識了。 袁玲外貌平平，粗礦的眉毛，窄窄的額頭， 露孔的鼻子，加上大大的嘴巴，跟美女扯不上半點關係。 可是陳重卻為何招她於門下？ 原來，她45寸不科學的長腿，加上熱情奔放的個性，和對男人有自己的一套，教不少寂寞難耐的男士拜倒她石榴裙下。 陳重便是看重她這一點，把她招到梁氏集團。

縱然外人對陳重所知甚少，但阿迪和他有一面之緣。阿迪只依稀記得他永遠都架著一副胡適風格的眼睛，教父般的all-back 頭，圓滾滾的身軀和永遠穿著不合身的西裝，於中環這先敬羅衣後敬人的世界，算得上是異類。

10.2

到了星期六晚上，Theo 懷著戰戰兢兢的心情去探望自己的外父母。

不過，去美詩樓的路程中，一種不祥的預感纏繞著他。

果不其然，剛踏進大堂，那輻射偵測器的度數已經超過每天正常可吸入量的十倍！ 他心感不妙。

去到晴的家裡，只見他外父母變得更加虛弱。 晚飯之間，他們才肯坦承他們在追思會後終於抵受不住身體異常的虛弱，便去做個身體檢查。 檢查後才發現現在已經患上末期血癌，命不久矣。

他媽的梁氏集團。

Theo再問他們，那麼左鄰右里呢？

他們說其實左鄰右里跟他們差不多，每個人都感染了白血癌， 可是，他們都礙於房貸的問題，苦苦找不到出路，才被迫住在美詩樓。 不過有一大部分人已經因白血癌而過身。

想不到，他們在女兒過世數月後便可能要到天堂團聚，只能嘆生命無常。

這餐飯，Theo也沒有心情吃下去。 Theo嘗試說服兩老接受治療，他不想再失去兩位親人了。 可是，在兩老不斷堅持自然死去下，Theo 才沒有堅持下去。

在離開晴生前的家後，他潛入到美詩樓裡面的機電房，發現有一個異樣的發射器，應該可能是把輻射散播出去的武器。 他把相片拍下後，便速速離去。

他知道，他不能一直在等待那perfect storm 的到臨。

他要親自創造時機，皆因自古強者在不能等待時機時，便會自己創造時機。 可是誰能幫忙製造這個裂口？

翔叔。

翔叔乃Theo以前家族企業的老臣子。 他雖然外表平凡，個子不高，身材瘦削，眼神總是那麼的讓人摸不透，但是做事爽快，一向忠心耿耿的侍奉著李家。

不知怎樣，在眾多老臣子中，翔叔和Theo特別投緣，翔叔也把Theo當成自己的兒子來看待。只不過Theo該如何跟翔叔訴說請求？

畢竟這數個月發生這麼多事情，不知翔叔是否在公司被梁氏收購後已經辭職？

還是他也覺得太生活累人了，退休享受天倫之樂？

幸好，他電話裡有翔叔的手提，不然找翔叔一事可謂大海撈針。 跟翔叔通過電話後， 他們相約明天在早上八點於深水埗的堅記碰面，共商大事。

10.3

當Theo 準時抵達時，翔叔已經早在堅記供候。

當翔叔看見Theo時，他已壓抑不住心中的激動，熱淚盈眶的走上前給Theo一個擁抱，說「少爺！太好啦！天有眼，真係上蒼保佑李家，等你仲在生！ 我以為你抵受唔到打擊，同埋你父母輕生...」

「翔叔！ 見翻你太好啦！ 我都以為你心灰意冷唔知去左邊！ 黎，叫野食先」
說罷，他們兩人便叫了鎮店之寶蛋牛治烘底。 Theo 照樣叫了一杯齋啡，翔叔則點了一杯奶茶。

「翔叔，大家識左咁耐，我都費事轉彎抹角，我想請你幫我手？」

「幫手？ 唉，少爺，我老啦，宜家有心都無力啦 ...」

「說話唔係咁講， 薑係老嘅辣嗎！ 我想你幫我手聯合埋以前我地公司d盟友，一齊擊倒梁氏集團。」

「少爺，唔好傻啦！

你自己宜家都無資金，就算聯合埋以前個幾大家族，都未必夠撼啦。 點解要敢做？

你執返條命，平平淡淡過埋一世人就算啦， 你之前個二十幾年仲享受唔夠咩？ 唉」翔叔深深嘆了一口氣。

「翔叔！ 唔係物質享受嘅問題！ 當一個人將你嘅父母，你嘅愛人，同埋你家族咁多年嘅產業一下攞去，你會甘心屈服係佢嘅腳下咩？ ！ 係你教我，男人大丈夫，比人打就要還手。 仲有，我唔攞翻我應有嘅野，我點對得住列祖列宗？！ 我點對得住你以前辛苦幫阿爺，阿嬤 打落黎嘅江山？」

「係，你有咁嘅氣魄係好，但係我地講緊對手係隻手遮天，連共產黨都聽佢講嘅梁氏集團啊... 你點打？」

「我地要一班偽裝者，去幫我地實現一個木馬屠城嘅計劃。」

「偽裝者？」

「無錯，我地要一班醒目，忠心，肯搏嘅人混入去梁氏集團，收集佢地嘅資料罪證，同埋慢慢係內部分化佢地，鼓吹離心，等時機一到，我地就會追擊梁氏集團，趕佢出局。」

「邊有可能啊 ... 有無咁易啊？」

「點解無？！ 事在人為，再鋒利嘅盾都可以攻入！ 況且，我地呢招不戰而屈人之兵，令到我地唔使用太多彈藥，而且又幫我地buy 到time 累計彈藥，就可以令到梁氏集團不攻自破同壯大自己，why not?」

「聽落就天下無敵...但你肯定真係得?」

「一定得。 你要知道，我要做到嘅野，連耶穌都留我唔住！ 況且，我地都nothing to lose. 講真，如果呢個計劃唔work, 最多咪犧牲個班人，最好梗係唔好啦。 我都希望無人受傷，大家平平安安」

10.4

「唉，見你唔似玩玩下， 好啦，我應承你，幫手揀蟀。 我遲d 比我以前打過交道嘅銀行啊，律師樓，會計師樓 d 名俾你， 你自己睇下佢哋邊個幫到手啦。 咁我當個計劃真係得，你點都要有資金架？ 你邊到攞咁多錢？」

「我係永恆仲有個證卷戶口，好彩容生念在舊情俾我係個到打份幽靈工， 等梁氏唔知道我嘅動靜。 宜家我已經發散人去搜集關於美詩樓嘅罪證，時機一到， 我就會透過傳媒口舌去發佈呢d消息，然後就沽空梁氏，賺第一筆。」

「你唔驚證監查你咩？」

「我發佈嘅係事實，唔係不實消息，驚咩？ 放心，我唔會輕舉妄動。 同埋，宜家個市開始唔掂，英國又傳可能真係要破產，斷估今年股市都係會有大件事發生，所以呢個時間去做呢單嘢，就perfect」

「好，好，咁我同你電聯啦！ 喂，食嘢啦，我地淨係掛住講，d 蛋牛治凍曬啦」

兩人大笑一聲後，匆匆吃了數口蛋牛治後，便匆匆離去。

回到辦公室裡，Theo 看到英國正和世界銀行就有關無力償還數兆億的債務談判和英國經濟獲得負爭長時，他不禁會心微笑。

看來東風已慢慢吹近，現在只待奧利和K的匯報了，便可再行思考下一步該怎麼做。 一說曹操，曹操就到，他收到K的一個短信。

「你要我搵嘅嘢，我已經搵到。 想知就今晚2000上我屋企」

雖則直覺告訴他這很可能是k設下的陷阱，以令他拜倒在她的石榴裙下時，不過，他為了自己的復仇大計，還是不容有詐，決定夜闖她的虎穴。

10.5

當他抵達她那位於尖東，外表金碧輝煌的service aprtment的大門時，他隱隱感覺到氣氛不對。 她沒有把門關上。

進了屋後，對岸宏偉的摩登建築和霓虹燈一映入眼簾下。 他隱約看見他以前舊山頂道的大宅，那個他很熟悉的大宅。 只見那裡燈火通明，可惜住的人已經不是他了。

忽然，他感受到一股香水味飄在他身後。 他感受到有些東西在摩擦著他的背肌，他感受到一對纖滑的玉手有意無意的往他的褲子越摸越下，緩緩把他的褲頭解開。 他見鬼了嗎？

那個不是鬼。 是K。

Theo 回過神來，只見K 化了一個妖艷的妝容，她只穿著一個黑色蕾絲的胸罩和一條若隱若現的T-back，教人想入非非。 她的身材是多麼的浮凸有致！ 叫男人熱血沸騰！

正當Theo 想開口說話時，K便使出一招擒拿功，把他的嘴巴掩著，然後出盡力的把他摔在沙發上，之後對Theo 上下其手。 她拿出他的舌頭，像一條蟒蛇一樣，在他頸子到他胸肌一下的地方不斷遊走，希望挑起Theo的慾望。

只見Theo 依然不為所動， 他只是望著窗外的景色。 不消幾秒後，他一把推開K,說 「我屌你玩撚夠未啊？證據呢？！」

「野，唔好咁急啦，食埋晚飯先講啦，好衰架姐你」K 說

「心領啦，我減緊肥。 你著成咁叫同我食飯？ 我要嘅野呢？！ 比我！ 你唔好係到玩野我同你講！ 你唔好話俾我知頭先嘅嘢你錄低曬跟住砌我生豬肉我同你講！ 我同你無可能架啦！死左條心啦！」

「我究竟有咩比唔上一個死左嘅女人？！ 我咁風情萬種，佢咁純情，你知唔知有幾多公子哥兒又跪又求我，送車，送樓，送birkin，日日放工係公司樓下捕住我， 我都無理過佢哋！ 你點解要咁絕情？！」

K 承受不了Theo那麼直接的回絕了她，使她感到十分挫敗。 她從未收到這樣粗暴的對待，但同時，她又覺得他這種直腸直肚更加迷人和可愛。

沒想到，Theo沒有說話，而是一步跨向前，「啪！啪！，給了她兩巴掌。

「我唔比你咁話佢！ 我鍾意邊個係我嘅事！ 如果你當初唔係咁樣當我下玩具同埋垃圾桶咁玩我，我都會考慮下你。 又唔見我對你真心個時你好似頭先咁對我？ 做乜啊，宜家想搵人埋單啊？ 同埋你唔好係到又攞貞節牌坊又做妓女。 你係一個咩人，你自己知！ 八婆，比份野我！！」

Theo紅了眼向K咆哮。

「我估唔到...我竟然比唔上一個死左嘅人!!! 我更加估唔到，原來我宜家係你心入面，只係一個跑腿... 份野係檯面，你自己攞去啦！」

Theo拿了用厚厚公文袋包著的文件，便怒髮衝冠的把她家裡大門大力的關上後便離去。

她對他的心意，是他始料不及的。 只是這樣給她扇了一記耳光，會否有點太激動呢？

「唉，算啦，遲d係咁意買返d野呵翻佢算啦，費事以後面左左...」 他低頭自言自語。

究竟，公文袋裡載著什麼驚天動地泣鬼神的證據呢？

加左甜都無人睇？

有，想問K同阿晴邊個靚啲？

主角嘅角度梗係 阿晴 靚d

等我用例子答你:

阿晴嘅示意圖:

K嘅示意圖:

巴打放心，我寫到咁上下會整返個人物簡介- 入面有示意圖加性格描述； 加埋番外篇， 希望可以幫大家更加了解角色

巴打點睇最新嘅劇情發展？

幾好啊，繼續加油，覺得K應該對男主有感覺

第十一章 - 一廂情願

（導讀音樂: )

11.1

翌日早上，Theo 給 K 發了一則短訊去表達歉意，並邀約K晚上吃omakase，作為補償。

K也爽快地答應，也承認自己當晚有點任性，因為她剛跟相戀4年的男友分手了，希望Theo不要誤會她真的喜歡。她那晚在Theo來之前喝了蠻多烈酒，才對他作出挑逗的行為。

Theo也懶得回話，因為她的表現實在此地無銀。 不管怎樣也好， 他們倆那糾纏不清的關係必須有個了斷。

既然今天乃週末，就好好地研究一下K辛苦得來的‘證據’吧。

打開公文袋一看，有一大部分都是梁氏集團每個月的收入單據，而無獨有偶地這些單據上的收入大概有80%是從一間bvi 公司所奉獻，幸好，K 把 bvi 公司背後的人查了出來，果不其然，是意大利黑手黨。

原來，黑手黨每個月都把販賣毒品和人口的錢轉交給梁氏集團，然後他們便不問價地買任何可以用錢買到的東西，例如企業， 土地，藝術品等。

每個月都有差不多1億美金的「收入」，難怪梁氏集團能冒起得這麼快，再加上梁弄旗下的餐廳，久而久之就成為了一個霸權。

第二批證據顯示了袁玲對著一些政府高官，律政處檢控官，甚至法官搔首弄姿，然後悄悄地把一個公文袋放進他們西裝的暗格。

照片顯示， 他們在袁玲走後，便馬上打開公文袋數錢，可謂天網恢恢，疏而不漏。

不過使Theo納悶的是，為什麼袁玲這類並非天香國色，沈魚落雁的女子，竟能把這些操美女如撒泡尿的達官貴人收服？ 可能是她那不科學的四十五寸長腿吧。

下一批證據紀錄了梁氏集團每個月貪污的支出，律政署，警局，醫管局，金管局，證監，甚至乎各大傳媒，社團，無寶不落。

難怪現在沒有人再喊打倒地產霸權了， 原來梁氏集團真的已經只手遮天，容不下任何反對的聲音。

最使他震驚的，是梁氏集團一年前成立了表面為科研，實則為研發生化武器的部門。而他們其中一項成果是納米型核輻射器！ 可是，他為什麼要把這些核輻射器放到美詩樓呢？

難怪美詩樓大部分的人都黯然地死於血癌下！

梁氏集團的所作所為，果真令人髮指，甚至比當年東廠錦衣衛還可怕！

不過Theo勉勵自己說，他一定要把梁氏集團扳倒，以祭晴，自己父母和所有因美詩樓而死的人在天之靈。

11.2

現在，只剩下奧利的回覆，便證實Theo的猜測。

在這個週六黃昏，正當Theo躺在他天台屋的吊床上一邊享受著夕陽之美，一邊沙盤推演之際，他收到奧利的短訊，叫他速到他位於梅道的豪宅一敘。

應該是和調查結果有關吧？ 他快速乘地鐵前往中環，希望能儘快見面，親耳聽到他一直想要的一個答案。

抵達奧利於梅道地豪宅後，奧利也開門見山的分享他的見解。

正如Theo所料，梁氏集團的其中一間分公司的確在生化界積極招兵買馬，不斷拉攏投資者去投資他們的新產品，看來融資急不容緩。 黑事通也是被遊說的對象之一。

「你係咪in-charge 呢單deal？」Theo 問道

「邊輪到我呢d small potato 份呀，不過被人叫去幫手就有嘅。 佢哋下個禮拜黎pitch啊」

「Very good，你聽完個pitch話我知有咩騎哩古怪野發生，同埋你地攞到份due d report 你介唔介意影份copy 俾我？」

「喂，唔係話唔幫你，但係俾人斷正工都無架 ...」

「邊有咁易啊， 你今次咪搞得掂咯？ 最多你出事，我請你... 不過你都唔使我請啦，你都就黎做駙馬爺，仲咁緊張份工托咩？」

「唉，做人梗係靠自己好啦 ...」

「挑，你都傻嘅。 喂，你外父係咪都會照你架啦，驚咩啊？ 佢唔找你，你自己做只狗都要氹到佢比筆錢你去搞生意啦，唔搞生意都屈佢俾個經理你做下，好過打埋呢d西工啦，下話？啊，你果然10年都無變，仲係咁忠直」

「頂，你咪玩啦 ...」 在暢談一番後，Theo才驚覺原來他已遲到一個小時！看看電話，果不其然，K已經在猛烈的轟炸他，催促他快點到來。 Theo只有依依不捨地跟摯友告別，往《壽。魂》 趕去。

11.3

到達後，只見K竟然反常的沒有濃妝豔抹！

她以淺紅色的口紅代替平日的深紅色，化了一個裸妝，穿著一條白色的小吊帶裙，叫一般男人咬牙切齒，春心蕩漾！

除了Theo。

Theo心早已對這個女子心死，更重要的事，現在他的心不可能容下除了晴以外的女人。

「遲到唔使say sorry 架？ 你覺唔覺得我今晚好似阿晴啊？」K問道

「喂，我鍾意遲咪遲咯，關你西事咩？ 仲有，你唔好攞阿晴同你自己比，你永遠都無資格，唔好侮辱佢！」

「唔講咪唔講咯，唔使咁嘅」

「我知尋晚係我唔著，對唔住」說罷，他便飛快的干了幾杯清酒向K賠罪，彷彿早有預謀。

「車，對唔住大哂咩？」 K 帶點輕佻的說

「咁你咪唔撚好接受道歉咯，我比面你先約你食飯，同你講對唔住咋。 你當年咁樣玩9我，你連對唔住都無啊，屌你！」一臉通紅的他咆哮道。 而此時，所有人的目光都在他身上。

「望咩撚嘢啊？！ 未見過人飲醉酒鬧女人啊？！」他繼續向眾人咆哮。 眾人恐防會鬧出血案，故沒有人拿手機出來拍下這些片段，而只是默默地低頭吃飯，把注意力從他們倆身上移開。

「我都唔想架！我見你成日送嘢俾我，以為你當我係好朋友，我先成日叫你做呢樣做個樣架！」

「我唔係你嘅情感垃圾桶啊！ 你唔想同我發展落去你咪講咯，係都要係到同我曖昧，最後比我斷正你溝條日本仔，都算。 跟著你不知廉恥到每逢你同個條垃圾嘈交就黎搵我？！ 最撚離譜係你比人飛，恰我仲係青頭仔， 搵我做1個月都唔夠嘅水泡， 喂，你有無廉恥架？ 你當我乜撚嘢啊？」他說話的神情，十分有‘咆哮帝’萬梓良的影子。

只見此時，她又再偷偷哭泣。

「係！係我衰！係我犯賤！ 我承認我以前真係玩你...但我宜家真係鍾意左你啊，你明唔明啊！」

「你鍾意我？ 你講啊？！ 我有錢個時你唔鍾意，當我一窮二白個時你先鍾意？ 你搏咩啊？ 搏我翻身個時，你可以同人講你係我背後嘅女人？ 收皮啦！ 我背後嘅女人永遠都得一個，就係佢！」

「我...我真係咁乞你憎咩？ 」

11.4

「係啊，點啊？！ 我宜家同你講，我同你宜家，以後嘅關係淨係限於普通朋友嘅關係。 你鍾意繼續幫我就幫，唔鍾意幫，你就出聲，係咁。

頂你個肺，係都要撩起我把火先安樂，呢到今晚餐飯錢，我走先！」 說罷，Theo 便昂首挺胸的踏出餐廳，前往阿祖和阿迪的家裡，共商大事。

到達阿祖和阿迪的家後，Theo便開門見山的說 「 你地識唔識人係梁氏集團做IT？」

「識，做咩先？」 阿祖問道。

「我早排咪搵人刮料嘅，結果刮出黎嘅料同我所假設嘅差唔多。 宜家我想透過梁氏企業嘅server去 leak 呢d 資料比外國嘅媒體，同埋d hedge funds，mutual funds，等佢哋去offload 梁氏d 貨，我地同時間沽空佢，咁就draw first blood。」

「你唔驚俾sfc 屈你market manipulation？」

「驚乜姐？ 捉到先算啦！ 我會等佢開始瀉5%到先開始沽空佢，咁sfc就唔可以有證據話我market manipulation啦！況且，又唔係我散播出去，係梁氏企業自己it 有漏洞，係咪先？ 」

「我就覺得好冒險啦」阿迪說到

「大佬，宜家唔博，你比佢再壯大左就仲難打啊， 總之如果出事，我一個人用條命去揹，等你地唔使上身，OK？」

「你話點就點啦，我地都係提點下姐」

「喂，個contact叫啊莊，你應該見過佢架，個次去諾士佛臺飲嘢見過架」阿祖說。

「唉頂，差d唔記得添，原來佢宜家搬左去梁氏做... 佢做緊咩位？」

「Cyber security 副總監之一 」

「但係我同佢唔熟，貿貿然講好似好怪，不如你幫我打定個底先？」

「OK，無問題，咁之後你自己吩咐佢啦」

「好，感激不盡」

啊莊身材高大， 四肢和頭腦皆十分發達，上至天文，下至地理，無一不精。 他的容貌也跟佛長得挺像，可能是相由心生的關係吧。 他耳朵的一雙垂珠特別的長，特別惹人矚目。 他總是給人慈祥和藹的印象，故人際關係十分強大。

11.5

翌日，在阿祖跟啊莊交代過一切後，啊莊便和Theo見面。

幾句客套話過後，Theo神情凝重的說，「莊哥，細佬有一個好痴線嘅請求，唔知你肯唔肯幫手？ 細佬我宜家身無分文，但若果成事，你嘅大恩大德小弟會湧泉相報」

「嘿嘿，不妨講下？ 你咁樣搞到我好想知係咩添」莊有點興奮的道。

「我想你幫我洩露幾分梁氏集團嘅機密文件？」

「哇，都真係幾痴線，要搵命搏，況且我都就黎結婚... 」

「你如果唔想幫唔緊要， 我從來唔會勉強人嘅。 你估搞d咁嘅野易咩？ 在公在私，呢次只許勝不許敗。 不過你問下自己，你甘唔甘心成世跟個咁西樣嘅老世，同埋你忍唔忍心見住梁氏集團繼續隻手遮天，胡作非為，令到個幾條友滿肚腸肥，其他市民就繼續掙扎求存。 呢到係我想你洩漏出去嘅文件，做唔做就你自己決定」說罷，Theo便轉身離去。

他的心裡多麼希望啊莊能被他的曉以大義而感動。若果啊莊不答應，乃人之常情。 可是，他又要重新佈局，也代表為行動多添一份兇嫌。

正當他感到絕望之際，只見啊莊飛奔到他身後，拍一拍他的背部，說 「好，我幫你！ 我都忍條撚樣忍得耐！ 學烏蠅話齋，我寧願做一日英雄，都唔做一世烏蠅！男人大丈夫，一世人點都要做翻d 英雄事蹟，先叫不枉此生！ 你放心，聽日搞掂我會同你講！」

為了梁氏企業的股價能長久瀉下去，他們決定逐點資訊發放。 他們明天在開市前，會發放梁氏每月貪污的支出，以試探市場的水溫。

若然市場信奉，Theo便會叫K 發放袁玲和達官貴人們纏綿的相片後，並鳴金收兵。

見面完畢後，Theo便開始著手聯絡他以前相識的對沖基金經理人，包括互利基金的主席祖信， 白石的投資總監蘇奇，和一些老牌本地經紀，例如永恆總行的投資部主管艾拔，向眾人透露他手上掌握的資料，懇請各人為了自己投資者和股東的福祉，把這不良企業的股票儘早放掉，以免他們自己基金的業績也受影響。 那些對沖基金經理聽罷也覺得有道理， 加上念在往日的情誼，便決定幫這個世侄一把。

他們會把他們的持股量由5%減到3%，然後明天收市後再做商議。

跟這些業界的翹楚討論完畢後，他收到K的短訊。

「雖然你好憎我，唔鍾意我，但我想講，我會一直留係你身邊，去證明我唔係你所唸嘅人。 如準我繼續留下，我便留下。 我知你聽日係想我放d料出去係咪？ 你話俾我知你想要d咩，我聽日即刻做」

Theo 回覆說 「 聽日股市開下午時段個陣時，你放袁玲同d高官個d相出黎。 你盡快一個新嘅匿名媒體用黎去爆料，我唔想你咁快揚。

仲有，你一直想知點解我唔會再鍾意你？

「記得你說愛我
同樣字句我也說過
然後被她吹熄的火
或者不比你更少與多
誰曾放棄過我
情形就似我放棄你結果
當初渴望那份情」

多謝你幫我付出，我唔會唔記得。 我地都係做返朋友啦 」

仲係無人睇?

今晚會出多小小文， 俾定心理準備大家- 黎緊幾章商戰成分會重d, 所以會多d 技術性嘅詞彙，希望唔會悶親大家； 當然，亦都會有新嘅女角色出現啦

第12章- 灰色軌跡

（導讀音樂： )

12.1

星期一晨曦之時，便時戰幔揭起之時。

牽涉在行動的各人也湊巧地在剛過去的晚上徹夜難眠。

Theo正在回想過去一年發生的事，他又不禁想起他和晴那一個月的快樂時光；他想起她每天掙扎求存但卻強裝樂觀的那個模樣，教他心痛萬分； 他想起當天汪霸對他和家人的百般侮辱。

想到週二便是8月1日，也就是晴的生日，他多麼的希望當天能夠在她的墓碑前分享這場戰役的喜悅。

他對自己的計劃是充滿信心，皆因他已經記不清自己受過多少的冷面或勸勉。 他決定要在自己陰霾滿佈的世界裡創造晴天， 兌現在祖宗前立下過的宏願，好讓世代留念。

在城市的另一面，阿迪正在為明天控告美詩樓的官司正在焚膏繼晷地準備，希望能為受害者爭取公義，儘管機會渺茫。

他想起陳重做事手法之狠辣，想到法院大部分的法官已經被梁氏集團收買或掌握了他們的黑材料，不禁燃點一支紅萬，抬頭問蒼天，究竟他一直追求的公義是否存在？

究竟為什麼神（如果真的有神），要透過人間的苦難來彰顯他對世人的愛？

阿莊同時也輾轉難眠。 看著躺在自己身旁睡得香甜的未婚妻，如果這次行動有個三長兩短，究竟她會有什麼不測呢？

他的工程師爸爸已經因為堅持告發梁氏集團於新樓盤上偷工減料而死於非命，他不想自己和其他家人一起奔赴黃泉。

可他的直覺告訴他，這個Theo 身上有一股難以言喻的氣場，不然怎麼能想出這樣的瘋狂計劃？ 但是，如果連他這樣有能力的苦主不幫助Theo，那麼以後會有人挺身而出嗎？

此時此際，K 也獨守空床，徹夜難眠。 她覺得自己很犯賤，為什麼她偏要為一個完全不愛她的人操碎了心？

為什麼當初要這樣把他玩弄於鼓掌？ 為什麼他總是那樣的飄忽，那麼的難以讓人捉摸？ 為什麼他的心裡仍然惦掛著晴？ 她想不透。

阿祖也為了Theo及這個計劃感到憂心忡忡，畢竟這梁氏集團是惡魔的化身，多少商場豪傑的生命也斷送在他們的手中！ 大衛真的能戰勝哥利亞嗎？

他也為阿莊的生命安全憂心，究竟這樣幫助Theo，會否變相害了阿莊，這個與自己從大學起出生入死的好兄弟？ 此刻心情，五味雜陳。 正如著名歌手黎明所言，‘左手又係肉，手背又係肉’。

睇緊，好好睇，唔好爛尾

歡迎新讀者！

放心 唔會爛尾 寧願爛肝都唔爛尾

想問巴打睇到邊章？

睇到最新嗰章，等緊你出新文

今朝出埋第12章先 - 反應好再出13章

12.2

星期一早上，Theo在堅記吃過早餐後，便如常的回永恆證卷上班。

一路上，他不斷盤算自己的資金。 汪霸‘施捨’給自己一家的一億，加上五倍‘孖展’，應該有六億可以用。 至於其他在證券戶口的幾百萬資金，則留有用之身吧。

如果資金耗盡，他還可以拖老虎銀行裡的S姐借他一些錢予他週轉， 但願再碰到她時不是乞求資金週轉吧 …

競價時段，港股受到英國硬脫歐的可能性提高，加上昨夜公佈的美國就業數據不似預期， 低開500點，莫非這是上天的提示，提示Theo今天一切會順利嗎？ 但願如此吧。

Theo不禁在想，究竟阿莊能否完成他的使命？

K會不會臨陣退縮？

為什麼這麼久都沒有阿莊的消息？

慶幸過了10分鐘，在差不多開市的時候，阿莊以太空電話傳來一個短訊，告訴他一切順利，餘下來的就看他自己的造化。

09.30。

開市了，Theo已經磨刀霍霍，巴不得馬上能向梁氏集團進攻。

他看了看盤口， 的確看見了互利，白石，永恆總行掛了為數不少的賣盤，總共大概一億的沽盤，謹守他們先小試牛刀的策略； 買盤則相對較小，近乎是零。 他也分批的開始沽空350萬股。

只見15分鐘後，附近的交易員已經高聲談論梁氏集團的公司網站洩漏自己貪污的支出！

本來於$80橫行的梁氏集團，已經慢慢開始跌到$73。

Theo知道是出售的時候，他不慌不忙地再加350萬股，現在他的空頭寸位（short position) 已經價值 5億左右。 不消一小時，梁氏集團的股票便下跌到$65。 掐指一算，Theo 賬面上便已經賺了差不多$9000萬左右。

在早市收市前，梁氏集團的發言人胡真宣布下午三時正梁弄會親自出席緊急記者會，澄清有關醜聞。 可是，市場似乎對此有保留梁氏集團的股價報$60， 乃最近一個月最低。

午餐時， Theo只是匆匆吃了兩口叉雞飯便並沒有進食。 他忙於為下午的戰役進行部署。

他也藉著午飯時間，向各位戰友逐一致謝。

他也跟K通過電話，她已經成立了一個新的媒體，叫作坦媒體。 她也聯絡外國的行家，叫他們下午猛烈報導袁玲和達官貴人們的醜聞。 T

heo一如以往的寡言，只是說了一句「多謝」便掛起電話。

12.3

午飯後，梁氏集團的股價沒有太大的波動，仍然在$60 左右徘徊。

到了三時正，梁弄果然親自出面否認此次的「醜聞」，並在電視機面前挑釁到「 要把梁氏集團弄死的人，是沒有可能的，不要癡心妄想，因為「多行不義必自斃」， 上天定會收拾你們這些金融吸血鬼。」

此說話從他口中顯得格外諷刺。

記者會完畢後，梁氏集團反彈到$65。

15:15。

此時，Michael 跟K傳了個短訊，叫她馬上發放袁玲與達官貴人們的情色照片和報導，冒求製造最大的恐懼和波動。 他同時也跟那三位基金經理通了電話，加大沽貨的力道。

他自己也額外沽空五千萬的梁氏集團的股票。

果不其然，在坦傳媒的報導送到公眾的眼睛時，加上外國的媒體巨人，例如露透社，彭勃等大型金融資訊媒介也相繼報導，市場顯得更加恐慌， 股價應聲下跌到$55！

隨後，乃是托盤和沽盤兩方的大戰。 梁氏集團深知不妙，也開始動用自己的資源去托自己公司股票。

在雙方苦苦廝殺的情形，最後還是賣方佔優。 在收市前10分鐘，梁氏集團的估價只剩下$50，乃365天新低。

此時，Theo知道乃鳴金收兵之時，在自己平倉後，他也給三位基金經理打電話，指示他們也鳴金收兵。 粗略估算，Theo 在此戰役已經賺了1億左右！

Theo終於露出久違的微笑， 他指了一下上天，便下樓去吃下午茶。

城市的另一面，梁氏集團內部可謂瀰漫愁雲慘霧，尤其是梁弄和他身邊的一群哈巴狗。

「屌你，why are you guys so careless? Did I Tell you not to do shady stuff like this? You have any fucking idea how much money we lost today?」 梁弄拍了下桌子，憤怒地向哈巴狗們發炮道。

「喂，又係你叫我地咁做嘅...」袁玲一臉不屑的回應到。

正當他們七嘴八舌的在爭吵時，他們收到意大利黑手黨打來的電話。

「Hey fuck you guys! I didn’t give my money to you to fucking lost it, I paid you to launder the money ,you chinky twattery fucks! I don’t want any of this happening again in the future, or else you find your balls being served as my restaurant’s spaghetti polpetti! Do you fuckers fucking copy!」 話筒傳來一把充滿憤怒的聲音和濃厚意大利口音的聲音。

「Fucking hell … we got to find out who is behind all this 」梁弄強作鎮定道。

「No shit Sherlock! What else would we do? Shagging girls 24/7 like you? Get a fucking grip or else you are going to be the one out of this boardroom!」汪霸終於忍不住，展開他的反擊。

12.4

「Ooi watch your fucking tongue! Had it not been me, you would not have been to work here, let alone all the money you are making now, you ungrateful, fat, penguin-looking fucker!」 梁弄回嗆。

而他身旁的哈巴狗（朱諾，趙奇，袁玲，胡真和關怡）也七嘴八舌的和應。

如果Theo能在梁氏大樓目睹這一切，相信他一定會開懷大笑起來。 貌似團結的梁氏集團核心開始出現些微的裂痕，只是他們在下一波攻勢前，能否重整旗鼓？

Theo當天相約了阿祖和阿迪在尖沙嘴happy hour，除了感謝二人外，也希望知道一下阿迪的訴訟進度如何。

只見阿迪眉毛緊鎖，一臉愁容。

「Bro，無事嗎？」 Theo在為眾人點了酒後，率先問到。

「唉，好撚灰。 最後我三個客，講埋d同自己本來證供好鬼矛盾嘅嘢，屌你老味，咁樣神仙都難救啦！ 個官本來已經係梁氏集團收買左嘅人，宜家就更加得戚，係到對我嘴藐藐。 唉，今鋪真係我已背上一身苦困後悔與唏噓啦...」 阿迪就像機關槍一樣訴說過後，便再點起一支紅萬。

「哇，咁樣都真係唔知點算 ... 不過，我地今日嘅行動都算係咁啦，起碼梁氏集團宜家軍心大亂, 我地又賺到d 錢。 我地聽日照樣會進攻。 我打算放佢地研發核輻射解藥同埋美詩樓單嘢」

「Good luck啦，咁你打算幾時停？」阿祖問道

「聽日之後，快快手賺完第一筆後，我地就要暫停下，等佢鬆懈。 我地跟住就要進行偽裝者計劃，滲透自己嘅人入梁氏集團同埋佢地盤據嘅產業，三年五載後，就一嘢剷起佢」Theo說到。

12.5

只見阿迪不斷的在灌酒，不勝酒力後，便含糊地在哼唱 「酒一再沉溺 何時麻醉我抑鬱；過去了的一切會平息；衝不破牆壁，前路沒法看得清 ，再有那些掙扎與被迫。」場面令人發笑。

Theo在想，唉，兄弟，我又何嘗不是踏著灰色的軌跡，背上一身後悔與唏噓呢？ 箭已經射了出去，誰又曾想過回頭呢？

把阿迪送回他未婚妻位於東半山的大宅後，阿祖和Theo便各自回家。

Theo回到家後，便馬不停蹄的給三位基金經理打電話再一次感謝，然後便商議明天的策略。

他們有共識明天會是這個計劃最後一天，故此會傾盡全力攻擊梁氏。

他們一致認為，梁氏極有可能早上會宣佈利好股價的消息，所以他們必須於競價時段全力製造沽壓，並同時報導美詩樓和核輻射的陰謀。之後，視乎市場反應，再補上致命一刀 – 那就是梁氏積極融資去製造解藥這件事。

通過電話過後，Theo不禁嘆了一口氣。 本來想明天請假一天，去晴的墓前，陪伴她過生日，讓她不用那麼孤單。 可是，「一鼓作氣，再而衰，三而歇」 ， 他必須明天狠狠的再給梁氏集團一波攻勢，以讓梁弄知道，他的仇人不會只是守株待兔。

第十三章- 遙遠的她

（導讀音樂： ）

13.1

跟三位基金經理們通過電話後，疲憊萬分的Theo梳洗過後，便躺在床上，嘗試好好的睡一覺，因為他決定明天清晨去拜祭晴，讓她第一個在天國的生日沒有那麼孤單。

在朦朧的睡夢中，他看見自己在一片白茫茫的國度。

他看見一位一身淨白，頭上有著一個光芒萬象的光環的人站在自己的面前。 這不會就是傳說中的天使？

再仔細一看那天使的臉龐，怎麼會有一種莫名的熟悉感？

一雙極具靈氣的大眼睛，烏黑的秀髮，欸，這不可能是晴吧？

這真的是晴嗎？

如果不是她，又會是誰？

「喂，你望邊個啊？」那位天使道

「望你咯。 天使唔係應該有對翼架咩？ 如果你唔係天使，唔通你係啊晴？」

「傻佬，邊個話天使一定有翼架？無錯，我既係天使，又係啊晴。」

「真係你？！太好啦！ 你點樣啊，我好掛住你啊！」

「我係呢到過得好好啊，你唔使擔心，我係呢到好開心，因為我終於回歸天國的懷抱，用自己嘅專長去引導迷途羔羊。

無左我，你記住要好好照顧，愛惜自己，唔好下下去到咁盡啊。 」 晴回答到。

正當Theo伸手，想撫摸一下她，尋回昔日的感覺時，忽然，眼前的一切化成泡影，他自己被一股神秘的力量吸走，把他帶到一個黑暗萬分的國度。

他看著自己全身被一條又一條黑色的藤綁住。

他用盡九牛二虎之力去擺脫這些枷鎖。

只見他越用力掙扎，身上的藤便幾何級數地上升，把他綁得更緊, 最後，他已經淹沒在這些黑藤裡。

在他快奄奄一息之際，這一切又消失了，他才發現自己已經睜開眼睛，回到現實的世界。

Theo使勁的拍一下自己的臉龐，確定自己仍然活著。

此時，他已經全身在顫抖，不斷的冒冷汗。

走下吊床後，看一看手機，「0345」。

13.2

又是一個無眠的夜。

他想起那個噩夢，同時想起化身為天使的晴，究竟這個夢又有什麼意義呢？

距離她的離去，已經差不多一年了，可是Theo還是久久不能釋懷。

他不禁在想，在天堂的她，究竟會否同樣的思念著他？

還是她已經把他忘記得一乾二淨， 因為她在天堂實在太快樂了？

看著皎潔的月光，他想起三年前，他們剛剛一起時，也曾在他舊山頂道大宅裡面的後花園，依偎並肩在一起賞月和慶祝她的生日。

那時候，他們也曾在月光下對未來有過很多的幻想，例如他們結婚後的生活會是怎樣， 他們一起攜手白頭的話，日子又會怎樣過，他們的事業會變得多麼的宏大，之如此類。

只恨天意弄人， 他們倆一起攜手面對人生考驗的畫面只能永遠留在Theo的想像和腦海裡。

一幕一幕過去的回憶就像炮彈在他的心中爆炸。

另一邊廂， 梁弄在他的大宅中和女伴在翻雲覆雨。

他的女伴不是別人，而是胡真 。

胡真雖然身材嬌小，但她那像娃娃般精緻的臉龐， 一身古銅色的肌膚，十分宏偉的雙峰和異常翹起的臀部，加上說話時總是十分嬌媚，叫男人為他神魂顛倒。

可憐他那與他愛情長跑十年的男友，竟然不知自己枕邊人心甘情願淪為別人的洩欲玩具。 難道胡真一點羞恥心也沒有？

梁弄和胡真早在大學就已經有一腿， 梁弄對於她的口技久久不難忘懷，而胡真為了金錢便欺騙自己去「服務」梁弄，可謂「姣婆遇著脂粉客」，一拍即合。

梁弄可能受不了股價急挫的打擊，只見他著了魔似的去把自己的小兄弟於那黑洞中爆裂而快速地穿插， 而難為胡真，縱使眼淚已經不斷在流，卻仍然要強裝享受，不斷的呻吟 「痛！啊！痛！啊！耶，你今晚好勁啊！」。

更使人詭異的是，梁弄的正印竟像僕人一樣待在他們的身旁，眼睜睜的看著自己和另一個女人享受魚水之樂。

究竟是要多愛一個男人才可以做出這種事情？ 一個男人到底要多下賤才能幹出這種事情？

13.3

既然久久不能入睡，Theo決定走到花墟，買一束白玫瑰去拜祭晴, 希望遙遠的她能夠感受自己的心意， 因為Theo深怕遙遙萬里，心聲會否有偏差？

不幸地，花墟竟然沒有白玫瑰。

於是，他決定到位於薄扶林的墳場附近，碰一碰運氣。

幸好，最後皇天不負有心人，總算讓他折騰一番後找到一支白玫瑰。

清晨六時正，太陽像一般城市人一樣，緩緩的，不情願的在爬起來。

至於Theo，他已經攜著白玫瑰和清水，一步一步的走在那崎嶇不平的石階上，希望能儘快到她的墓前，跟她盡訴心中情。

走著走著，在他的襯衫都濕透之際，他終於走到晴的墓前。

他小心地向她倒了一杯水，然後幫她清潔一下墓前的相片及週遭一切，隨後，便緊閉雙眼，雙手合十地跪在地上開始禱告，希望在天國的她能聽到他的心聲。

他的心裡在唸，「老婆，生日快樂。 雖然妳已經離開左我就快一年，但係我依然唔能夠放低妳嘅離去。

每一日，我都覺得妳仲住係我心入面。 雖然我見唔到你，但我仍然感覺到妳嘅精神仍然包圍住我。

你知唔知，每一晚我都希望妳仍然仲係我身邊，然後好溫柔咁同我講「早抖」； 每一晚我都希望妳仲係床邊用妳個對白滑而溫柔嘅手抱實我，而我又抱實妳咁。

雖然我同妳一路以來都行緊一條好崎嶇嘅路，但我心入面好感激天意被我撞到妳。 縱是苦澀，都變得美。

你估唔估到我究竟用左邊首歌d歌詞呢哈哈？

估唔到就繼續估啦～ 點都好，我尋日已經展開左我嘅計劃嘅第一步，暫時一切都好順利。

儘管我知妳唔想我去做呢件事，我無辦法。

我一定要做。

其他嘢我都可以聽妳講，唯獨呢樣唔得，因為呢樣係關乎我屋企嘅榮耀，更加係關乎到妳嘅死因。

無論係為左我屋企，妳，其他受害人，甚至乎我自己，呢條路即使係一條死路，我都會堅持。

當一個男人，如果有一日唔再為佢堅持嘅信念而去奮鬥時，佢唔值得做一個男人。

妳，我嘅屋企人，同埋每樣嘢要做得好過人地，就係我嘅信念。

希望係天國嘅妳可以庇佑我。

我唔祈求我之後一生人順風順水，因為我知道呢樣嘢無可能。

我只求妳可以比智慧同埋力量，去衝破一切嘅障礙，克服一切困難，等我可以用我的想法，營造經典，最後創造晴天，兌現宏願。

希望今日妳都會繼續庇佑我，等我贏埋呢場仗之後，我今晚再黎陪妳，好無？ 仲有，記住保佑阿迪可以打敗陳重，無論用咩方法都好。」

再三合十鞠躬過後，他便離開位於薄扶林的墳場，快速趕回大角嘴，乘勝追擊梁氏集團。

13.4

回到自己的座位時，已經是0830。

打開terminal一看，只見所有大行都對梁氏集團的目標價不斷調低，由$30-$50 皆。

這群從名校畢業的「分析師」一個月前才發表預測，理直氣壯的認為梁氏集團的股價有力挑戰$200， 現在卻對梁氏集團一沉百踩， 教人貽笑大方。

有的分析師更甚至指梁氏集團為「fraud」（欺詐），欺騙小股民和投資者的感情 。

0930，梁氏集團的股票以$55高開，看來他們應該調動了很多資金去拖高自己的股價。 只見不消一會兒，比昨天更大的沽壓已經出現，梁氏集團股票曾短暫見$48元。

此時，Theo還沒有出手，究竟他在等什麼呢？ 一如他所料，梁氏集團的沽盤很快便被吸收，股價再次回到$50邊緣。

他等的是梁氏集團宣佈刺激利好股價地消息。

1015,T erminal上的消息欄顯示梁氏集團將於十五分鐘後再召開特別記者招待會。究竟他門會公佈什麼呢？

在記者招待會上，梁弄除了一如以往地再一次譴責沽空者其心可誅外，他宣布了梁氏集團會為他們旗下的生化公司會以每股$0.5，總價3億，逆向收購檀式飲食（TSF），以方便他們梁氏企業日後於生化界大展拳腳 。

事不宜遲，Theo便指示K和三位對沖基金經理人執行他們的計劃。

為免夜長夢多，他們決定以最大的力度去沽貨和發佈新聞，就像漫畫風雲裡無名的絕招萬劍歸宗一樣，把所有的生命和希望都貫注在這個交易日裡，希望可以能一挫梁氏集團這個絕無神的元氣。

在記者會後的15分鐘，爆傳媒再次與外國的財經傳媒攜手發表專題報導，報導美詩樓裡大部分住客都患有血癌，美詩樓暗藏納米型核輻射發電器和梁氏旗下的生化集團剛好於美詩樓落成時同時間成立，並一直研究核輻射解藥。

報導皆暗示梁氏就是要透過美詩樓，把大部分人都弄得求生不得，求死不能之際，便推出解藥，藉此發一筆死人財。

報導一出，無論網上抑中環人的世界都對此議論紛紛。

股民也以行動表達他們的立場，紛紛沽出手上股票。 Theo在$50元再一次沽空梁氏集團的股票，這次他把昨天所賺的大概一億，加上5倍貢桿後，一舉以十二億沽空梁氏。 當然這麼大筆沽空金額，根據證監會的條例，是需要公佈的。 為了避免出發這個條例，他跟眾人商討過後，把沽空資金以不同名義分散於幾個不同的券商，那麼，便可以避免觸發申報倉位的要求。

13.5

隨後，淡軍一直獲得勝利，梁氏股價急速下滑。

首先穿過$40元的心理關口。

然後，在下午三時穿過$35的終極支撐位。 之後，梁氏股價可謂反魂乏術， 由$35跌到$20，最後以$18元的賤價收市，跟他們ipo時的價位差不多。

而這次戰役過後，Theo自己把那原本的兩億變為了差不多八億，但他知道，這遠不足夠。

這只是個開始。 但這足以令梁氏集團及其背後的金主知道，有一股足以和他們抗衡的勢力正在醞釀。

下一步，Theo決定要重回上市公司這個圈子。 他決定要收購一間公司，作為他印擦股票的基地。

收市後，Theo已經累得馬上伏在桌上睡覺。

睡醒過後，才驚醒已是晚上七時正，辦公室早已人去樓空。

他決定吃晚飯過後，再次到墳場去陪伴曉晴，履行他今天早上的承諾。

他再次到達墓前，已是晚上10點，憤場內人煙稀少，加上一道又一道的涼風吹來，不禁有點幽森的感覺。

「讓這晚風輕輕吹送了落霞吧，我已習慣每個傍晚去想她；在遠方的她此刻可知道，這段情在我心始終記掛」他不自覺地在走上石階時唱了起來。

當他到達晴的墓前，忽然，他感受到有人彷彿在借風跟他說話，「我勸你早點歸去 妳說妳不想歸去」。

他開始懷疑自己是否換了名叫思念的病，皆因《思念是一種病》。

只見他對著晴的墓，徐徐開哼唱道，

「這一生也在進取
這分鐘卻掛念誰
我會說是唯獨你 不可失去

好風光似幻似虛 誰明人生樂趣

我會說 為情為愛 仍然是對

誰比你重要

成功了敗了也

完全無重要」。

過了一會兒，他聽到一把聲音說「熱情若無變 那管它滄桑變」。

他思考了一會兒，回覆說 「遙遠的她 不可以再歸家 我在夢裡卻始終祇有她；遙遠的她 可知我心中的說話 熱情並無變 那管它滄桑變化」。

此後，風便消失了。

他在心中納悶道，「晴，是妳嗎？」

沒想到，他腦海有一道熟悉的聲音說 「對，是我借風以歌詞來跟你傳話的。 感謝妳對我的念念不忘和愛護。在我離去前，我們彼此說過此生一諾，來生一踐。 我會永遠的在等你。 夜了，早點回去休息吧，你還有漫長的道路要走呢! 」

不消一會兒，他再閉眼禱告後，便靜靜離去。

究竟Theo下一步的計劃是什麼？ 梁氏集團如何應對這猛烈的攻勢？

「遙遙萬里 心聲有否偏差 正是讓這愛試出真與假
遙遠的她 彷彿借風聲跟我話 熱情若無變 那管它滄桑變化」 - 《遙遠的她》

出住咁多先，今晚有時間再出第14章

希望今日篇文會有多d 反應

Support

多謝你嘅支持 感動

第14章 - 行者

（導讀音樂： )

14.1

在離開墳場時，Theo發現自己被一只白色的蝴蝶纏著，就算在他等巴士時，那蝴蝶也一直在他身後盤旋。

換著是另外一個人，早就伸手去拍走這蝴蝶。

可是，這白色蝴蝶對Theo有特殊的意義，因為他回想起在晴給他的最後一封書信，她提到若果她過身後，她希望可以化為一隻白色的蝴蝶。

他對著上天會心微笑，感謝上天成全了她的願望, 也感謝她此晚的相伴。

在他登上回家的巴士後，那隻白色的蝴蝶才緩緩的飛往別的方向。

回到家後， 他感概他要等到差不多而立之年才明白遙遠的她這首歌的意思。

當他還是一個小屁孩（fuckboi）的時候，他只覺得這首歌有點傷感和張學友的聲線就如天神一般，僅此而已，並沒有太深的感受。

到現在，當他像歌裡的主人翁一樣和愛人陰陽相隔，他感受到何謂「縱使分隔 相愛不會害怕」。

在他的睡夢中， 他又再一次夢見晴，只是這次沒有黑藤的束綁，只有成為了天使的晴凝神的望著他，而他就像個嬰兒一樣，全省貫注的看著她，享受著美夢的每一秒。

他多麼希望他能永遠在這美夢裡醒不過來，不用再回到人間這個煉獄。

這個只剩下黑暗，算計和仇恨的世界。

可惜，所有美好的事情都會有終結的一刻，翌日的早上，他還是從夢境醒過來。

睡眼惺忪的他給翔叔傳了個短訊，約他一小時後在堅記吃早餐，相討一下偽裝者計劃的進展。

在堅記裡，兩人還是和上次一樣，叫了蛋牛治，鴛鴦和黑啡。

「少爺，聽講你上次單野有斬獲？ 恭喜恭喜，相信你屋企人在天之靈，睇到你終於漸露頭角而感到高興」

「多謝翔叔，話雖如此，但係仍然漫漫長路，畢竟呢次都係一次游擊戰，長久落去要令到佢地崩潰始終都係要靠我地個偽裝者計劃，幫我地進行一次木馬屠城。係呢，你揀到d咩蟀？ 係咪fit馬先？」

「唉，少爺，講起呢樣嘢我對你唔住 … 」

「對唔住？ 做咩無啦啦對唔住呢？」Theo咬了一口香濃的蛋牛治後說。

「唉，我仲未揀到人，你知啦，要揀一批醒目又肯賣命嘅人唔係咁容易架。」

14.2

「唔... 咁你覺得可以點？ 」

「人唔係無嘅，不過唔知你覺得好唔好姐？」

「你陣間叫d人出黎，大家坐低傾幾句，就知掂唔掂啦」

「好，我宜家叫d 人出黎。」

「多謝翔叔」

Theo此時也想不到，他在待會兒的「面試」當中會碰見一個熟悉的臉孔，那個人，Theo 曾經對他恨之入骨。

翔叔約了他所挑選的人馬在午飯時間於旺角的利園酒樓見面。

到了午飯時間，有大概十個人走到翔叔和Theo的那一張桌。

只見那十個人皆是路人甲一樣的臉，外表看沒什麼特別。不知這十人會否是大智若愚之人，在暗藏實力呢？

可是，那十人裡面，有一個人的臉特別的熟悉。

想不到事隔十數年之後，他的容貌一點都沒有改變，身材卻開始發福起來，由往日的瘦弱小子變成今天的啤酒肚眼睛男。 他是誰呢？

這人就是安德烈。

安德烈和Theo結下仇恨之時，就是當他們剛認識晴的時候。

那時候，天真懵懂的Theo並沒有什麼勇氣去跟晴表白，結果被那安德烈捷足先登，Theo當然不甘心。

使他懷恨在心的導火線是安德烈對著Theo說 「我不想破壞我們之間的友誼，所以，如果你要她的話，我可以退出，成全你們」。

究竟女孩子何時淪落為一件可轉換的物件？自此之後，他們倆人便臉和心不和。

「喂，頂你個肺，揀埋d咁嘅魚蝦蟹？ 我要fit馬 ， 唔係虧馬 ... 」
Theo掩著自己的嘴巴，在跟翔叔說悄悄話。

「你食完飯先再判斷都唔遲啊」翔叔回話。Theo也頓時語塞。

果然，人不可貌相，水不可斗量，這10個人都有在各自相關的行業有一定的經驗。

巧合地，他們全部都在待業中，意味著他們會聽命於Theo的成數便更高，因為現在是Theo給予他們的工作。

席上，眾人言談甚歡，而Theo對眾人的了解也加深了，不禁佩服翔叔的判斷，果然，薑是老的辣。

飯後，眾人便魚貫散去。

正當安德烈欲離去時，Theo把他喝著。

14.3

「喂，講幾句啊。」Theo喝道。

安德烈不敢怠慢，誠惶誠恐的走過去。

「食唔食黑萬？」Theo 一邊點煙，一邊將一包黑萬放到他的面前。

「好...好」安德烈回到。

「你唔想食可以唔食，我從來唔勉強人。 都係想同你傾幾句姐，relax」Theo 吐了一口煙說道。

「咁你想傾d咩？」

「我知你宜家已經係有家室嘅人，所以今次嘅行動可能對你風險好大，不過總好過你靠老婆養。 呢d都唔係重點，但係你知唔知道我點解要做呢樣睇落無可能嘅事？」

「點解？」安德烈吐了一口煙，然後咳了兩下。

「你仲記唔記得曉晴？」

「記得，邊會唔記得，我初戀，你女神嗎」

「佢... 佢因為同父母搬左去美詩樓住，跟著因為核輻射導致血癌，上年年尾走左」 Theo強忍著淚水，只好眺望遠方，以免安德烈看到他哭的樣子，皆因男兒有淚不輕彈。

「節哀順變啦」

「所以呢個係你一個好好嘅機會幫曉晴做翻件好事。 為你屋企，為你自己，甚至為曉晴，我都希望你幫我呢次手，好無？ 以你咁嘅quali，入佢新開間藥廠應該唔難啊，而且佢都幾好pay。 一切小心，記住同翔叔保持聯絡。」Theo吐了最後一口煙，把煙灰狠狠的踩掉，拍拍他的肩膀便走了。

「值得咩？」安德烈大喊。 Theo也沒有理會安德烈的呼喊，繼續往回家的道路走。

當天晚上，Theo相約阿迪和阿祖兩兄弟一起共膳，以相討下一步計劃的細節。

「喂，你宜家做緊pe fund，source deals 應該唔難啊？」Theo在喝了一口紅酒後問阿祖說。

「呢個當然無問題，但你有無唸埋其他細節位先？」

「我唸住開間offshore bvi hold 住間主公司， 然後用bvi 去買殼， 買殼之後再股權重組， 所以我地要搵一批人去做人頭。 不過呢d都唔難，最難係要搵間信得過嘅大行去 build-up relationship， 咁第日撲水都易d啦」

「無話唔得嘅，複雜d咯。 得啦，單deal我都會幫你source 下。 你搵翻金人唔得咩？」

14.4

「屌啦，金人根本唔會show我地咁細嘅size，同埋個班人害到我宜家咁...大細邦又唔會吼我呢dc heap cheap嘢 ... 喂，不如搵老虎銀行？ 你假假地都同Zarah係過去式啊」

「唉屌，好撚老尷... 我地分手個時搞到差唔多開片 ...」

「佢唔似咁唔公私不分嘅 ... 不如咁啦，你試下搵翻Zarah，我自己又搵啊S，睇下佢地肯唔肯幫手啦。 喂，阿迪，講開又講，你單官司點啊？」

只見阿迪悶悶不樂的道，「屌，有咩點啊，十成九都輸啦... 估唔到陳重咁蠱惑，用一招將計就計，竟然叫班粉腸照出court，跟住出court先推翻自己原本嘅口供，咁都夠死啦， 最重要係宜家法官又係梁氏d人，唔輸就假咯」

「去到最後，我地會贏佢嘅。 如果法庭攞唔到公道，就係商場攞公道； 如果商場都係攞唔到公道，咁就用拳頭去攞公道！」

「喂，冷靜d，咁我又未話灰到盡嘅，都係一單姐 ... 況且，自從你地個日爆左d法官收梁氏賄款之後，宜家成個legal industry 風聲鶴唳，睇黎好快成個情形會有改變 ， 咁到時再贏都唔算遲」

「希望啦，講真，佢賄賂得一班人，自然有辦法賄賂另外一班 ... 點都好，宜家香港比佢地搞到無法無天，始終都係要變，係幾時嘅問題姐」
阿祖說道。

晚飯後，阿祖便戰戰兢兢的打給自己的前度，Zarah。

他在想，如果不是為了幫theo，他也真的不知道哪來的勇氣去撥這通電話。

想起自己因為多次逢場作戲被zarah斷正，加上兩人多為瑣碎事而吵架，在女方覺得心力交瘁，忍無可忍之下，直接提出分手。

阿祖在想，究竟是我錯，還是她不夠包容呢？

不管怎樣，還是先試試撥她的手提電話吧，不行再做打算。

14.5

「嘟...嘟....嘟...你所電話未能接通，請稍後再試」 。

冰冷的電話錄音再一次回絕了阿祖。 感到心灰意冷的他，不禁走到窗台外，希望尼古丁能夠帶走他的沮喪，更能帶走他對她的感情。 因為他是一個縱橫愛情遊戲的老手，從未對任何人動過真感情，除了Zarah。

這次可真的是這陷阱，這陷阱，偏我遇上。

同一屋簷下，Theo 也正在打電話給S。

S又是一個和Theo之間含糊不清的女人。

Theo對他好像有愛慕之意，但同時也好像接受了友達以上，戀人未滿這個位置，真叫人摸不著頭腦。

不過，他們兩人也有五年沒有聯繫，不知這通電話會否有點唐突？

「喂？」一把稍微低沉但不失甜美的聲線於電話出現。

「我呀，喂，你禮拜一可唔可以約埋你條team個阿哥／阿姐出黎飲杯野？ 有大單野醒你地」

「我... 你咁遲先講，我點arrange 啊？」

「我乜q啊，得啦，總之星期一 happy hour sevva 見，係咁！」

Theo沒有給她猶豫的空間。 因為只要給予女生猶豫的空間，便是男人惡夢的開始。

Theo之後便和阿祖和阿迪道別，並相約阿祖星期一一起去happy hour，希望阿祖也能參與其中，於法律的事務上幫他一把。

於回家的路途中， 當他在聽音樂時，忽然，一首熟悉的歌曲傳到他的耳邊，「邪或正亦由我 仇或怨亦捱得過
人在世可以如何 天都迫我

怕什麼 留下我是誰錯

誰讓我煉成兇悍

成就了可以做王 不理後果 能抬頭迎面破浪」。

他感到熱血沸騰，更加充滿鬥志！對！他就是要以這種大無懼的態度走下去，因為已經沒有回頭的地步。

況且，這個世界成王敗寇，臥薪嘗膽的滋味真的一點也不好受。 既然上天迫我入絕路，就讓我轟轟烈烈的去打破一切的宿命！

到了星期一晚的happy hour，果不其然，S 和 另外一個女子出現。

且慢，這女子看著好眼熟。 她不就是Zarah嗎？！

只見阿祖現在臉如死灰，與Zarah仍然臉上保持微笑的專業態度，頓成一個有趣的對比。

想不到，S 現在和Zarah 同一team了。

在朦朧的燈光，不太強勁的音樂映襯下，她們兩人顯得閉月羞花，沈魚落雁。

兩人一把秀髮，一件白襯衫，加上長度剛剛好的短裙，和那雙豔紅色的Roger vivier，教在場大部分男士想入非非。

S有著像賈靜雯一般的五官，加上鐘楚紅般甜美的笑容和熱情的作風，使不少公子哥兒拜倒她裙下；至於Zarah，則是S的相反。 她樣子雖然甜美，長得有點像胡杏兒，但是她散發出來的冷傲氣場和憂鬱的眼神，叫男士我見猶憐之餘，對她更加好奇。

因為男人，就跟人類一樣，也是犯賤的。 他們喜歡得到不太可能的東西。

究竟這次的會面會有一個怎樣的結果？會否不歡而散？

好啦， 第14章出完，希望各位讀者可以俾d 反應啦

推返下先

多謝你！

想問下巴打睇到邊一章？

未得閑睇呀，我諗住搞掂自己個故同升學啲野先一次過追，依架俾啲精神食糧你先

無問題 精神食糧真係好緊要架

你升學同自己故事都加油

支持本地創作
樓主加油

多謝你！

巴打睇到第幾章呢?

睇佐開頭，慢慢睇

返左一日工， 終於食完飯 又係Po 文時候

今日會出第15章 ， 睇反應先決定出唔出16章

第15章- 活火山

(導讀音樂： )

15.1

「喂，呢到啊」Theo 感受到雙方的尷尬，希望自己可以打破僵局，畢竟這次會面乃工作性質，如若因私事導致不歡而散就實在可惜。

只見S跟Zarah使了個眼色，兩人便自信地走過去。

「Hi，我係Theo，久仰Zarah 同 S 兩位嘅大名。 果然聞名不如見面，今日一見，老虎銀行雙嬌果然非浪得虛名，幸會 」Theo 伸出手向Zarah介紹道。

「Hi，我係Zarah，nice to meet you too」兩人握過手後，算是為這次的會面打開序幕。

可阿祖和zarah卻如同陌路人一樣，重新自我介紹，真奇怪。

待兩位女士吐糟過工作的壓力過後，Theo 決定直接進入正題， 以免跟她們耗下去。

「其實今次約你地出黎飲野，係有事相求」

「咩先？」

「我地想買一隻殼，想你地銀行幫手」

「幫手？你想借錢？」

「唔係，我想你地如果有d咩distressed deals 嘅話，最好係主板或者 market cap 細過兩個B嘅話，不妨彈過黎比我地。

我知道宜家你地通常d deal 都唔係做lead，advisory fee 分得 0.05%。 不過今次呢單deal唔同，我比你地做lead，分0.15% advisory，做唔做你地自己度下。」Theo 一邊喝著Gin&Tonic, 一邊淡淡的說道。

「但係呢單deal size咁細 ...」 S 喃喃自語道。

「細係一件事，但你呢單野攞到做lead，跟住老世會點睇你？ 鬧你？ 自己唸啦。 酒錢係到，幫你地比埋。有嘢做，走先。」 Theo說罷便瀟灑地離去。

Theo在離去後，一直細想，如果老虎銀行這邊不肯答應的話，那麼，他便要找其他銀行幫忙。

可是能找誰呢？

金人？ 瑞士雙雄？

雖然不是不可以，但始終當天他出事後，那些 rm 和行家對他一沉百踩外，如果現在拿著卑微的八億便跟他們再次交手，豈非教他們笑話自己？

只願老虎銀行這邊，S能念在往昔的情誼，幫自己一把吧。

過了三天後，Theo忽然收到S的電話。

「喂，你講個單野呢，我地阿頭想親自見你，面對面傾下咁」

「你阿頭？ 你阿頭唔係Zarah咩？」

「喔，Zarah 係 vp，我地MD啊 Jean-Pierre想見你」

「Sure，你同佢講今晚1900 Mandarin Cigar bar 見？」

「應該無問題，咁今晚見」

15.2

晚上1900，三人在文華酒店的雪茄bar 見面。

會面上，那卷毛，身材高挑的法國人全身散發著一股傲慢的氣息，彷彿告訴Theo 「林北（老子） 就是要你求我！ 你不求我我不幫你牽針引線！」

那當然，Theo也非省油的燈。

他不亢不卑的跟jean-pierre周旋著，由法國巴黎的眾生相扯到macaroon，再由macaroon談到法國足球隊的復興；再由足球扯到作為一個expat的心酸，不斷的牽著Jean-Pierre遊花園，希望使他的耐性崩潰，然後直接了當的就這單「刁」提出一個肯定的答案 ， 別再擺款了。

只見那Jean-Pierre皮笑肉不笑的功力也不差，假裝跟Theo談得十分投緣，卻眼神十分游離，彷彿在為自己的決定作盤算。

如果這次作為lead advisor 的機會被他這樣扔掉了，到了年尾要「交數」並因此而不達標，教自己如何面對隊員和大老闆呢？

另一方面，這單「刁」最多只有6／7億的 size，假設他真的付我們0.2%，雖然對比平時要跟內地的老總們拼酒然後才得到一個joint advisor的位置和那可憐的0.05% advisory fee，這單「刁」的難度可謂易如反掌，但是究竟划不划算呢？

可能他真的有誠意建立關係，但我要的是 short-term maximization！ Va te faire encluer (Go fuck yourself)!

「Look, I think we should just cut the crap」 Jean-Pierre 終於按耐不住，直入中路。

「What do you mean? I thought you are enjoying the conversation mate!」Theo假裝無辜的道。

「Erm … look er …. We can err do the deal on one condition, that is raising the advisory fees to 0.3%. Take it or leave it」Jean-Pierre 以濃厚的法國音說道，說話的神情跟阿仙奴領隊雲加有幾分神似。

「Deal! Absolute Pleasure doing business with ya !」Theo的爽快使他始料不及。

為什麼他這麼爽快？ 難道他真是一條凱子？

在送走S和Jean-Pierre後，Theo正想到蛇竇醫肚時，只聽見有穿著高踭鞋的女子正急速從他身後跑過來。

回頭一看，是S。

「喂！」S 氣呼呼的叫到。

「做咩？」他望著她，淡淡的拿起一支黑冰，倚靠在欄杆，拿出打火機後，緩緩的把煙點起來。

「點解0.3%你都肯殺？ 你有咩居心？ 係咪想溝我？」S 問到

15.3

「挑！溝女使唔使咁多錢啊！ 我用得你地，一黎就係想build up 個 relationship，咁以後間公司做大左，好多融資嘢都方便好多；二黎係無得揀。

自從我屋企單嘢之後，其他大bank d rm 個個見到我都好似見到瘟神咁，我又覺得，你唔會唔幫我，咁咪試下你地老虎銀行咯。」Theo吐了一口煙後說道。

「Oh … 我以為你仲未對我忘情姐」

「傻啦，個時d咁青澀嘅嘢你仲記住？ 你好dry 咩 宜家？ 定係你對我未忘情咋 ;) 」

「都幾dry架 ...」

「哈哈，食得鹹魚抵得渴，你做呢行working-time 咁高，況且你自己眼角又咁高，你怪得邊個？」

「唉，又係嘅，有錢個d又比人mark，無咩錢個d我又真係揀唔落手，it‘s not about me being a 港女， you know， it’s just 無理由咁stupid去養條仔，right？」

「唉，咁你又唔係差，同埋你個相注定係嫁個有錢人，比d耐性啦」

「承你貴言啦哈哈」

「咁我走先啦，你自己小心。 公事上keep in touch。」

「好，大家咁話」

把煙灰踩到體無完膚後，Theo便往畢打街那方向走，希望藉此機會看看夜中環的變化，畢竟家逢巨變後，他也很少到中環。

只見到蘭桂坊那個街口時，他彷彿聽到一對疑似情侶在吵架。

「我地嘅感情係咪真係咁脆弱？！」只見那男子咆哮。

「係」男方的七情上面，卻換來那女子淡淡的回應。
「你係咪要跟個條廢柴？！ 我都係偷腥幾次姐，你咁就飛我？！你仲要扮潛水，跟著比我當面見住你係到溝仔？！ 你無撚野啊！」只見那男的十分激動，口沫橫飛， 雙眼已經見紅了。

15.4

「係。 人地廢極都好過你，起碼人地識尊重女人同埋尊重人地，唔似你！」細心一看，哇噻！

原來是阿祖與Zarah！

只見Zarah仍舊十分優雅的走到那個弱質書生般，而且明顯塗了淡唇膏的小白臉身旁，使了個眼色，便牽著手一起離開。

Theo見狀，走上去安慰阿祖，並把他帶到一個酒吧。

只見阿祖一反常態，一路靜默無聲。 Theo也只是靜靜的坐在阿祖旁抽菸喝酒，希望待阿祖感覺好一點再作打算。

過了差不多三十分鐘，阿祖抹掉凝在眼框的淚後，便問Theo「你覺得我係咪好自私？ 我一路係佢後面拈花惹草，佢就一路忍，我真係好傻，點解我要咁做...」 說罷， 阿祖便大口大口的把手中的啤酒一飲而盡。

「屌，我又唔係你，鬼知咩？ 不過我覺得男男女女，實有做d對唔住大家嘅嘢嘅，你唔做都做左啦，係咪？ 搵過個啦～」他拍一拍阿祖厚實的肩膀道。

那晚，他們兩人在夜光的映照下，把酒當水喝。

他們在討論究竟阿祖是否做錯呢？ 阿祖又是否應該挽留Zarah呢？
如果要挽留Zarah，又該如何挽留她？

醉了的阿祖，就不斷在模模糊糊的唱《非走不可》，「不捨得傷心 ... 傷心 ...怎....將你...抱起」說到最後，兩人也喝得爛醉，躺倒在街上。

翌日早上，兩人在頂著萬二分的宿醉去上班。

S在早上通知Theo下個星期去簽合同。

阿祖那方面也沒有什麼消息。

而市況繼上次狙擊梁氏集團後，也回復一貫的風平浪靜。

阿祖，阿迪和Theo三人相約星期六到阿迪好友胡華所舉辦的慈善晚宴，希望能順便結識各路英雄好漢。

這胡華也是中環圈的一個奇葩。

他是個不折不扣的藍血人，算得上是個富六代。

昂首六尺，渾身肌肉的他，曾為了自己健美的理想，放棄家族企業，全職去當健身教練。 可是，當他知道自己的老爸忽然患了肝病，命不久矣時，他又放下自己的理想，承擔自己的家族企業。

正當中環人都看扁他不能有什麼大作為，又會像他哥哥一樣成為一個納跨子弟時，他大刀闊斧的爸家族企業重組！

由一間傳統的時裝進出口老店，轉型為本土自家潮牌！

得到上天的眷顧，他的改革馬上立竿見影，公司業務蒸蒸日上，並且規模越做越大，現在差不多全亞洲也有他們喜烈牌的足跡。

這樣的事蹟，稱他為富豪圈的明日之星也不為過。 只可恨，他在被譽為「富豪後宮」的馬會遭梁弄打壓，梁弄不斷向各位可投票富豪買票，讓他們捧自己為馬會主席，還使計把胡華的愛駒，「大隻佬」毒死。

最使人氣結的是，梁弄把這一切弄得與自己毫無關係，故此，胡華申訴無門，只能白白看著自己把馬會主席的位置拱手相讓，也使他對梁弄恨之入骨。

15.5

在胡家那金碧輝煌，氣勢磅礴的大宅裡，聚集著不少達官貴人， 當然大部分已經被梁弄收買。

那裡每個人都穿著著最上乘的禮服，女的更打扮得花招枝展，濃妝豔抹，在這乍暖還寒的天氣下，女士們也對那寒冷的天氣並沒有放在眼裡。

大宅裡的小食盤（canapé）盛載著最頂尖的食材，例如鵝肝，魚子醬，以西班牙黑毛豬做成的小叉燒和日本神戶a4牛柳platter，加上最頂尖的香檳和胡家私藏的紅酒滿場飛，彷彿進入了Fitzgerald所著的The Great Gasby的世界裡。

在山下的露宿者，則要為溫飽而煩惱；而且，他們沒有閒錢來買衣服，政府也十分不歡迎露宿者，會出動警察用武力抬走露宿者，跟山上的繁華相比，完美彰顯何謂「朱們狗肉臭，路有凍死骨」。

正當賓客在熱烈的談話，而Theo等一行三人也滿場飛的去結識各路人馬，為日後生意的人際網絡打好基礎時，忽然，一行人浩浩蕩蕩的進入大宅。

全場馬上鴉雀無聲。

原來，又是梁弄和他的應聲蟲們抵達了。

只見他到了，並沒有跟主人家打招呼，而是馬上拿了一枝香檳，一個人把它乾掉！

眾人為了保命，也不敢多說什麼，只好由他任著性子。

由於他酒量極淺， 故把香檳乾掉後，他已滿臉通紅，就像一顆腫了的番茄一樣。

他腳步虛浮的走到Theo三人面前，大聲喝道「
oi,you fucking plebs, how come you got in here? Fuck off!

You, pathetic loser, your wife’s death has got nothing to do with me!

You want to stage a comeback?

Oh, Fuck off!
You, wanker, the guy your ex going out with is my fucking side kick! haha! How much more pathetic can you be?!

And you, barrister my ass!

You can’t even beat someone who hasn’t practised law for one second in his life! Joke is on you!」

儘管此時此刻阿祖和阿迪已憤怒無比，心中就如盛怒的火山口噴灰，準備衝出去一拳揮向梁弄時，Theo費盡九牛二虎之力，把他們牽制。

15.6

「你箝實我做咩撚嘢啊？！」 他們兩個掙扎時喃喃自語道。

「值得為呢d撚樣整衰自己咩？！」

「你又忍到咩？！ 禍不及妻兒，佢連你死左嘅老婆都講！」

「忍無可忍，仍須再忍！ 我地實有機會一鋪過連毛擔屎還比佢！我地走啦！」此時，他們倆兄弟才鬆手。

當他們跟胡華道別過後，在離去之時，Theo只是對著梁弄和他的哈巴狗門微笑。

可是，他一直的微笑讓人感到心寒。

笑得有點像少年賭神裡的靳能，雙眼瞇成一條縫，嘴角微微向上翹。

Theo心裡清楚，他一定要打敗梁弄，一個比丁蟹還要狠毒和更嚴重妄想症的人。

他想起往昔梁弄是如何對待他，再想起梁弄如何把他的一切奪走，想起剛剛的侮辱，他心裡的能量就如活火山一樣爆發。

他知道和梁弄一戰，必須用盡渾身解數，而這一戰已經如戰在弦。

他記起阿爺和阿嬤對他的教誨，「倘不貪生厭死便勝利」。

「天昏地暗 天崩地缺 驚天動地
盛怒如火山口噴灰 躍飛
我不清楚激情為甚致死
只記起倘不貪生厭死便勝利
天覆地載 天高地厚 始終沒退後
像熱岩漿伸展出一對手
已放出的瘋狂是沒法收」 - 《活火山》

究竟出唔出埋第16章好呢？

有多過1個cmt / 去到15正皮就會出第16章

快快快

聽朝一早出， 希望有多過一個回應

樓主今日操完腳， 好撚累， 要訓先， 聽朝起身筆耕

我留埋言係咪可以出埋17章

推

早晨 薯皮巴打睇到邊章呢？

第16章 - 不可一世

（導讀音樂： ）

16.1

憤怒過後，Theo 他們意識到他們的確受不了梁弄那不可一世的氣焰。

若果他的家族沒有黑手黨的關照， 恐怕他現在也不過是唐人街的一個餐館老闆而已，哪會像現在享有富可敵國的財富？

究竟有什麼辦法可以擊敗一個隻手遮天而且鴻運當頭的人呢？ 正如方展博所言，打敗丁蟹唯一的辦法就是比他好運。

那麼，運從何來？

運從何來？

Theo 左思右想，還是毫無頭緒。

看來只好期盼上天開恩，製造出一個缺口，使梁弄的氣勢受到一些打擊。

至於買殼股一事，雖則委託了jean-pierre 的隊伍 去處理，但到現在仍然音訊全沒。

縱使有點不耐煩， 礙於自己可憐的社會地位，不能給jean-pierre一點顏色看，只好繼續等待吧。

可是，他萬萬想不到，缺口竟然此時出現了！

在8月的時候，陷入財困的英國竟然和IMF 談判破裂！

瞬時間，英鎊呈現freefall的景象，由常態的135 下跌到超過100，直接挑戰085 的價位，震驚全球金融市場！

全球 金融市場出現前所未有的動盪。

人類總以為他們從往昔的失敗吸取教訓，若真如此，英國又何嘗會陷入財困？ The only thing humans learn from history is they never learn.

英國現今的財困，歸根究底是始於2017年脫離歐盟區後，由於建立不了相關的貿易夥伴來取代歐盟，加上脫離歐盟後失去吸納東歐地區的「廉價勞工」和政府不思進取，過度依賴服務業和旅遊業，導致民不聊生，在四面楚歌的情況下，為求打出漂亮的翻身之仗便大舉向各國發債，借貸，導至今日如斯田地。

往昔的日不落帝國淪落為一個財困的小島，教人不勝唏噓，世間之事，果然只有變幻才是永恆。

16.2

看見此時的情勢，Theo決定出擊，開始大舉沽空期指和買入黃金等‘避險資產’， 希望能好好把握這空前絕後的災難，為自己日後對付梁弄籌集資金。 他把手頭上80%的資金押進去，加上摃桿，牽涉大約36億的資金。

此次行動可謂不成功便成仁，皆因只要稍有差池，Theo不但會破產，而且會身敗名裂，那麼，他的家族便永無翻身之日。

此刻，Theo五味雜陳。

一方面，他很高興，因為終於有一個機會讓他去攻擊梁氏集團； 另一方面，想到自己這次的財富很有可能是從市場輸得一敗塗地的星斗市民
身上取得時，心中不禁覺得內疚。

可是，自古以來，世間都不是一將功成萬骨枯嗎？

既然如此， 何須內疚？！他唯有以此合理化自己的行為。

在接下來的一個月，市場繼續直插谷底，Theo的36億也慢慢的在變大。

在這屍橫遍野的金融市場，強大如梁氏集團也難獨善其身，所有梁氏集團系列的股票市值也不斷在收縮。

有見及此，Theo 也和身邊友人開始考慮究竟應否故技重施，再一次沽空梁氏集團。

「仲唸咩？ 梗係沽空左先講啦！ 況且我地咁旺， 怕咩？」阿祖喝一口20年的single malt whiskey說道。

「講就咁講姐，但我總覺得以梁弄班軍師唔會咁易俾d股價跌落去； 仲有，即使佢地唔做嘢，班黑手黨都會迫佢地拖住個價」 阿迪抽一口雪茄道。

「反而我唔係咁睇。 梁弄個班人好有可能就係咁樣捉我地心理，就係利用我地呢個心理去請君入甕，當我地起好d長倉之後，先黎一招向下炒，一嘢推翻個股價落去，到時就瀨嘢。 既然如此，我地不如將計就計。」Theo 說道。

「將計就計？」沈默多時的奧利問到。

16.3

「無錯。 正所謂「虛則實之，實則虛之。

我地要比佢哋知道我地表面睇落去中計，但實則我地掌握主動權。

要做到咁，我地要兵分兩路。

一方面，我地每只梁氏系列嘅股票都小小地沽空佢，然後借沽空機構嘅手吹風，製造個假象比佢哋，等佢地以為有人要做佢，到時市場環境同埋反應會令到股價波動。

呢個時候，我地就平倉。

其實咁樣先迫到佢地出招，例如供股／配股，咁樣就可以令到佢地自動分薄佢地嘅控股。

第二路攻勢就係呢個時候出現，我地就要聯合其他人所街貨，掃到三成控股權之後然後提出全購。

咁樣我地咪賺到兩次，搶到佢地其中一間公司，話俾人知梁氏唔係人地唸得咁牢不可破之餘，更甚係，即使touchwood是旦一邊唔中，都有另外一邊hedge住」 Theo 說道。

說罷，眾人靜默下來，思量甚久。

最後經過一番討論後，他們決定這是眼下比較好的辦法。

此後，他們開始相討究竟向梁氏系列旗下哪一隻股票下手。

他們決定向旗下市值最小的SCB 公司下手。

SCB乃梁氏旗下的一間多媒體集團公司。 雖然市值在正常情況下只有10億港元不到，而淨資產值也只是12億 港元（最值錢的就是他們總部的地皮及名下物業，總值大概10億），但宏觀所有關於SCB的分析報告，眾分析員忽略了最重要的一點 – SCB於梁氏系列裡最值錢的地方，是它乃梁氏集團的喉舌。

SCB不斷在粉飾太平，向公眾塑做出梁弄及其哈巴狗們年輕有為，為善不遺餘力的大善人印象，更重要的是，經過他們不斷的努力，公眾已經接受梁氏集團是一隻優質企業， 可見SCB背後的確有著公關高手。

倘若能成功全面收購SCB，對於Theo一行人， 這除了是帳面上的勝利，更甚的是， 他們控制著敵人的喉舌，在這個social media is king 的年代，對於長遠的戰線是十分有利的。

相討過細節後，眾人便紛紛散去，為這場戰役開始作準備。

16.4

在8月尾，發生一件足以改變阿迪一生的故事。

在數年前和陳重於美詩樓洩漏核輻射一事交手落敗後，阿迪對此一直耿耿於懷。

可惜，想不到，天意弄人， 此時阿迪又要再次與陳重於法庭上交手。

阿迪的當事人乃一名亭亭玉立，略有幾分姿色的未成年少女，她要控告趙奇和朱諾強姦她！

此事非同小可，皆因趙奇和朱諾乃梁弄的哈巴狗們之一， 故此也勉強稱得上於社會上有頭有臉之人。

儘管阿迪不想再和陳重交手，當他看見那少女聲淚俱下，楚楚可憐的在哀求他助她申冤時， 加上內心的正義感驅動， 他還是決定接下這樁案子。

於庭上，僅管趙奇和朱諾的證供錯漏百出，而阿迪也對於這些漏洞窮追猛打時，阿迪萬萬沒有想到，陪審團最後一致裁定趙奇和朱諾兩人的強姦罪名不成立！

聽到這樣不可理喻的裁決後，平時以冷靜見稱的阿迪再也壓抑不住自己的情緒！

只見他摘下頭下的假髮， 用力的扔到地下， 然後不斷踩踏它。

法庭眾人已經看得目瞪口呆。

更令人驚訝的是， 阿迪身手敏捷的跳出自己的座位，衝向犯人欄， 急速地使出一記直拳，「颼！」的一聲向趙奇和朱諾揮去！

可惜這一拳落空，只是落在欄杆之上。

「碰！」的一聲後，只見欄杆有點彎曲。

趙奇和朱諾心理感到萬幸。若非欄杆相救， 只怕他二人已經昏了過去！

接著，阿迪脫下自己名貴的意大利鱷魚皮皮鞋，往陪審團扔去！

此時，庭內已經陷入一片混亂，只見威武的法官大喝一聲「Order」後，數名庭警迅速的撲倒在阿迪身上，把青筋暴現，歇斯底里的他制服了。

不久，阿迪發現自己身處羈留室，很有可能遭受刑事檢控（藐視法庭和刻意傷人）外，更嚴重的是，他必定會受到大律師公會的聆訊，極有被除牌的可能， 可謂千年度行一朝喪。

聽到阿迪被拘押在羈留房的消息，他的好友和阿祖馬上趕來。

他的未婚妻傲兒也不例外。 到達羈留所時，只見她的雙眼已經哭得紅腫，憂心和關愛之情，盡在不言中。

過了大概數個小時後，只見阿迪神情落寂的走出來。

他的眼神空洞得可怕，彷彿沒有靈魂似的。 有見及此，眾人也不敢多言，唯有默默的陪伴他走出羈留所。

可是，此時阿迪心中只有一腔的怨憤。

回想自己從小到大努力讀書的動力便是為了成為一個出色的大狀，希望自己可以以自己的方式伸張正義。

縱然一路走來，荊棘滿途，嘲笑他天真的人大有人在，可他本著雖千萬人吾往矣的精神，堅持下來。

當他真的成為大律師界的新星，他卻發現他離心中的公義越來越遠，離世俗眼中的成功越來越近。

這是他想要的嗎？

經過美詩樓一役和今天的訴訟後，他的世界崩潰了！

原來這個世界根本沒有法律裡出公義！

狗屁！

既然法律不能伸張公義，就讓我用拳頭換取公義！

他在跟未婚妻回家的路上，車上的電台忽然播起Beyond的一首經典歌曲- 不可一世。

「誰願意將一生扮作英雄
去面對風雨共創傷
難道世間真的沒有公道
縱沒有別人可
高聲呼叫我不甘
獨我放聲瘋狂叫囔
今天的他 呼風可改雨
不可一世太囂張
乜哥乜哥 多麼的討厭
We don't need you anymore
go to hell !」

這數句歌詞不斷在他腦海裡環繞，彷彿看見家駒在跟自己演唱。

難道世間真的沒有公道？！

睇到一半，再嚟追返

覺得故仔點？

衫都冇乜點除仲好意思話甜?

睇埋一次過comment

Sorry

加油啊巴打

唔洗逼自己迎合讀者喎
我覺得
我都係鍾意寫咩就寫咩

咁都唔係格硬加嘅

應該題目加個甜字
內文加冇咩用

幾樣野啦

1. 英文對白 D grammar 要執執
2. 除非係平行時空/樓豬避嫌，否則紐約嗰棟野應該係Empire State Building
3. Pacing 怪怪地。咁講，主角一開波就已經仆大街其實ok既，但後面好多重要人物太遲出場 (阿祖阿迪真係咁好兄弟既話應該第一章已經蒲頭)，同埋個別人物出場有少少亂入feel
4. 一個有唔錯收入既富家子弟一下子由舊山頂道搬到深水埗仲要納米樓好似太誇張
5. 以現今香港既商界環境，好難相信求其一個二打六唐人街餐館老闆可以咁快變成香港既事實太上皇 (就算有黑手黨或其他類似組織撐都係咁話)

Tks, 唸下點改先

但巴打會睇落去？

隔黎有個講明少甜既家姐故加埋80章都係得兩個scene有甜，跟住全部純愛；我情願佢唔講有甜然後中間先出驚喜甜

的確
但我估好多題目寫甜
都係想呃讀者入去

睇呀，對個世界觀幾有興趣，同埋樓豬寫Theo寫得幾入肉 (除咗佢係咁搞鳩K之外 - 你話對以前既觀音懷恨在心我明，但明明要佢幫拖都仲下下開佢波係咩玩法?)

連登多咸蟲係咁上下

利申: 我係其中一個

想帶出K個種犯賤- 你對佢好又當人玩具咁撚； 宜家人地當你地底泥又係都要征服人

我唔介意啊

雖然我係絲
但我間中都會去睇吓甜故
但如果個故ff得太勁，有時都會反感

Omg 原來你係絲打

你冇發現我啲主角都係女咩

文筆讀落好順
我鍾意睇你寫嘅內心描寫

咁都未必代表你一定係絲

你可以係男人但你係feminist/ 鐘意用女人做主角

我寫緊個故就係女性第一身

利申: 巴

我唔知啊
是但啦

拋一拋磚先

[拋磚引玉] [平行時空] 我在香港做伴遊的日子 (暫定 title, 應該會改)

第17章- 金剛

（導讀音樂： )

17.1

阿迪的打擊故然讓人心痛，也總算上了昂貴的一課。 可是， 這只是為接下來的動盪揭開了序幕。 對於阿迪，阿祖和Theo他們一行人而言，更多的震撼正在等待著他們。

阿迪於庭上失常的動態不但於法律界掀起波瀾，更震驚全港市民。 不過最震驚莫過於阿迪雙親。

他們萬萬沒有想到自己的寶貝兒子，竟然會干出此等事情！

蒙羞他們法律世家的聲譽事小， 只怕阿迪不知如何面對接下來的一切！

此事困擾著阿迪的雙親，一方面不忍心責備阿迪，另一方面也不知該如何啟齒去關心他，可謂陷入兩難。 可憐天下父母心啊！

在事發後數天，阿迪一如所料接受大律師公會的紀律聆訊。

此時，早已心灰意冷的他也不欲與那群老而不多費唇舌，爽快的承認自己過錯，並懇求前輩們把他除牌。

此舉使前輩們看得目瞪口呆， 自己一手提拔的世侄怎麼會表現得如此失常？ 僅管他們不忍心看見一個大律師界新星的前途因一時衝動而就此斷送，不過國有國法，家有家規，這事還是得公事公辦。

經過短暫的討論後， 聆訊委員會一致裁定阿迪有違職業操守，要除牌一年。 得悉結果後，阿迪繼續雙目空洞，目無表情。 究竟阿迪會如何面對這個打擊呢？

至於Theo「兵分兩路」追擊之計. 表面看似順利。

一如他們所料， 梁氏系列股票受制於惡劣的外圍環境，加上歷史新低的每天成交額， 股價不斷創新低，帳面上輸得焦頭爛額。

可是，受到黑手黨眷顧的他們，會把蒸發了的幾百億市值放在眼裡嘛？ 對於他們來說， 股市是個幌子。 賺錢為其次， 最重要的是， 把他們和黑手黨的黑錢透過股市漂得一乾二淨。

所以， 沽空梁氏系列的股票，再加上其他沽空的利潤，那25億已經慢慢想著30億進發。

不過，生性多疑的Theo總隱隱覺得不妥。

這次行動太順利了。

為什麼梁氏集團到現在還不出招呢？ 他們在等什麼呢？

究竟Theo的疑慮是多餘，抑或會被他不幸言重？

十月了，正當Theo已為jean-pierre已經把他委託之事忘得一乾二淨時，忽然間，他收到S的電話。

「喂，你叫我地搞個單嘢，宜家有眉目啦。 我老闆話今晚2000 Mandarin cigar bar 見面詳談」

「好，今晚見」

17.2

在Cigar bar 的見面裡， Jean-pierre 提到有位老牌家族的後人，謝羈的上市建築公司因為經營不善而積極尋求買家，幫助公司渡過難關。

最詭異的是，jean-pierre 只給了Theo 兩個星期時間考慮。

有見及此，他也當然跟Jean-pierre 耍起太極來，含糊其辭。

更詭異的是， 當Theo開始耍起太極時，Jean-pierre開始顯得不耐煩，甚至乎有點暴躁，最後更怒髮衝冠的離去。

Theo和S也傻了眼。 這些情緒是甚少從紳士的法國人身上看見。

種種跡象暗示此事並非表面般簡單，Theo決定儘快查出此事的端倪，以免自己為了貪一時之快而誤了大事。

接下來的數天，除了廢枕忘餐的去調查謝羈以及其公司的背景外，Theo也為了資金上的調度而煩惱。

究竟集中資金攻打SCB抑或把資金用在謝羈這單distressed deal上面？

攻打SCB的機會可謂千載難逢，但謝羈這樣的公司能落在自己的手裡也是不賴。

究竟該如何選擇才是最好呢？

忽然間， Theo感到很迷茫。

他感到自己好像在一個毒氣瀰漫的沼澤裡，看不到出路，也看不見退路。

雖則古語有云，「山窮水盡疑無路，柳暗花明又一村」，可是，柳暗花明之日又要何時才來臨呢？

更何況，他背負的不只是自己的期望，更包含死去的雙親，妻子和家族的期盼。 不過，大戰當前，沒有太多的空間予Theo胡思亂想。

他必須儘快的振作，然後帶領身邊的夥伴去打這場前所未見的硬仗。

他萬萬沒有想到，他差點就出師未捷身先死，上了一堂一生難忘的課。

翌日， 和阿祖閒談期間，發現阿祖和謝羈竟是世交！ 於是，Theo嘗試從阿祖身上套取更多有關謝羈的狀況。

只是，阿祖也非十分清楚謝羈的近況。 聽聞謝羈公司的不濟，阿祖感到驚訝，但也覺得這是意料之內。

皆因這謝羈乃一個自以為是，剛復自用的納跨子弟。 阿祖決定相約謝羈會面，一探事情之虛實 。

Theo和身邊的戰友討論過後，決定還是不要把所有的資金投放在狙擊SCB的行動，以免全軍覆沒。

他們一致決定先把一小部分的資金投入在狙擊SCB的行動， 保留一大部分的資金在收購謝羈的公司上， 以策萬全。

17.3

在接下來的週末，阿祖和謝羈相約在賽馬會見面。

想不到，謝羈在家族生死存亡之際，竟然還有閒情逸致到賽馬會去打腫臉充胖子。

兩人數年不見，謝羈比以前發福了，胖得像一顆肉球。

在走路時，謝羈不消數步便已經氣呼呼的，健康狀況教人憂心。

兩人假惺惺的來個擁抱，一番廢話過後， 阿祖也決定還是開門見山，跟謝羈說明來意。 其實阿祖看著謝羈的處境，心裡巴不得他馬上能破產。

兩人打從孩提時代已經面和心不和，不過礙於兩家父母的情面，便壓抑對對方的厭惡。 在長大後，謝羈那自以為是的氣焰以教阿祖吃不消，加上謝羈常常把自己感情上的失敗歸咎於阿祖，自然使阿祖對謝羈更加的厭惡。 謝羈則認為阿祖只是一名律師/金融家，跟自己擁有宏厚的家業相比，根本不配做朋友，只配做自己的走狗。

「喂，聽講你間公司唔掂，係真唔係啊？」 阿祖問道。

謝羈面露難色，臉上一陣紅一陣綠，忽然間變得大汗淋漓，過了一會兒才喘一口大氣，說「邊有d咁嘅事？ 我謝羈邊會唔掂？！ 你唔掂就唔好眼紅人啦！ 」

此時，阿祖已經知道謝羈的公司的確陷入困境。 不然，謝羈怎麼會有如此反應呢？

「唔使扮啦，係唔掂就認啦，反正我搵到人接手你個攤蘇州屎」

「痴線！ 我話無事就無事！ 屌你老母，你真係咁想我死？！」謝羈猛力的拍一下桌子向阿祖說。 說罷，謝羈便怒髮衝冠的離去。

隨後，阿祖便通知Theo 可以進入下一步計畫 – due diligence （盡忠職守調查）。

17.4

十一月了，炎熱的香港也開始轉涼了。 環球股市也沒有好轉， 不少股民被殺得一頸血，更有不少人變為負資產， 彷彿時光倒流三十年，大家再次回到1997年。

股市崩潰，樓市也自然難獨善其身。 梁氏集團在過去數年以天價投的地，尚未動土，土地價便已經蒸發了一半。

加上其金融分支的表現乏力，吸引不少金融大鱷「寸頭」由做好轉為做空，梁氏集團可謂陷入四面楚歌的境地。

另一邊廂， Theo的資金受惠於環球股災，也終於突破了30億的關口 。 雖然和梁氏集團的市值相比，只是小巫見大巫，可是此消彼長之勢已經漸漸形成。

此時， Theo 已決定開始對SCB進行狙擊的行動。

他決定委派獅子銀行為自己的financial advisor。 在建倉之前，他決定要試探一下市場的反應。 經過一番唇舌後，他說服了數間沽空機構，聯合發佈一份關於SCB的沽空報告， 希望藉此打垮SCB的股價，讓自己可以更便宜的去建倉，即使這次交手不幸輸了，也會因為有一個更大的margin of safety而不致全軍覆沒。

與此同時， Theo也聯絡了K，藉助她的媒體人脈， 為這次的行動煽風點火。

翌日開市，沽空機構的確發表了一份沽空報告，指出SCB除了估值被嚴重高估外，還有極為差劣的企業管治，例如，數個聲稱「發展virtual reality劇集」的項目資金下落不明便可見一斑，管理層薪金不合乎比例地高等。 沽空機構目標價為$1。

市場對於這份報告感到驚訝， 他們不敢相信竟然有人斗膽挑戰梁氏集團！

市場對於這份報告也抱著懷疑的態度，SCB 下挫的幅度也不高，收市只跌5%。

而Theo也趁著股價下跌，悄悄的跟獅子銀行利用OTC derivatives 建倉。

數個星期過後，Theo的持股量便差不多到了那個敏感的關口：5%。

正當他以為一切順風順水之時，意想不到的事情便發生了 ….

17.5

在一個星期五的交易日，正當Theo在盤旋下一步的計劃之時，忽然，他受到一個匿名電話。

「喂，靚仔，我同你講，你唔好唸住打sbc 主意，你鬥唔贏我地。

精精地嘅，就收手，我地會高過market price 10-15%買返你手頭d貨。

你唔好敬酒唔飲飲罰酒。 我比一個禮拜時間你考慮，係咁。」

話筒中另一端的聲音十分收悉，究竟是誰？ 不是別人，正是汪霸。

Theo感到納悶的是，為什麼他會知道呢？

他一直是透過離岸公司去操作，理論上梁氏集團應該查不到。

會否是獅子銀行的人出賣了他？

如果是，是誰呢？

jean-pierre？

S？

Z？

正當他猶疑之際，他接到S的短訊。

「I am sorry I sold you out … I can explain it… lets meet in China Club 1900 if you want to know why … 」

這一刻，他崩潰了！

他萬萬沒有想到，他竟然被自己的朋友利用！

這一刻，他彷彿被萬箭穿心。

他日常對外人披起的金剛盜甲，他萬萬想不到，背叛自己的人竟然是幫助自己的人！

為什麼？！

她為什麼要出賣我？！

這一刻， 他才發現自己沒有想像中堅強。

原來，他也不過是個血肉之軀。 他不禁想起Dark Knight 裡 Bruce Wayne 跟 Alfred的對話。

Alfred ： 「Master Wayne, you gotta accept your limits. Everyone has limits」

Wayne: 「Alfred, Batman has no limits」

Alfred: 「Hope I won’t say I told you so when that day comes」

「無堅不摧 鐵石般的心也盡碎
還沒有崩潰的 不是人 除非金剛化身
妳說有多狠 才能剌得穿這盔甲 才揭露裡面 血肉正抖震」- <金剛
>

今日有無人睇文？

如果今日過15個正皮/ 多過1個cmt 就會出埋 18章

第18章- 兜圈（I)

(導讀音樂：）

18.1

那天晚上， Theo 懷著沈重的心情去赴約。

他萬萬沒有想到，是這個曾經喜歡過的女孩，一路走來的朋友出賣了她。

僅管心中恨不得把她碎屍萬段，他還是給自己和S一個機會，就姑且看看她有什麼解釋。

在燈色昏暗和裝修華麗的China Club 裡， 只見S神色凝重的坐在一角，時而喝著gin&tonic，時而在大力的咬嘴唇， 時而瑟縮在凳上，情緒教人擔憂。

「喂」Theo 向她說道。

「對唔住啊 ... 你聽我解釋 ... 我唔想架」只見S 的情緒已經崩潰，聲淚俱下的跟Theo 對話。

「好，你講」

「其實， 我都係受害者... 嗚嗚 ... 係... 係啊駿叫我咁做 ...嗚.... 」

「許駿？」

「係... 佢宜家係梁氏個到做...佢同我講，佢早排炒股票輸左好多 ，所以去梁氏到做.... 跟住佢仲同我講話，如果佢搵唔到係邊個建倉，佢同佢屋企人就會被黑手黨殺死.... 點知，我講完佢先話係呃我 ....」

「你宜家仲同佢一齊？」

「唔係 ... 但我以為我咁做佢會翻黎我身邊 ... 我唔抵得佢同美詩一齊！ 個條大骨婆有咩好？！」

未待S解釋完，Theo便揚長而去, 只剩下S一人獨自在角落哭泣。

Theo一路怒奔到皇后像廣場才重獲意識， 把腳步停下來。 這刻，他忽然想抽一支煙。

他伸手往口袋一摸，卻發現空空如也。 大喝一聲「屌！」之後， 便垂頭喪氣的過對面馬路的報紙檔買一包黑萬和一個打火機。

他又一次破壞諾言了。

18.2

他純熟的打開煙盒，拿出香煙，熟練的打火，然後徐徐地用他纖細的兩只手指把香煙夾到自己的嘴唇，深深地把香煙吸進肺部。

這次吸的，不只是尼古丁，還有對人性的怨恨，失落和被背叛的心碎。

他多麼希望這一切能在他把煙呼出口時就能完結。

可是，世事哪有這麼簡單？ 如果真的把S打入萬劫不復之地， 那對於事情又有何用？

既然米已成炊，現在只好想辦法去補救吧。

以現在的財力，買兇殺了這個傻女人自然是易如反掌之事，但是，值得嗎？ 況且，錯不在她，而是在許駿。

許駿。

究竟他是何方神聖？ 其實，Theo和他也有淵源。

許駿，S 和 Theo 早於中學相識。

此許駿昂藏六尺，劍眉星目，加上憂鬱而深邃的眼神和燦爛的笑容，舉手頭足散發出萬人斬的氣息，故有小胡歌之稱。 當你以為他只是靠一張臉混江湖時，你便大錯特錯了。 他是個文武全才之人，既是羅德獎學金的贏家，又是學校裡欖球二隊的骨幹（在這個白人運動，一個亞洲人能成為二隊的骨幹已經是非一般的成就了）, 加上能彈得一手好鋼琴 和拉得一手好的大提琴，迷倒萬千少女。

表面上， 他就像花滿樓一樣，對生命充滿熱情，才華洋溢。

S打從第一眼看見他，便認定他是她的唯一。

他們是外人眼中的金童玉女。 正當眾人以為他們能夠攜手到白頭之時， 可惜，許駿卻在他們一起的第四年為了高攀名媛美詩，絕情的跟S分開，並於眾人面前不斷奚落S，說她不識大體，愚笨。

再聰明的女人，在愛情面前，誰也逃不開被蒙蔽雙眼的命運。

S不但沒有醒覺，並且一直沈淪，一直癡心的期盼著許駿會回來自己枕邊的一天。

想不到，許駿竟然會為了目標如此的不擇手段。

看來，他並不配做花滿樓，只配做慕容復，楊康之流。

Theo在想，這次大戰可真夠棘手，既要應付梁弄一群人，現在梁弄又有許駿助拳，可謂如虎添翼。

吸著吸著，才發現整根煙被他吸得一滴不剩。

18.3

同一時間，阿祖除了要為Theo的收購事情操心外，還為了自己的情感瓜葛而操心。

自從和Z分開後，他便故態復萌, 不斷的換伴侶去麻醉自己，希望忘掉Z 。

可是，任憑他怎麼努力，他和Z相處的點滴還是在他腦海裡不斷浮現。

Z仍然是那個讓他魂牽夢繞的人。 其實，他只是想和Z再見上一面，看看是否還有挽回的餘地。

當然，更多的是心有不甘。 他不明白Z為什麼會了一個小白臉離自己而去。

在城市的另一面，儘管Z和小白臉一開始如膠似漆，甜蜜得世界只有他們兩個，可是，他們兩個人之間的差異也逐漸浮現。

例如，Z 的工作繁忙，而小白臉卻整天遊手好閒，只懂得跟Z要錢和索取性愛； Z想在事業奮鬥，而小白臉只想每天嘻嘻哈哈的過日子。 漸

漸的，兩人越走越遠，開始爭吵不斷。

可是，不知是否命運弄人， 正當Theo為資金被困一事在皇后像廣場煩惱時，想不到，數街之隔竟發生了一件十分狗血的事情…

在數街之隔的蘇豪區，阿祖正和朋友們吃飯喝酒。

正當眾人談得興高采烈之際，忽然，街外有一對情侶在熱烈的爭吵起來。

「你淨係掛住做嘢，唔使陪我啦？！」

「呢到好多人睇住，係咪一定要搞到咁大？」

「死八婆，你唔講清楚我係唔會走嘅！ 你話就話做嘢，你講，你係咪背住我勾佬？！ 你係咪背著我同阿祖藕斷絲連？」

「無你咁好氣， 我以為你係一個識得理解女人嘅人先同你一齊； 點知妳仲衰過阿祖。‘」

原來是Z！

此時，只見腳步浮沈的小白臉衝到Z的臉前，「啪！」的一掌打到Z那精緻的臉龐上。

此時，目睹這一切的阿祖終究還是壓抑不住自己的情緒， 衝出餐廳， 以獅子撲兔的氣勢撲向小白臉，然後施以一招「奔雷手」，飛快的向小白臉打出一拳 。

小白臉來不及反應，他的門牙便被打飛。 過了數秒，小白臉也在地上吐了一口鮮血。

「屌你老母，男人老狗打女人？！ 你仲係唔係男人？！」

只見阿祖已經殺紅了眼，青筋暴現，雙眼只有憤怒，正當他準備送出致命的一拳時，可幸他的朋友及時趕到， 合力制止阿祖。

「你好彩！以後唔好俾我再見到你！」

18.4

小白臉唯有尷尬的抹掉嘴上的血跡，然後狼狽的離去。

此時，Z戰戰兢兢的走到阿祖面前，雙眼望著地下說 「雖然我唔需要你幫，不過都多謝你幫手」。

在街燈的映射下，阿祖輕易的察覺到Z身上的瘀青。

「你無咩嘢嗎？ d手腳咁多瘀青嘅？」阿祖不自覺地緊握著她雙臂問道。

只見Z繼續冷淡的在掙扎，最後甩開阿祖的雙手後，便漸漸離去。

看見此情境，阿祖也感到莫名其妙，只好一個人愣在街燈下。

難道直到今天，Z仍然不肯原諒阿祖？

Z離開阿祖後，其實一直在暗處觀察阿祖的反應。

現在，他看著阿祖的背影，覺得有一種說不出的感覺。

雖然Z已經看過阿祖的背影很多次，可是，到了此刻，她才發現他的背影是這麼的平凡而特別。

她這刻才發現，在這麼多男人身邊周旋過後，終究還是阿祖是真正的在乎她。

其他的男人只是為了一嚐芳澤才假惺惺的假裝關心她。

原來，她一直想要尋覓的愛，一早已經在身邊。

只是命運和雙方錯誤的決定，引領大家兜了一個大圈。

究竟阿祖也會否有同樣的感受？

不過，看到他facebook左擁右抱的相片，應該不會有和我一樣的感受。

她在想，為什麼她要這麼犯賤，去愛這麼一個風流卻其實情深義重的男人呢？

她決定做最後的嘗試，希望可以試探出阿祖對她真正的感受。

究竟Z會做什麼事情去試探阿祖？

仲係無人睇？

開始刺激，正呀正呀

巴打睇到邊章？

Live 左

喺度啊

感動

絲打 追到邊

Live

第19章 - 兜圈（II)

（導讀音樂 : )

19.1

Z思前想後，決定給阿祖發出一條訊息 「 唔開心。 陪我。 老地方。’」

說來奇怪，在Z離去後，阿祖和朋友也心有靈犀的到了老地方去買醉，彷彿一早就知道Z會到老地方似的。

這個老地方不是什麼裝飾華麗的酒吧，而是一間座落於蘇豪區暗角的酒吧。

那裡是他們邂逅的地方，也是他們在一起時經常去約會的地方，盛載著滿滿的回憶。

Z到了老地方後，只見阿祖已經喝得酩酊大醉, 手足亂舞，口中不斷在嚷嚷著 「點解佢要咁對我？！」，甚至差點嘔吐出來 ，尷尬異常。

阿祖的好友們見到Z的到來， 各自使了個眼色，便跟Z道別，留下阿祖和Z兩人在酒吧。

Z只有吃力的把阿祖抬上uber，然後送阿祖回他的家，那個曾經熟悉，現今卻何等陌生的地方。

到了阿祖的家，Z使盡九牛二虎之力，才把阿祖弄到床上。

隨後，她便拿一條毛巾給阿祖敷在額頭上，希望能讓他儘快解酒。

正當Z轉身離開之時，阿祖閉著眼睛，雙手緊握著她的前臂，低聲地在嚷嚷著， ‘唔好走...唔好走...點解Z仲唔肯原諒我...點解...’

Z心內十分糾結，一方面她當然想留下來，跟阿祖說清自己的想法，另一方面，她女人的本性驅使她不能向男人放下身段，必須折磨他一番。

究竟應該離開，還是留下？ 她極力掙扎開阿祖的雙手，就如自己在對阿祖的感情一樣，欲斷難斷。

在一番纏綿過後，Z 終究掙脫了阿祖的挽留，離開阿祖的家。

在城市的另一面，Theo 經過幾番思量之後，他還是作出了一個他不情願的決定。

他決定要把許駿除掉。

許駿就是他的障礙物，只有除掉他，他的大計才能暢通無阻的進行。

可是，要怎樣除掉他？ 殺了他？ 要脅他離開梁氏？ 究竟怎樣才是最好的計策？

思前想後，在數包煙的時間過後，他做了一個決定。

一個改變他一生的決定。

現在的處境，可謂 「只有眼前路，沒有身後身」。

既然自己的意圖已經被梁氏集團知曉，那為什麼要和他硬碰硬？

況且，梁氏集團原來暗地裡有許駿此等高手助拳，貿然行事，只會壞了大事。

隨後，只見Theo憂心忡忡的 打了數個電話，究竟所謂何事呢？

19.2

既然沒有辦法解決問題，那就把製造問題的人解決掉。

在一個星期後的限期，Theo 決定接受汪霸購買條款的協議， 所以，收購之戰暫時告一段落。

此次行動中，Theo也算收獲豐盛，再次從梁氏集團手中賺了大概一億元。

儘管計劃要延遲，能夠全身而退，也算是不幸中的大幸。眼前最大的障礙只剩下許駿， 只要把他除掉，前路便會比較順暢。

他決定主動相約許駿暢飲杯中物聚舊，而許駿也爽快答應。 可憐的是，許駿慘然不知大禍即將臨頭。

翌日，當許駿如常回到梁氏大樓上班時，他發現大樓周圍竟然鋪滿了關於自己的「大字報」！

大字報上面以紅色的字體，十分清晰的寫到， 「老千許駿，欠債還錢，天經地義！10天內必須償還兩億元賭債，不然填命！」

大字報上竟然還有他的住宅地址和手提電話號碼！

可是，他從來也不賭錢，怎麼會欠下兩億的賭債呢？

他對此一笑置之，便頭也不回的走進大樓，如常上班。

進了辦公室後，只見眾人對他的眼光有著180度的轉變。

往昔，別人看到他鋒利的眼神便馬上退避三舍，可是，今天，儘管眾人看到他仍然退避三舍，但隨後便開始竊竊私語，甚至哈哈大笑。

究竟，所謂何事？

想必也是討論有關他欠賭債之事。

所謂三人成虎，即使事情並非屬實，但在許駿沒有快速澄清，加上辦公室三姑六婆們的推波助瀾下，事情便一傳十，十傳百之速度擴散，不消一個上午，整個中環便知道許駿欠下巨額賭債一事。

許駿對此依然處之泰然，究竟許駿是否走錯了這一步棋呢？

19.3

在下午，各大媒體忽然不約而同的特別報導此事。

各大媒體沒有吝嗇這次機會，除了詳細報導許駿的背景資料，更詳細的把他的風流事蹟悉數曝露。

事情看起來已經一發不可收拾。

更甚者，他的千億未婚妻美詩在下午也不禁打電話詢問他事情的真偽。 許駿對於未婚妻的不信任勃然大怒，兩人於電話筒中開火，粗口橫飛，叫辦公室圍觀的人咋舌！

最後，美詩提出把婚期暫且擱置，待事件降溫後才結婚。

許駿千萬沒有想到，一樁荒謬至極的謠言，竟然能動搖最深愛的人對自己的信任，可謂自食惡果。

而梁氏集團於收市前發出了緊急通告，宣布暫時暫停許駿執行董事的職位，直至另行通知，可謂雪上加厢。

此時，許駿的眼神已經失去往昔的銳利，取而代之的是茫然和空洞。

到了晚上，許駿懷著沮喪和憤怒至極的心情跟Theo 於 Nadaman 聚舊。 許駿懵然不知，更大的惡耗在等待著自己。

於Nadaman裡，兩人數年不見，自然見面後侃侃而談。

由從前談到現在，現在談到未來。 於席間，兩人高興至極，大口的吃a4和牛，大口的喝，不亦樂乎。

結帳後，兩人狼狽萬分的走到停車塲叫的士，打算一起到灣仔繼續痛快的灌酒。

正當他們在等待的士時，忽然間，一架貨車急速的停在他們面前，一群身材魁梧，手拿開山刀的黑衣人傾巢而出，像喪失了人性的向Theo和許駿攻擊。

醉酒的兩人也無力反抗，唯有不斷舉手招架。

想不到，許駿擋了數刀後，兩名黑衣人迅速的往他的大動脈和心臟攻去！ 只見許駿慘叫一聲後，鮮血頓時湧泉而出，而黑衣人們依然沒有停手，不斷向許駿和Theo身上下狠手。

不消一會兒，黑衣人們便以掩耳不及迅雷的速度逃去，剩下昏迷的Theo躺在失去至死的許駿身旁。

可是，有誰能想到這是Theo的苦肉計呢？

一個星期前的晚上，那數發的電話便是打給自己在黑道的線眼，冒求策劃一齣完美的苦肉計。

至於許駿欠賭債一事，當然是無中生有，Theo就是看準人不求甚解，傾向相信第一眼所見的事實和三人成虎等弱點，完美的鋪墊出晚上的血光之災。

這招借刀殺人之計，可謂狠毒至極。

19.4

Theo醒後，才發現自己孤零零的，像木乃伊一樣躺在病床上。

醫生跟他說他的手臂筋脈和背部嚴重受損，必須在醫院躺上一段時間才能出院。

打開手機，閱讀到自己和許駿遇襲一事，看到許駿證實死亡後，他並沒有絲毫的哀傷，相反，嘴角卻不自覺地向上揚起， 為自己的苦肉計而感到自豪得意。

眼下最大的阻礙已經被移除，只要沒有人指證他，那麼，他的大計便可以繼續進行。

在醫院的另一邊廂，S和美詩為許駿的死哭得死去活來。

僅管兩人生前同為情敵，此刻卻忘記彼此是情敵的身分，同仇敵愾，誓要找出加害許駿的幕後黑手。

美詩後悔沒有信任許駿，為許駿的死感到愧疚萬分； S則恨自己沒有辦法留住許駿的心，後悔沒來得及再跟他細數心中情。

城市的另一角，阿祖則嘴角含春的，露出一絲既甜蜜又幸福的笑容，因為在幸福帶了他兜了一個圈後，他認為Z是一個值得他付出的女人，想不到兜兜轉轉還是回到她的懷抱。

僅管兩人還未正式復合，可是，自從那個醉醺醺的晚上後，兩人又再度重拾短訊來往，算是為復合踏出重要的一步。

梁氏集團的其中一員大將已被折斷，這對雙方的對弈又會有怎樣的影響？

多謝絲打捧場

覺得故事去到宜家有無d 乜睇法？

今日出到呢到， 希望有新讀者啦

巴打好鍾意檸檬？我細個都鍾意 啲歌好正

男主搵返K 啦，有個女人陪係身邊好好多

Yes

佢d 歌好有味道 尤其你經歷過d 嘢會對d 歌更加有共鳴

巴打睇到邊章呢？

一陣開始睇，比標題吸引左入黎，而家聽緊歌
屋企有viva隻concert vcd

我後悔我上大學先開始聽lemon

中學聽開陶喆/周杰倫

其實檸檬淨係d side track 開演唱會都正- 恐龍化石 巴斯光年

我開始聽個陣佢已經無乜唱
巴斯光年 正
遊樂場
如果只得一星期
早知
潛龍勿用
罪人
香水
我什麼都不是
未簽收
愛後餘生
一擊即中

突然想唱k

Theo都幾狠喎

時機到就會有

但係其實男主角仲係放唔抵阿晴

你個d 都好大路我都鐘意

但我更加鐘意佢唱恐龍化石 日月 影迷呢類 覺佢翻唱人都有一手 例如未簽收 放不低

巴打唔好掛住同我傾檸檬d 歌而唔記得睇故

個故入面幾多霆鋒嘅歌

樓豬咁勤力
咁我都要去寫文啦
加油啊，bye

剛剛開始睇？

係

報仇報到咁上下通常都係開始變質既時候

第20章 - 先發制人

（導讀音樂： )

20.1

在斬人事件發生後，經過媒體不停的渲染，Theo已經成功塑造自己作為受害者的形象。

而在醫院休養時，Theo也沒有怠慢攻擊梁氏集團的計劃，不斷和獅子銀行為收購謝羈頻臨破產的公司一事作溝通，所謂的休養名存實亡。

事發一個星期後，便是許駿設靈之日。

那天，天色昏暗，雨哇啦哇啦的下，彷彿為他的死亡在申冤。

他生前的好友，女伴，家人和工作伙伴也悉數到場，向這個萬人迷致敬。

他的一生是多麼的璀璨奪目，卻又是多麼短暫。

他突然的離世自然教人惋惜，靈堂內瀰漫著一股愁雲慘霧，許駿的家人，美詩和S 更是哭得死去活來，差點昏了過去。

場外也聚集了一群記者，希望能對此事探出個眉目來。

在靈堂內，眾人一片靜默。 梁弄等一群人神情凝重的前來致敬。

過了一會兒，正當靈堂一片靜默，忽然，一個人的到來使場外記者一片哇然。

寂靜的靈堂忽而變得嘈吵。

大家都想一睹這個人物的廬山真面目？ 究竟是誰人能夠掀起這麼大的迴響？

只見一個步履闌跚，滿身包著石膏，拿著拐杖的白頭人，一拐一拐的進來靈堂，差點跌倒在地上。

眾人抬頭一看，不禁目瞪口呆！

Theo 竟然到了靈堂！ 他不是應該在醫院休養的嗎？

為什麼他能到靈堂？

Theo的這份堅持，教人議論紛紛。

究竟他這樣做是何居心？！

此時此刻，美詩壓抑不住自己的情緒，上前把Theo推倒在地上，並歇斯底里的說 「呢到唔歡迎你呢d假惺惺嘅人！ 你扯！ 扯啊！ 係你累死阿駿架！你個衰人！ 我要殺死你！」眾人馬上上前阻止雙眼充滿仇恨的美詩，以免鬧出人命。

Theo也徐徐地鞠了三個躬, 便緩緩坐下來。

雖然梁弄也在場，可是為了避免打草驚蛇，Theo還是決定忍耐，只是跟他們一行人點了頭，使了個眼色便離去, 以免節外生枝。

離開靈堂後，記者們蜂擁而至，詢問Theo與這件事的關聯。

Theo沒有直接回應，只是在鎂光燈前憶述自己和許駿生前的點滴，對於他的離去感到萬分惋惜。 倘若美詩甚至他的家人覺得自己是累死許駿的元兇，那麼，他願意去背這個黑鍋。

說罷，兩行眼淚從他的眼眶徐徐流出。 隨後，Theo 便一拐一拐的離去，孤身隻影的回到醫院。

巴打開始追/ 追緊/ 追到live 都可以講聲 講下對個故仔有咩感想

有無新讀者？

20.2

當他回到醫院繼續休養之時，他發現社交媒體全是討論自己今天於靈堂的表現。

縱然有少數人質疑他今天別有用心，更多人認為他這樣的情操應該值得表揚。

這一切的反應自然在Theo的計算之中。

現在，輿論已經把他塑造成為一個就像白衣武士般純潔的人。

他可能就是那個能給予這個城市一絲光明的人。

縱使不能和梁弄那至尊無上公眾形象比肩，至少他也漸漸得到民心的支持，使他可以無後顧之憂的去跟梁弄抗行。

回到病床上，他接到翔叔的電話。

電話中，翔叔除了問候Theo的傷勢，也跟Theo匯報偽裝者計劃的進度。

原來許駿欠下賭債一事之所以光速傳遍中環，也是有賴一眾機警的偽裝者在背後煽風點火，才能夠令一眾員工由懷疑快速的轉為接受許駿真的欠下賭債。畢竟像許駿這樣完美男人的形象在梁氏集團中也可以稱得上是根深蒂固。

再加上翔叔托黑道朋友安排的「黑衣人」，一場看似完美的苦肉計便上映了。

Theo聽後也深感安慰，這群偽裝者也總算沒白養。 果然「養兵千日，用在一時」。

現在，只待剩下收購謝羈公司一事，便可以跟世人宣告，Theo 回來了!

他要以這單交易告訴世人，一個更強的Theo 回來了!

從煉獄歸來，為的，就是把屬於自己的奪回來，並且讓梁弄集團十倍奉還，把他們弄得粉身碎骨才肯善罷甘休。

這些年他所經歷過的痛苦，他也要梁弄親身經歷！

城市的另一邊，梁弄和汪霸卻在馬會的貴賓厢激烈地爭吵。

「Dude，I told you to watch out for Theo， he is not as naïve as you think he is , fuck sake」喝了一杯double malt whisky的汪霸說道。

「Chillax bro, everyone who tries to fuck with us will die tragically. Besides, I don’t think it’s him who is behind all this. Look at him! He is a fucking wasteman living in what, shitty sham shui po right now! How could he be of any threat?!」梁弄回嗆

「Dude, that’s not the fucking point is it! You know how valuable Hui is to us! We should have deplored every resource to protect him! Now we got fucked around. I heard rumours from the lawyer circle that they think we are behind all of this shit. Whoever is behind this is fucking scary! Don’t you see we are in deep shit right now?」

20.3

「Chill bro, you are better than Hui. As long as I got you, my best friend, no one can fuck with us!」

「Yeh, no shit, without me you aint going anywhere, but that’s not the fucking point! We gotta end the threat before it ends us. Look, can’t you see the pattern? From Yuen getting exposed, to our schema of things being leaked, to the targeting of SCB, can’t you see they are all well thought out actions?!」

「You gotta calm the fuck down mate. Aren’t we still alive and living well? As long as we are well, we don’t have to worry about shit, I am telling ya」

「If you don’t want to listen to my advice, fine. What do I know anyway?」說罷，汪霸便怒氣沖沖的衝出貴賓厢。 在包廂的另一角，胡真和袁玲這對閨蜜似乎也吵得面紅耳赤。

「屌你老母，除左你之外，仲有邊個知道我係啊lou （梁弄的暱稱）個sp？！ 唔係你同我條仔講，我點解會因呢樣嘢俾人飛？！ 你都有俾人屌架臭西！ 死八婆！ 仲等我咁信你！’」胡真此時已經哭得雙眼紅腫，青筋暴現。

「枉我地做左十幾年BFF，頂你個肺你竟然唔信我？！ 我要係督你灰，我使等到宜家？！ 用下個腦啦，傻西！」袁玲也不甘示弱，以一招鐵砂掌攻擊胡真，正中她那脹鼓鼓的臉珠上。

怒不可交的胡真也不是省油的燈，縱使她腳穿女人們夢寐以求的Loubotin高跟鞋，她毫不猶豫的使出一腳旋風掃落葉，把袁玲掃到地上。

隨後，兩人扭作一團。 這情景若果讓外人看見，豈非貽笑大方？

可憐的她們，被Theo的偽裝者們設計了依然懵然不知。

Theo的偽裝者們與任職科技部副主管之一的阿莊（洩密梁氏集團貪污證據的推手）合作，已經暗無聲色的在梁弄以及他身邊的那群哈巴狗身上裝上偷聽和追蹤軟件，故此，她們的一舉一動已被偽裝者們徹底的掌握。

得益於偽裝者們的情報，Theo得悉汪霸也有意收購謝羈那頻臨破產的家族公司。 故此，Theo必須先發制人。

可是，要如何才能得到先發制人之效呢？

他苦苦思索，忽然，他想起葉榮添於創世紀II與張自力和霍景良之間的比試。

葉榮添跟霍對賭，他能比張志立先把一間頻臨破產的公司股價推高。

最後，葉榮添親自向債主買下所有債項，完美解決問題。 既贏得賭注，也更讓霍景良對自己另眼相看。

對了，這不正正就是可以先發制人的辦法？

既然事已至此，就不能沒有後悔跟畏懼。

這場對弈只能有一個贏家。

只有把對方弄得粉身碎骨，才能確保勝利。

他刻不容緩的打電話跟阿祖確定一下謝羈所欠下的債項及債主後，便拜託阿祖明天駕車和他一起去拜會債主們，把謝羈的債項還清。

唯有這樣，謝羈才會心生感激之情，把自己的控股權交給Theo。

論財力，梁氏集團和Theo相比自然是大巫見小巫，若以銀碼去硬碰梁氏，自會是以卵擊石之事。 縱使能得到謝羈的公司，也一定要付出不合理的溢價，不符合經濟效益。 T

heo認為，只有動之以情，才有贏的可能。

20.4

「你肯定你要去？ 你唔休養好d，手尾可以好長架！」 阿祖問Theo

「我寧願一世做個有d錢嘅殘廢都好過做個正正常常，一事無成，四肢健全嘅人！！

宜家真係make and break 啦，如果我地唔能夠儘快借資本市場去建立翻我地嘅勢力，等到梁氏個班人渣recover翻就太遲。

唔使講咁多，聽朝你就車我去見班債主啦」Theo激動地說道。

過去這個星期，Theo也是輾轉難眠。

只要他逆向收購了謝羈的公司後，這便等於向世人宣告自己已經回來了。

Action speaks louder than words。

可是，計劃能夠順利進行嗎？

謝羈會否聯手梁弄去設一個陷阱給自己？

加上對於加害許駿的愧疚，所有的情感和壓力累積起來，自然教人吃不消。

在睡夢中，Theo看見自己再一次被黑色的藤纏住自己。

不同的是，這次這些藤已經慢慢的蠶食自己。

本來白哲的肌膚慢慢變黑。 那種黑，並非一般的黑，而是充斥著仇恨，憤怒， 邪惡。

只見藤慢慢的向他的心臟蠶食，縱使Theo苦苦掙扎，也是徒勞無功。

正當黑藤開始蠶食他的心臟時，他看見了曉晴。

她就像天使一樣，散發著一道純潔的光芒，奪目得教人難以正視。

她使盡渾身解數，用她的法力去把這些藤斬開。

可是，這些藤非但沒有被消滅的跡象，而且以更快的速度生長。

最後，曉晴也招架不住，開始變為灰塵。

離去之前，她用自己最後的力氣說「Theo，唔好再錯落去啦，仲有得翻轉頭架！」 被黑藤盤纏著的Theo奮力掙扎，可是，有口難言，只有眼白白的看著曉晴化成灰燼。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！」Theo從噩夢中醒來， 發覺自己全身不受控制的在抖震。 看看時鐘，原來只是午夜三時正。

又是一個失眠的晚上。

20.5

翌日早上， 阿祖一早便到達醫院接走Theo，開展四處奔波的一天。

首先，他們到山頂拜會號稱金手指的劉祖訊。

劉祖訊也是俊朗不凡之人，讀書時期有著倫敦關楚耀的稱號。

畢業後，他便靠著自己的才幹白手起家，創立了一間娛樂經紀公司。

不消10年，他經紀公司的規模已經可以比肩傳統的班霸，例如，鷹凰。

祖訊的經紀公司專注為韓國和香港娛樂圈注入新血，故此他的經紀公司也在兩地的創業板上市。

更奇妙的是，原來阿祖和劉祖訊識於微時，理論上這不是最大的阻礙。

況且，謝羈只是欠下5千萬的vanilla bond，6喱年息，技術上不算最難。

和祖訊的交涉不消一會兒並解決了。

隨後，二人便馬不停蹄的去拜會其他小債主，把謝羈的債項還清。

最後一站，他們要和瑞吉銀行的傳奇rainmaker溫峰交涉。

這是最棘手，也是最重要的一環。

因為謝羈的建築公司跟瑞吉銀行之間有著一份convertible bond的協議，而建築公司的股價已經十分接近瑞吉銀行可以行使債轉股權利的價格。

可是，只要瑞吉行使這個權利，Theo一方便會失去足夠的股份去行使全面收購 （general offer/GO)。

經過一番累人的交涉後，Theo決定以15%的溢價買下瑞吉行使權利後持有的股份。

這天的交涉總算比想像順利， 餘下的只是一些法律上的文件，數個工作天之後便可以向公眾宣布全面收購。

有賴一眾律師，auditor 和 jean-pierre團隊的努力， 此單交易終於落成。 Theo以一個出人意表的方式回到中環人的視線。 千里之行，始於足下，這第一步總算踏出了。 日後的路，可會是更平坦？ 抑或是比現在更加腥風血雨？

*全面收購 （不是逆向收購）

第20章完了，究竟大家對劇情/人物有d 乜想法呢？ 不妨集思廣益一下，對第日推進/ 構思劇情有裨益

過15正皮/ 多過1個關於故事討論嘅劇情 聽日就post 21章

正皮都係14個

大家真係咁怕醜唔俾d feedback?

個故事幾正 真心

巴打追到 live?

岩岩醒 就睇

我已經正咗，所以正唔到

唔緊要 多謝薯皮絲打一直支持

其實我都係想知有無新讀者

第21章- 曝光

（導讀音樂： )

21.1

在成功入主謝羈家族的文迪建築公司（001967）前，Theo跟永恆證卷請辭。

Theo知道成功入主文迪建築後，他必須心無旁騖的去打理這個項目，為自己建立一個強大的基礎。

容生也沒有強留，只是祝願他日後順順利利，能達成自己的心願。

Theo 入主文迪後必須建立自己的圈子，可是，又有誰人能擔此重任？

他的朋友每個都有一份相當體面的工作，若貿然叫人辭工助自己一臂之力，總有點過意不去的； 若要從公司內部揀蟀，又太過耗時，不能起到立竿見影之效。

究竟該如何是好？

如何是好？

思前想後，Theo唯有硬著頭皮去問阿祖他是否願意捨棄現在的律師/金融家工作去幫助Theo。

Theo也有問奧利。 在朋友情誼與職業生涯之間作出一個選擇，並非易事。

畢竟他們二人於現有的工作上也稱得上有一番成就，捨棄現在所有然後重頭再來的確冒險非常。

他們二人再不是二十多歲初出茅蘆的黃毛小子，而是三十而立的男人。

正當Theo在苦苦尋思一個plan C的時候，一個名字忽然從他的腦海裡像流星般劃過。

姚偉。

對！就是他！

姚偉是Theo於寄宿學校時相識的故人。

縱然Theo比姚偉虛長數歲， 兩人卻一見如故，心中互相敬重大家。

姚偉中等身高，一身白哲的肌膚，飽滿的額頭，一雙修長的鳳眼，高挺的鼻樑，加上小酒窩，外貌十分討喜。 縱使他並非昂藏七尺，他自身的傲氣可謂直上雲霄， 舉手投足散發著一股高不可攀，孤芳自賞的氣質。

姚偉天資聰穎，對數字和科技有著特別靈敏的觸覺。

於聞名天下的橋劍大學畢業後，一直於最頂尖的顧問公司柏恩工作，平步青雲，過著不能更完美的生活。

若得此人空降公司，定必能夠震攝一眾員工，成功為自己建立一個禮賢下士的形象。

可是，真的能打動他嗎？該如何打動他？

鬼谷子曾說過，若果要遊說一個高尚的人，那麼便從崇高的角度去遊說； 反之，要遊說一個低俗的人， 便要從一個低俗的角度去切入。

故此，以銀彈攻勢利誘姚偉此人只會事倍功半。 Theo決定以崇高的理念去遊說姚偉。

「喂，大佬，呢排點啊？」 Theo問道。

「無啦，都係咁，可以點」姚偉心不在焉的回答道。

「既然係咁，我有d好有意義嘅嘢預埋你一份，有興趣嘅，遲d出黎飲杯野詳談 」

「Sorry，我唔飲酒」

「唉頂，唔記得你呢d聖人滴酒不沾添 ... 咁飲杯咖啡總可以掛？」

「好，一於聽朝0800 IFC Fuel見」

「聽日見」

21.2

翌日早上，Theo早於15分鐘前在IFC Fuel 靜侯著。

放眼此時的IFC，擁擠的像沙甸魚人群已經絡繹不絕的往那金碧輝煌的甲級寫字樓走去，為新的一天揭開序幕。 Theo坐在Fuel的暗角。

那個既熟悉，又陌生的角落。 這個角落盛載著各種的回憶。

有和良師們請教的回憶，也有通宵達旦弄model 和 powerpoint後到此尋找那救命的「回魂啡」，更有著和曉晴於此談天說地的回憶。

正當他想得入神之際，忽然間，他感受到有人排他的背後。

「喂，大佬，搵我咩事？」原來，姚偉已經到來。

他身穿一套黑色的Stripe suits，繫著一條Dolce&gabanna的皮帶，右 手戴著一串紫色的珠鍊，左手戴著AP Oak Tree，高挺的鼻樑架著一副白邊黑框的Gucci眼睛，梳了一個all back的油頭，比墨斗更要黑的黑眼圈和一雙沈沈欲墜的眼袋，不愧為白領世界裡的crème da le crème。

「哇，你搞咩啊？ 個樣就死咁嘅？」 Theo回到。

「唉，有大project趕緊，係咁㗎啦。 我已經連續兩個禮拜訓係公司，都唔知幾時完」

「能者多勞嗎，你唔掂公司邊會俾咁多嘢你做呢？」

「屌你，你又講得好有道理咁」

「買左野飲先啦，我請」 Theo說道

姚偉叫了兩shot Triple espresso。Theo習慣性的點了一杯americano。

兩shot Triple Espresso！

那是要多累才會叫啊 ... 看來，姚偉真的頻臨心力交瘁的境界，再這樣下去，身體的後果可謂不堪設想 ...

「拿，大家識咁耐，我亦都無謂轉彎抹角。你宜家咁樣真係你想要嘅？ 你覺得行屍走肉咁飛來飛去有意義咩？你唔係一路都想做d有意義嘅嘢咩？」

「意義？意義值幾撚多錢？！意義可以開飯食咩？ 同我講意義，你幾歲啊？」

「好，唔講意義。 咁你覺得自己做到只死狗咁真係值1球港紙一年？ 」

「公司俾幾多我，我咪值咁多咯」

「垃圾！我成日同你講，你唔止值咁少！ 一球港紙一年簡直侮辱左你嘅才智！ 你幾時開始變得咁容易滿足？！」

「咁樣有咩唔好？ 大佬，我都大啦，係時候俾d安全感我嘅女人啦」

「你要比安全感人咩？Quit左你宜家份工，join 我。 我保證你唔單止俾到安全感，而且你嘅社會地位會三級跳」

「哇，大佬，你有乜嘢工咁勁益我啊？」

「文迪建築公司嘅CEO。 你係柏恩做咁多年，應該學到唔少嘢，係時候向世界展露你嘅才華啦」

21.3

「我唔係話唔想做，但我咁後生，好似唔夠班 ...」

「廢話！ 自古英雄出少年， Mark Zuckerberg 2字頭已經做左科技界嘅泰斗，年齡只不過係一個數字。

你有料嘅，就幾時都有料。

我邀請得你，就自然對你有信心。

當然，你唔想做我唔會勉強你。 你聽日答覆我你想唔想做」

再寒暄多一會兒後，姚偉便衝忙的離去，回到那令人窒息的cubicle繼續奮鬥。

在數條街道之隔的梁氏大樓，梁弄一群人也在會議室裏商討著如何應對由金融風暴所帶來的險境。

「Can’t believe Theo got Wendy’s Construction. Thought we screwed his family bad enough, guess it’s not enough. Should we crush him to death now?」梁弄問他身邊的哈巴狗。

「Calm the fuck down man. Wendy’s construction is a shitty small company. Why bother? Personally, I don’t think he can do much with Wendy’s construction. Let’s just leave him alone and not give ourselves more trouble than we need. He should not be underestimated」 汪霸正經八百的道。

「覺得由佢自生自滅好過啦，我地搞好自己先啦。 如果唔係，我驚意大利佬會造瓜我地啊」趙奇不禁插話

「咁又係啊，我地公司過去一年表現的確唔係咁好，意大利人亦一早有怨言。 如果意大利人真係withdraw佢哋俾我地嘅黑錢資助，我唸我地唔使三年我地公司就玩完」負責財政的關儀說道。

「呢條友成日搞搞震，都唔知為咩。 究竟係私怨，定係佢真係癲癲地？ 點都好，我覺得呢d人先除之而後快比較好，如果唔係後患無窮。」一向沈默寡言的陳重說道。

「Come on guys, get a grip. So should we crush him or not? Well, you know what? Fuck what you think, I think we should kill him and his company right now, before he became too big of a threat to us. This guy has become too much of a pain in the ass to us.」梁弄義正嚴辭的說道。

「Ok fine, if that is what you want. How are you going to do it though?」汪霸一臉不屑的問道。

「We are just going to buy his company up and fucking knock him out of the industry once and for all. Right, that’s it. You guys get the bankers ready for a hostile takeover」 說罷，梁弄便迅速的離席，去找他的「秘密情人」胡真和袁玲享受魚水之歡。

只見梁弄走後，汪霸忽然猛力的在捶圓桌，大喝一聲，「屌你老母真係蠢撚過只豬！！！！」。 以上乘檀木做的圓桌好像也抵擋不住汪霸的力度，開始呈現裂痕。

21.4

經過一晚的反覆思量，Theo早上的說話在姚偉心中埋下種子，使他真正萌生離開柏恩的念頭。

最後，他決定接受Theo的邀約，看看自己在號稱管理人員木人巷的柏恩浸淫差不多十載後是否已經練就一身好武功。

姚偉新官上任本是值得賀喜之事，可他和Theo萬萬沒想到，他們竟會在此大喜之日受到內憂外患的夾擊。

早上，Theo 召開了員工內部會議，希望除了藉此樹立威信和介紹姚偉予眾人認識外，更希望跟員工深入的認識，一起商討如何把公司轉虧為盈。 可是，他慢慢沒有想到，員工竟然群起圍之！

「屌你呢d基金，金融佬，正老千！淨係識坤人錢！ 你呢d撚屌死老千邊有咁好死接手我地公司！ 你講，你接手我地公司有咩企圖？！」 一名看似中層的中年project manager滿臉通紅地怒罵Theo，叫Theo一時也反應不過來。

隨後，一種年邁的建築工人也附和這位怒漢的言論，七嘴八舌地在咒罵Theo和姚偉。

正當姚偉想大喝一聲，叫眾人閉嘴時，Theo使勁地把他拉住。 Theo只是安靜地坐在座椅上，任由員工謾罵。

「屌完啦嘛？ 到我啦。

屌你班忘恩負義嘅廢老，無我，你地失左業好耐，睇怕收皮兼執緊紙皮添！ 我今日開呢個會，就係想 ...」忽然，姚偉看過電話後，神色凝重的把Theo停住了，並耳語了一會兒。

隨後，Theo和姚偉便頭也不回的離開會議室，只剩下青春可人的秘書在安撫眾人Theo有突發事情要處理，會擇日再開員工大會。

究竟Theo有何突發事件要處理呢？

如果今日有20個正皮/ 多過1個討論cmt, 會出埋22章

另外，關於番外篇- 大家想我補d 乜內容？ 不妨講下， 寫到盡量寫

無人睇?

要等等
我幫你留吓言

加油幫推

巴打睇到邊？

多謝當紅作家黑犬巴打幫推

十分感動

不敢當不敢當

Live左

覺得個故仔點

似商戰故😂

咁的確係嘅- 商戰為主，感情故事為副

有無令你失望？

無 因為我好鐘意business 野

留名

第22章- 烽火情天

（導讀音樂： ）

22.1

姚偉神色凝重的跟Theo說， 「我收到我個friend d 風，話梁氏集團開始密密用otc 吸緊我地公司d股票 ， 睇黎來者不善 ...」

「你個friend 點知架？」

「佢係水橋其中一個algo trader」（註：水橋係世界上最大嘅對沖基金，有US $200B aum ）

「大獲，估唔到屎忽都未坐暖條友就已經想做低我.. 你條白粉佬，好，你送錢比我洗，我無理由唔要嘅！」

「下，咁姐係點？ 佢宜家收購我地，何來送錢比我地？」

「你遲d就明， 不過你幫我問下你個friend知唔知佢用邊間落左d orders ？ 我都會問下我相熟嘅bankers，睇吓佢哋收到d咩風」

同一時間，青春可人的女秘書不斷在安撫躁動的員工，安慰他們這個特別會議會在星期五重新舉行。 本來怒不可赦的工人們，看見她那晶瑩剔透的皮膚，白裡透紅的臉珠，大叔們也識趣的不再為難她， 魚貫散去。

餘下的一天，兩人便不斷奔波勞碌，試著為這場突如其來的風暴找出解決的方法。

正所謂山雨欲來風滿樓， 本來神經緊張的工人們變得更加緊張，年邁的他們擔心他們又要再次面臨失業的危機。 正當Theo再次感到一筹莫展之際，忽然，腦海裡有一個念頭以流星般的速度閃過。

偽裝者。

對了！他們不是在辦公室裝下了偷聽器嗎？！ 為什麼到現在才想起這事兒？

所謂養兵千日，用在一時，他們這群人不應該是白養的。 正當Theo 以為此事有進展時，偽裝者們卻回報錄音裡沒有提到任何有關吸納文迪公司股票的事宜。

「無？！ 屌你係咪玩啊，你裝咁撚多偷聽器，你咁都截唔到？ 你無撚嘢啊？！」Theo於電話大發雷霆到。

「喂，咁無就無架啦，你想我點啊？」

「唉，算，怪唔到你地，講真如果係我，我都唔會office 講 咁撚死蠢」

掛了電話後，Theo 便像一個洩了氣的氣球坐在地上，呆呆的望著天花板。

他萬萬沒有想到，千辛萬苦從人生的低谷爬出來後，前路依舊是荊棘滿途。

他更沒有想到，梁弄依然陰魂不散，對他死纏爛打。

難道梁弄把自己從天之驕子的位置摔下，變為社會的地底泥還不夠爽嗎？

難道梁弄把自己弄得家破人亡仍然不滿足嗎？

為什麼非要把自己迫死才肯善罷甘休？！ 為什麼？！

22.2

這是一場註定腥風血雨的博弈。

這是一場關乎生死的博弈。

這是一場關乎榮耀的博弈。

不論結局如何，落敗一方的結局必定比死更難看。 新仇舊恨交會在一起，究竟他現在的戰鬥是為了什麼？

為了自己的名字？ 為了名譽？ 還是為了生存？

他不清楚。

他再次感受到一種迷茫感，前所未有的迷茫。

他覺得自己彷彿身處瑛姑所處的沼澤，被各種用奇門遁甲設計的機關弄得頭昏腦脹，不知所措，只不過，和郭靖不同的是，他的生命裡沒有一個像黃蓉的人作為他的「盲公竹」指點迷津。

雖然自己的資金雖然對比起破產那時豐厚了數倍，跟梁氏集團相比，還是小巫見大巫。 故此，數次交手也只是智取，不敢正面交鋒。

這次梁弄主動出戰 ，究竟自己準備好擊敗梁弄嗎？還是這次就是自己永不超生的一役？ 可是，擊敗梁弄足夠嗎？ 足夠彌補他所失去的一切嗎？

不足夠。 只有慢慢把梁弄所擁有的一切奪走，將他迫到絕路，然後狠狠的把他踩, 踩到連地底泥都不如，這才是最佳的復仇方法。

想得入神之際，Theo 的拳頭不知不覺地緊握著，忽然使勁向地下打出一拳，大喊道 「來吧！」。

真正的戰鬥正式開始！

翌日早上，Theo 決定展開董事會，希望能跟董事們於對抗梁氏集團的收購取得共識。

「哇，如果係真，咁我地好危危乎，人地財大氣粗，我地只不過係只主板仔，點同人鬥啊？ 你係咁把炮嘅，不如你講下你有咩辦法？！」 謝羈的大伯叫囂道。

「好，我講唔係問題，但係我希望你地可以配合我嘅計劃，僅管個計劃有d冒險」

「快d講啦，我地時日都唔多架咋，我唔想我手頭上幾十年嘅股票化為廢紙啊！」

「首先，我地應該儘快通過呢個董事會，贊成合股。

透過合股，可以令對方覺得自己有更大勝算，繼而加碼。

之後，我地就供股，迫佢跟機。 理論上，供完股後可以令到對方知難而退。 咁當然，供股會坦薄左各位嘅股份權益，所以，我會提議之後再發行新股，配新股份俾相熟嘅基金公司，咁樣就可以確保新股份唔會落到對方手入面」

22.3

「哇，你用我地公司黎較飛？ 唔係嗎，輸左咁點啊？ 你賠翻我d棺材本俾我？」謝奇的三姨婆帶著濃厚的鄉音高聲喝罵道。

「阿婆，咁你有無d好d嘅辦法？各位有無更好嘅辦法？」

全場鴉雀無聲。

「既然係咁，大家就信我一次啦。 講真，我唔掂，你地都唔會有好日子過。 我好清楚如果今次我地輸左，梁弄入主之後，你地除左俾人炒之外，文迪建築百幾年嘅基業就會俾人煎皮拆骨， 歷史只會記低你地係文迪俾人肢解嘅罪人，而無人會記得你地為文迪打江山所做嘅嘢。 所以，究竟要做罪人，定係做英雄，完全係你地一念之間嘅決定」

眾人三嘴八舌地在討論著Theo剛才的一番說話。

誠然，他說得並不無道理。

可是，真的需要這樣兵行險著嗎？

在投票之時，Theo的動議也是緊緊取得超過半數的支持。

黃昏後，Theo一人獨自走到中環碼頭。

坐在欄杆上，他點起了一支黑萬，眺望遠方。

吐了一口煙後，他不禁問自己，究竟這條復仇之路是否值得？

一方面，他答應了晴要放下仇恨，好好的活下去； 另一方面，當他想起這個虛偽，惡毒，橫蠻無理的人如何從他身邊奪走他身邊的一切之時，不禁怒火中燒。

如果連報仇這小事也做不到，算什麼男子漢大丈夫？

既然你要繼續把我往死裡打，好，老子就奉陪到底，不把你打個稀巴爛誓不為人！ 正當他想得入神之際，他沒有意識到背後有一股殺氣正慢慢迫近自己的背後。

忽然，兩個手臂紋有「梁山」二字的蒙面人在他身後數十步徐徐拿出開山刀，然後加速走到Theo背後，失去了理智的，像殺得興起一樣往他的脊骨，背和手臂劈去，當Theo從痛苦中回過神轉身時，兩人便往他的心臟刺去。

兩人逃去時，Theo迷迷糊糊的聽到 「屌你老母，阻我老世搵食？ 裝我老世？你收皮啦！」

此時，只見Theo已經開始大量失血，躺在自己的血泊中。

途人看見此情景，也驚慌是粗，紛紛打電話找救護車求救。

究竟Theo能否在這九死一生的情境存活下來呢？

出完22章

究竟Theo 會唔會就咁香左呢？

聽日揭曉

希望聽朝起身見到正皮多過16， 同埋有d cmt ; 你地嘅討論係我繼續寫落去嘅源動力

推

個故事真係咁差？

我覺得唔會

似無乜人鐘意商戰故
但我睇開 覺得奇巴好有心

好感動 想問點解你覺得我有心

寫左啲財技野

巴打炒開股 定係都係行內人？

炒開股
利申：不是行內人 但識好多行內人

第23章- 差一剎的地老天荒

(導讀音樂：）

23.1

「哇！ 好多血啊啊啊！！！」 一個中年婦人花容失色的叫到， 差點昏了過去。

只見數分鐘之後，救護車已經趕到。 救護員飛快而純熟地拿著擔架床飛奔到Theo 面前。 隨後，救護員馬上幫Theo 儘量止血，因為Theo已經血如泉湧，雙眼翻白，若不再止血，只怕會隨時一命嗚呼。不消一會，Theo便已經被護送到救護車上，生死未卜。

此時，在梁氏大樓的密室裡，有一群人正被數名身材魁梧的大漢虐打。

「屌你老母！竟然混入我地公司做間諜！ 食屎狗好快d講邊個派你地黎!」大漢不斷使出「昇龍拳」打向被五花大綁，面目已經被打得血肉模糊的人身上。 此人當然招架不住大漢的昇龍拳，吐了一大口黑色的血。 此時，大漢走到被綁者面前，看一看他胸前的職員證。

「安德烈係咪？ 咁撚口硬係咪？ 好，我睇你屋企人俾人搞個時你仲係咪咁口硬！！」說時遲，那時快，大漢又往安德烈的臉打了一拳。 手無縛雞之力的安德魯此時看來十分虛弱，看來命不久矣。

「禍 ... 禍不...及...妻兒，你係男人嘅就宜家打撚死我」安德烈虛弱的叫到。

「打死你？ 邊有咁易啊？ 不過你宜家同死無分別啦， 你老世都就黎死啦」 趙奇不知何時進了密室。

「你 ... 你地...」說罷，安德魯便一命嗚呼，含著一腔怨恨死去。

在瑪麗醫院的急症室裡面，一群醫生和白衣天使像蜜蜂一樣圍繞著Theo。

起初，他也能聽見護士們在喊「心跳 100！Clear！」 慢慢，聲音也變得模糊起來。

視線也慢慢變得漆黑一片，脈搏在徐徐變慢，呼吸慢慢變得虛弱。

莫非Theo注定不能親手手刃仇人？

莫非他家族的興衰注定栽在他手裡？

縱使心有不甘，可惜生死有命，現在Theo是生是死，便全賴閻羅王會否格外開恩。

過了一會，他感受到自己被醫護人員們抬到手術檯上。

室內的空氣彷彿凝結了，各位醫護人員都專注萬分， 希望盡最後努力拯救Theo的生命。

醫生們手法俐落地幫Theo止血和儘量駁回受損的神經線和筋骨。

咁你今年都肥仔啦 淨係22000 抽到上宜家25000 你都賺唔少

不過宜家玩財技比以前難左

23.2

當麻醉藥的藥力開始發揮時，Theo便昏昏入睡。

睡夢中， 他感到自己的靈魂彷彿離開了自己。 一股神秘的力量正在牽引著他，慢慢的帶他到一條玄妙的隧道。

隧道裡， 他看見自己由呱呱墜地到受襲擊的片段。 他看見自己兒時在大宅花園玩耍的片段，看見自己跟一眾好友相識的片段，看見自己跟曉晴邂逅的片段， 也看到自己曾經和梁弄稱兄道弟，後來反目成仇的片段。

難道他離魂歸天國之期不遠嗎？ 正當他絕望萬分之際，他又看到一個熟悉的身影出現在他面前。

是她。 她又再一次像天使般降臨。 這次，她的背後長出了一雙羽翼豐滿的翅膀，手裡握著一支充滿白光的魔術棒。

「我係咪就黎死啦？」Theo 虛弱的問曉晴。

「我都叫左妳唔使為我報仇，點解你唔聽我講呢？」跟往日不同，這次天使沒有面露微笑，展示她那迷人的酒窩； 取而代之，卻是嘟起了的嘴巴。

「即使唔係為左你，咁我屋企人呢？ 我自己呢？ 如果我咁都可以當無數，咁我仲係人？！」

「但係你值得為左一個人而令自己活係仇恨入面？ 你唔覺得咁樣好傻咩？ 況且，你嘅生活水平都差唔多回復翻到你未出事之前啦，你真係唔可以放低仇恨？」

「就算我放低仇恨又可以點？ 係咪代表一切都無發生過？！你俾佢害死左，我屋企人都俾佢迫死，點解你要我寬恕佢？ 點解你唔可以寬恕我同佢鬥？ 你就當我係幫其他受害者出啖氣啦，好無？」

「你根本就唔係為佢地出啖氣！ 你只不過係為自己嘅一己私欲！ 點講都好， 我知道你決定要做嘅嘢，無人可以阻止你 ... 但願，你真係覺得值得 ...」 說罷，她便揮動雙翼，像風一樣飄去。

當Theo甦醒過後，他看見自己臥在病床上。正當他想走下床時，他發現自己的下半身竟然沒有知覺！

我不會真的是癱瘓了吧？ 不會的，我應該只是自己杞人憂天。 Theo 在想。

此時，他的好友阿祖和阿迪拿著水果和葡萄適進來， 兩人眉頭緊鎖，面色深沉，看來大事不妙。

「究竟 ... 究竟我點撚樣？ 我係咪癱撚左？」Theo面無血色的問到。

「Er … er….」 阿迪和阿祖兩兄弟知吾以對。

「答我啊！！！」

「先生，你冷靜d... 你朋友都係為你好姐，無錯，你係癱左，但你要感到慶幸。

你俾人劈咁多刀，流咁多血，執得翻條命算係咁喇。

是但一刀吉右一寸你已經死左。

好可惜嘅係你嘅脊椎神經受到襲擊，導致永久傷害，所以，你的確下半身癱左。」

唉 我只係個A0既fg

23.3

「唉...」 Theo仰天長嘆，他萬萬沒有想到自己竟然會被伏擊，更會癱瘓！

可是，他告訴自己，他不能倒下。

一日未讓梁弄嚐到自己的痛苦，一日未完成建立自己的大業，他不能倒。

他不可以倒下！

「文迪股價點樣？」 Theo問阿祖，而阿迪則在一旁批生果。

「無咩變動啊，報紙都無報導d 乜大嘢。 梁氏個邊都無對你公司落手。 可能唸住整死你就廢事真金白銀同你係股市打掛。

不過你放心，宜家啊姚偉幫你頂住，d員工都知道你嘅遭遇，你床頭個果籃都係佢地送俾你嘅」

「咁都好d，幾驚間公司俾人就咁食左 。

屌啦星，條白粉仔想就咁整死我？

悭 d啦！

我就要話俾人知我坡左我都可以玩撚死佢！ 你聽日車我翻公司啦！」

「你養番好自己先可以同佢博命架，take it easy man。 有d咩你遙控指揮d人去搞咪得咯」 阿迪說道

「好，你幫我買幾張太空卡，我聽日就開始出招，玩撚死條白粉仔」

城市的另外一邊，在梁弄的秘密皇宮裡，梁弄卻大發雷霆。

「What？！ He fucking survived?!!」

「對唔住 ... 係班細無撚用...」

「屌你， I hired you to get shit done, not to bring me more shit!!!」
說時遲那時快，梁弄便一招旋風腿往那小頭目頭上踢去。 腿風之狠，叫小頭目吐出一大口鮮血。

「FUCK! Why can’t he just fucking die!!!! GOD DAMNNN IT!」說罷，怒不可竭，青筋暴現的他便一拳往他身前的全黃金桌子打下去。

「其實你同佢鬥落去仲有咩意思姐？ 佢宜家俾你搞到癱左，你又出左啖氣，有錢過佢1000倍，你咩仇都報曬啦 ... 不如...收手啦」 眼神游離的關怡哀哀地道。

「Fuck! 竟然lin你都betray 我？！」聽到關怡的建議後，本來怒不可遏的梁弄已經失去理智，就像聶風吃了血菩提一樣，雙眼充紅。

他扭曲的臉上不斷流著汗水和淚水， 而且雙手不斷發抖，聲浪雖大，卻還是掩飾不了其中的顫抖。可是，眾人萬萬沒有想到 ...

23.4

他竟然從抽屜裡拿出一把手槍！

他竟然把手槍對準了關怡！

她可是與他共患難，出生入死的女人啊！

當他的爸爸是個毒梟一事於留學圈子被抖出繼而被譏諷為「白粉仔」的時候，只有她仍然對梁弄不離不棄，並鼓勵他要自強，幹一番事業才能堵住外人的閒言蜚語。

相反，趙奇和朱諾等其他人本來就有份在他背後煽風點火，嘲笑他為「白粉仔」，一手造成他的眾叛親離。

可是，當他們見到梁弄逐漸於「白手套」界闖出名堂號，便厚顏無恥的把以前的嘲笑抹去，一心一意的侍奉梁弄，成為他身旁的「磅友」。

「喂，你做咩嘢啊？ 你傻撚左啊？！ calm your fucking tits mate」 趙奇意識到局面開始失控，馬上試圖控制局面。

「Calm down? How the fuck can I calm down when you guys can’t do shit huh?」

「你...你做咩啊？」 關怡整個人緊張兮兮的問梁弄道

「Huh， you are one of them fucking espionage huh？ How dare you turn rogue？ How dare you？！ fucking 二五 hoe！」 未待關怡回答，梁弄便已經扣下扳扣，對準關怡的頭驢轟下去。

頓時間，腦漿和鮮血四濺，把原本金碧輝煌的行宮鋪上了一層鮮紅色。

「Dude wt the fuck hv you just done？」惶恐不已的朱諾問道。

「I don’t know man ， just 幫我搞掂佢 and make sure no one leaks a word about this！」

在瑪麗醫院的加護病房裡，全身被包紮得像個木乃伊的Theo 呆呆的望著那死氣沈沈的天花板，他不斷在想，究竟這樣做真的值得嗎？

為了游到自己心目中的彼岸，每天都要花很多心神去算計梁弄和他的一切外，還因此落得癱瘓的收場，真的值得嗎？

可是，如果不堅持下去，那麼他受的傷豈不是白費了？

不是說忘情才游到彼岸嗎？

為什麼他還是在大海裡跟名叫命運的海浪搏鬥？

為什麼上天就是不肯賜予他想要的？

為什麼？！！

歸根究底，Theo不想放棄的原因就是害怕失敗和失望。

他不想家人失望。 他不想幫助他的朋友失望。 他更不想讓自己失望。

天啊！ 果然「life‘s a struggle， 品嚐喜怒哀樂之後又是數不盡的troubles」 。

既然走到這一步，只有抹去害怕，撕掉稀罕， 勇敢戰鬥，徹底把梁氏集團了解，才能令一切都值得。

此時，本來鴉雀無聲的門外竟然傳出微弱的腳步聲。

究竟來者何人？ 會否是梁弄派來的第二批殺手？？

大家同是天涯淪落人

唉 你有無睇過我感情台啲post

梗係有啦

但係我無你咁勇敢 我害怕失去

寧願擺佢係個心係入面擺一世

有時我都覺得好灰 我鐘意親嘅又唔鐘意我 （或者可能鐘意我 但我miss曬signal wtever) 鐘意我嘅我又唔係咁鐘意 唉

如果我係咁勇敢就一早去馬
我好後悔 有時攰 諗返起以前讀書果時既野
就會掛住佢 有個朋友曾經陪過自己咁耐
自己就認唔住自己內心既愛慕 破壞一段得來不易既友情
我果兩部計算機都有佢當年中學寫俾我既打氣字句
依家返到用到 有時都會不自然sad
Sorry 騎劫左你個post
我會繼續追你post 架
我都有啲想試下寫

唔緊要 我都明白你個感受 有時分享下出黎都好嘅
我都係靠寫故仔去抒發 現實生活無乜人會真係聽我講

其實咁講啦 我唸好多時個問題係你真係愛佢定想擁有佢
我嘅後悔位係我個時以為自己點都有小小機 唸住妹到自己讀完大學再埋牙點知我y1 一開學佢已經同另外條仔一齊

所以其實呢9年真係收埋係自己內心
可能出年第10年唸住黎個一了白了唔使煩

試下寫啦 寫完你咪送俾佢 佢唔要又另外一回事

哇 我同你真係好似
我果時又係咁諗 當自己有能力養得起佢 就表白 養佢一世

其實你睇我頭8章feel 唔feel 到我鐘意佢 （假設你係個女仔的話）

好難答你wo

你覺得係咪答係 唔係咪話唔係

聽日會出24章- 今日會出d 特別小小嘅嘢先

鑒於有d 會員覺得人物嘅形象塑造/描寫近乎0 ， 於是我決定透露佢地少年-壯年+ 中年嘅形象 - 希望透過演員去 illustrate 到書中嘅角色係一個點嘅人 （你地當係睇戲個d 人物簡介咁），等大家易d visualize - 今日呢幾parts 會剩係出樣- 性格會分另外一個po/章再寫:

1. Theo (男主角）

少年-壯年時期（2x- 44):

中年時期:

2. 曉晴/晴 （女主角1）：

少年- 死亡：

3. K 小姐：

4. 阿祖：

少年-壯年：

中年：

5. 阿迪：

少年-壯年：

中年：

6. 梁弄

少年- 壯年：

中年 ：

7.S (女主角2）

少年-壯年：

中年：

8. 翔叔

正

我都好少睇
但支持吓

K小姐靚女

少睇係因為你忙緊自己故定係我個故唔夠吸引

K 係嫵媚，妖艷， 未到靚

我覺得晴同埋S 先靚

忙自己故
而且我睇開其他類型
幫你推推

晴都靚

介唔介意透露下仲有幾耐完故? 因為好似仲有D支線要收尾咁，怕你收唔切

有排...

宜家兩成都唔知到未

你當個故係創世紀 （葉榮添個套）咁長

咁得啦

Btw 汪霸 / 梁弄佢兩個係邊度留學返黎?

英國， 遲d 會詳細d 講 （仲構思緊番外點寫）

另外想問下你話d支線有邊d, 介唔介意講下？

第24章- 無間道

(導讀音樂： )

24.1

門外傳出微弱的腳步聲。到了Theo病房外便停了下來，雅雀無聲。 過沒多久，有人在Theo 病房門外敲門。

此時，房內眾人打起十二分精神，深怕是梁弄派來的殺手。

幸好，推門進來是Theo 於 文迪建築的其中一位員工， 阿輝。 胖胖的阿輝，此時大汗淋漓，但大汗也掩蓋不了他臉上的惶恐。

「老闆，你快d 走， 我頭先上黎聽到幾個人係到講話要隊霖你！快d 走!」

「阿輝，我知你有我心，但係我宜家癱左，要休養，點走呢？」

「EH …. EH…. 我都唔知啊，總之就你要走先啦！老闆保重，我走先！」

「唉 ，唔通整定我要命喪瑪麗醫院？」 Theo 對著那白色的天花板，仰天長歎。

「喂， 其實咁落去唔係辦法woh, 萬一佢陣間殺到上黎唔通我地三個等死？不如你地試下打電話俾第d 字頭，睇下有無人可以臨時黎幫手頂住，buytime 撤退？」

「唉，宜家d 字頭全部都有梁氏集團嘅身影啦，你吹雞同話俾佢知你係到有乜分別？」阿祖說到

「屌，咁佢係咪都知我係到啦 … 唔係啦，不如搏一搏」

「搏？你想點搏？你都死過返生，仲想搏？」此時阿迪插嘴道

「你地兩個陣間同醫生夾計，用布遮住我，叫佢用d 藥整到我短暫昏迷，假死先。 之後如果d 人未走，就帶我落停尸間，之後一路等, 等到d 人走曬。 如果d人一早走嘅，係後門運我出去另外個醫院」

「得唔得架？ 你咁樣人地釘牌都似who 」

「死到臨頭仲理佢釘唔釘牌乜？ 佢釘牌好過我釘蓋啦，你都唔想就咁陪我香啦，話曬你都叫訂左婚」

24.2

「唉好啦，我地試下啦」說罷，阿迪便去找醫生溝通, 只見兩人在房吵得面紅耳赤。 最後醫生屈服了，一言不發便進房把一層白色步，鋪在Theo 身上。

當他們推Theo 的 「尸體」出病房門口時，他們最不想發生的事情卻發生了。

此時，只見一群身穿黑色西裝，身材魁梧，面帶殺氣的大漢在不斷拍打每間房門。 他們一行六個人，一半人拿著西瓜刀，一半人手裡拿著黑星手槍。 他們手上皆拿著Theo的照片，向每間房的醫護問「屌你老母，見唔見條白頭佬啊？」

Theo 的主診醫生看見情況不妙，便決定在Theo 身上注射那可以製造「短暫」假死的藥物。 正當醫生，阿祖和阿迪以為一切順利時，忽然…

忽然，那群大漢把他們截停。

「屌你老母你推緊d 乜嘢啊？」 其中一人問道。

「無… 無啊，咪推緊條尸」

「尸，邊撚到尸啊，睇過？ 喂，大佬，佢話有條尸woh」另外一個人叫囂道

此時，只見一位軍裝頭大漢不發一言踏上前，把那條白布掀開。

「白頭佬woh!」 其中一位大漢叫道

「收爹啦，睇下佢係咪真係死左先？ 」 軍裝頭說。 此時，只見軍裝頭把他那粗粗的手指放在Theo 鼻孔面前，試探一下Theo 是否還一息尚存。 他之後再幫Theo把脈。

24.3

「收隊啦，睇黎條白頭佬都係死撚左啦！我地走！」那六人便浩浩蕩蕩的離去。

三人暫時鬆一口氣。進入電梯時，醫生終於忍不住說 「其實你轉病人去第d 醫院，佢都係有俾人搵到嘅風險- 不如咁啦，既然佢其實都無乜特別嘢要係醫院治理，我建議病人可以去外國，一個平靜d 嘅地方去等佢身心靈有充足嘅修養。 你地宜家去後門車佢走啦，病人大概3個鐘之後會醒返啦」

「好，唔該醫生」

之後，阿祖和阿迪到達後門，便把Theo 抬到他們兩兄弟預先安排的一兩貨車上。 隨後，阿祖便狂踩油門， 汽車從瑪麗醫院往貝沙灣方向揚長而去。 他們從貝沙灣一路走到香港仔，再走到壽臣山，確保沒有可以的車輛在跟隨後，然後才徐徐從香港仔隧道走去跑馬地，然後往東區走廊方向駛去， 抵達將軍澳後，最後才往何文田方向駛去，回到阿祖和阿迪的大宅。

過了一會兒，Theo 終於醒來了。

「做乜我係呢到嘅？ 我唔係應該係瑪麗架乜？」

「唉，你係瑪麗你死撚左啦，頭先梁氏又派班人殺你，好彩你條橋work 咋。 不過醫生話你其實都無乜事，不如去外國修養下， 反正你宜家係香港咁危險」阿迪點了一支煙說道

「又係，但係香港咁多嘢要睇住，點行得開啊？」 Theo 問道

「無左條命你點報仇啊？ 見過鬼你仲唔怕黑嘅?」

「咁啊，唯有去美國避下風頭咯 … 但係搭飛機我又驚中途撞到梁氏d 線眼 … 不如搭郵輪？」

「呢d 你自己決定啦， 我地兩個都行唔開架啦，不過有d 乜你打個電話，我地係香港保持聯絡，自己小心d 啦」

「好，多謝你地兩個救左我咁多次」

「屌，男人老狗呢d 心照啦」阿祖說道

24.4

之後，Theo 便給姚偉和阿輝打電話，交代一下接下來的事宜。 姚偉會在香港幫Theo 打理文迪珠寶。 阿輝則會繼續幫Theo 處理一些瑣碎的事務，例如訂船票，住宿等等。

Theo 最終決定搭郵輪到美國紐約，在美國稍待一個禮拜後，再轉飛機到Malibu。

翌日清晨，阿祖和阿迪把Theo 載到尖沙咀的郵輪碼頭- 三人寒暄一番後，便到了Theo 要登上船的時刻。 在登船的時候，Theo 想在輪椅站起來時，才發覺自己已經不能像以前一樣昂首闊步的走路了。 此刻，他只有默默地按著電動輪椅上面的按鈕，讓輪椅把自己載到船上。

在船上的十數天， 千絲萬緒在他的腦海中盤繞著。 雖然現在事情正慢慢朝著他計劃的方向所走，他終於有一間上市公司的控制權了， 但是過程中他的雙手也因此沾滿了鮮血。 首先，許駿的死。 其次， 是他慢慢沒有想到他自編自導的苦肉計最後竟導致他真的比梁弄的殺手不斷追殺，導致他現在半身不遂！ 梁弄固然責無旁貸，可若Theo 當初沒有動這邪惡的念頭， 他今天會否還是一個半身不遂的人呢？ 果真命運弄人啊！

可是，他後悔嗎？

他沒有。他也沒有後悔的餘地。 他唯一的選項，就是成功把梁弄拉下來，然後自己踩著他的尸首上去。 畢竟自古以來， 名利場從來都是一仗功成萬骨枯。

是仇恨把他吞噬了嗎？ 還是在Theo身上發生的只是命運的不公？ Theo 想不通。

箭在弦上，不得不發。 他跟梁氏集團之間的戰役還是要繼續打下去。 世間沒有給他多作婦人之仁的餘地。

*文迪建築

24.5

在夢中， Theo 夢見自己在無間道裡，被牛頭馬面綁著，不斷被痛苦和火焰鞭打著。 他自己也不斷發出哀嚎聲。 在他被折磨的期間，他不斷聽到 「受身無間永遠不死」在他的耳邊，仿佛暗示自己一生可能也在痛苦著。 正當他看到地獄的火焰快把自己淹沒時，忽然間， 一道純白的聖光照了下來。

是晴！

她留著一把烏黑的秀髮，微笑著，拍著翅膀，把Theo 帶到一個只有藍天白雲的地方，跟Theo 說 「老公，趁唔係太遲，收手啦」

「我都想，但係…」

「但係乜呢？」

「但係我都無得揀， 其實已經演變到唔係佢死就係我亡。 你覺得我有選擇嘅餘地乜？ 你估日日俾仇恨同想得到解脫兩者入面不停咁拉扯好過癮乜？」

「有。 你可以選擇原諒，寬恕。」

「我點解要寬恕佢？又唔見佢寬恕我？ 我都係佢屋企唔掂個時無借錢俾佢，之後在商言商追番錢姐，點解佢當我殺父仇人咁追？ 點解佢要搞到我半身不遂？」

「咁你又無試過去寬恕， 點知唔得呢？ Love trumps everything 」

「Nah. Love aint shit. Only absolute terror and dominance can serve me justice!」

忽然間，晴消失了。 Theo 也從睡夢中驚醒，只見自己滿身冷汗，整個人在發抖著。

在不斷的思考，處理公務和閱讀，1個月很快過去。 終於， 他到達紐約了。

此時，天空烏雲密佈，下著毛毛雨， 加上四周充滿著冷冰冰的高樓大廈，給人特別憂鬱的感覺，就像Theo的心情一樣。

24.6

當阿輝幫他安排司機和護理見過Theo後，便把他們載到位於Park Avenue的 apartment 安頓下來。 安頓過後， Theo 決定獨自到中央公園 (Central Park)走走。 當他在公園看著漫無目的地走著，忽然，他看到一個熟悉的身影躺在那片綠茵草地上。

那故人是誰？

是S。

「喂！」Theo 向S 大喊

S聽到那喊聲後，才懶洋洋的從草皮上坐直身子。 當她見到Theo時， 他不敢相信自己的眼睛！過了幾秒，眼淚從她那雙水汪汪的眼睛徐徐留下， 她再也壓抑不住自己的情緒， 走向Theo 身前，大力的給他一個擁抱。

「Oh my god! What have you done to yourself? Why are you here?」

「Ah well, it’s a long story. Let’s have a cup of coffee and we will chat this over, cool?」

文就出到呢到 ， 究竟S 同 Theo 之間會發生d 乜事呢？

聽日揭曉

希望今晚完會有 20個正皮/ 多過1個討論嘅cmt 啦

唉 都係無人睇

今晚出文有無人睇？

第25章- 眼神

(導讀音樂： )
25.1

S 推著 Theo 的輪椅到中央附近的咖啡室， 兩人點了一杯齋啡和 green tea match latte後，S 便坐在 Theo 的身旁。

「Oh my god Theo! 你點解… 點解… 要…坐輪椅？究竟發生乜事？」

只見Theo 不慌不忙的淺嘗一下他的道 「你無睇報紙乜？」

「無啊，做乜啊？」S楚楚可憐的問道

「唉 …」本來Theo 想提到他自導自演的慘劇，可是想到S 曾經深愛過許駿，他馬上閉上自己的嘴，恐怕講多錯多。

「唉… 咁你都知之前乜事啦， 我同阿駿俾人劈完之後，過左牌我知道梁弄要hostile takeover 我， 咁我有朝開會傾有乜對策，跟住個晚我係中環碼頭食支煙就俾人劈+捅，咁我醒返醫生話我脊椎神經受到襲擊，導致 永久傷害，咁咪宜家咁咯。」

「I am… sorry… oh my gosh that must be terrible, isn,t it? 」 只見S 已經開始忍不住在哭泣。

Theo 緩緩的伸出他的雙手，放在S 烏黑的秀髮上，然後慢慢的撫柔著頭髮，再緩緩的把她的頭帶到自己胸懷裡，說道 「Hey，it’s ok. It’s ok. 我都未喊，你喊乜呢？」他之後再把桌上的衛生紙拿下來，給她緩緩的擦眼淚。

可能兩人也意識到肢體動作越過了那個微妙的界線， S 馬上把頭從Theo 懷中縮開，擦了擦眼淚，然後強行擠出一個笑容說 「Sorry 啊， 我頭先係咪好樣衰啊？」

「係 … 就奇 估唔到你喊嘅時候都咁靚」

「衰人！咁樣講大話都有」S 給了 Theo 一記粉拳。

「哈哈，咁你呢？做乜無啦啦辭左份工過黎美國？」

「唔係啦，我無辭職啦。 只不過之前發生咁多事，我個人好burnt-out,咪同公司申請 take a sabbatical year, 黎美國讀個short-course, 希望可以平復下個人，思考下自己人生點走落去 。 咁你呢？你又黎美國做乜呢？」

「哦，無，醫生建議我去個靜d 嘅地方休養。 咁你知啦，我又唔係咁方便去英國住，咪黎美國修養下咯。 係woh, 咁你宜家住邊啊？」

25.2

「我宜家住係Hell’s Kitchen 個頭，你呢？」

「Hell’s Kitchen 好雜架woh , 你唔驚架乜？我宜家住Park Avenue 個頭啊，得閒多d約出黎啦，畢竟人生無常，你永遠唔知道幾時係最後一次見大家」

「哇 使唔使講到咁灰啊哈哈 ！ 不過都好，反正人在異鄉， 見返以前d 朋友都好嘅 」S 擠出了一個微笑

「以前d 朋友？ 姐係宜家唔當我係朋友？」

「唔好捉我字蝨啦，我意思係以前識落嘅人,ok ?」

兩人在談天說地多一會兒之後， 雖然只是下午四點鐘，但是天色已經開始漸暗。

有見及此，兩人也決定也是時候離開，下次再聚。 Theo 目送著S 曼妙的背影漸漸

糊後，才開始乘著電動輪椅回位於Park Avenue 的房子裡。

接下來幾天，Theo 開始慢慢的適應了美國的生活後， Theo 便重新投入工作。 他決定首先著手改善文迪建築的經營情況。

文迪建築經營不善的原因主要是入不敷支， 支出主要體現在高層拿了太高的薪水，卻沒有相應的表現。 而且，他思疑這些跟高層跟材料供應商有著不見得光的關係。

何以見得呢？ 首先，連續三年的CoGS 已經佔了整件公司收入的90%，甚至超過100%。 詭異的是，他們的材料供應商皆是名不經傳的，而且是剛成立幾年，在業界沒有什麼名聲的。

於是，Theo 便在電話叫姚偉調查一下這幾家公司的底細 ，看看跟公司裡的管理層有沒有什麼關係。 另一方面， 他也跟公司的銷售主管談了好幾通電話， 主要想了解一下為什麼公司這幾年的收入增長停滯不前。

原來， 就是最近這幾年發展商覺得文迪建築完成品不但錯漏百出，而且經常超支超時，故此名聲也在業界開始狼藉了起來。 既然如此，看來改革公司果然沒有捷徑呀。 眼下之計， 也只有把手頭上項目的品質改善，才可以一步一腳印的帶領公司走出困局呀。

25.3

雖然公司千蒼百孔，但是最起碼梁氏集團對他公司的壓迫也暫時煙消雲散。

話說梁弄得知Theo的「死訊」以後，便下令眾人停止對文迪建築公司的狙擊，把精力重新投放回洗黑錢的業務。

可是，此事卻引起了他的哈巴狗們的不滿。 他們認為，不能放虎歸山，必定要斬草除根，不然後患無窮！ 何況，更沒有人知道他是真的死了還是假死？ 倘若假死，他只會策劃一出更強的報復戲碼！

可是，梁弄堅持不要浪費心力去跟Theo糾纏， 因為這正是Theo 所想，把他們內部的團結耗盡之後，便可以漁人得利！他們梁氏集團只管搞好他們的本業，把自己的護身符伺候好，自然誰也不用怕。

轉眼間，一個月又過去了。

姚偉調查後發現原來近幾年的材料供應商是真的跟公司資歷最深的管理層有著前四完嘍的利益瓜葛。 雖然這群人對文迪建築公司發展的貢獻是毋庸置疑的， 可是，他們也確實在蠶食公司的利益。

既然上天賜予Theo 一個樹立自己威信的機會，那麼，他決定要好好把握。

首先，他決定揮淚斬馬謖。

他決定把這群害群之馬裁掉。 當然，這只是他們內部之間的事。 對外， 他會宣稱這幾位害群之馬決定退休，享受人生。

這樣的話， 雙方便有一個下台階。 那群害群之馬得悉自己被裁後， 也沒有多說什麼說話。 可能是心裡面理虧吧。

之後，他也跟剩下來的管理層開了一個緊急會議，商討怎麼樣盡快把公司重回正軌。 他也覺得公司的法規流程有著明顯的漏洞， 於是，他也不作他想，決定把因為紀律聆訊被除牌一年而賦閒在家的阿迪聘用為法規部的主任，除了希望再多安插一個心腹之外， 更希望可以藉著他的能力和正義感， 把公司重新塑造位一個有規矩，有系統的企業。

25.4

開了一天的會之後，Theo 只覺得已經累透了。 他決定相約S出去吃個晚飯， 履行他們有空多聚聚的承諾。 其實過往的一個月，他們也差不多一周一聚。 Theo 開始覺得種熟悉的感覺回來了。

終於有一個人可以讓他的心跳再次跳起來。

遙想起當年他們還是同學的時候， S 也曾經是那個讓他心如鹿撞的人。

可是， 當年懵懂無知的他， 還未來得及對她說出心裡的說話，許駿已經成為了她當時的男友。

這次，命運有會否安排同樣的結局給Theo呢？ 雖然Theo 有時覺得這樣好想背叛了晴，可是，晴已經離開了她差不多兩年。 這兩年來他也是過著單身寡佬的日子，現在嘗試找個伴侶也不算太過分把？ 他唯有這樣的安慰著自己。

Theo 心裡有個譜，其實以前，直到現在，兩人也某程度上互相傾慕，可是，就是跨不了那個坎兒。

這次結局又會否相同呢？ 此刻，窗外緩緩飄落的楓葉，真的像思念。

他這次能否讓S留在自己身邊呢？

他約了S 到了紐約市中心的一家意大利餐廳。 兩人分享過彼此的生活點滴後， 加上朦朧的燈光和酒過三巡後， 兩人對望時，仿佛感覺到周邊的空氣有點不一樣了。

空氣怎麼不一樣了？

這刻，空氣裡充滿著吸引力和愛。

可是，兩人對望了一會兒後，還是覺得有點怪怪。

在吃美食的時候，Theo腦子在想 「對呀 愛是一種眼神 剛剛的對望 她也沒有閃爍- 看來今晚是個好時機」。 此後， 晚餐對Theo 也是醉翁之意不在酒。

此刻，他最想要的，是晚餐後跟S 獨處的時間。

25.5

結賬過後， S 就提出她要搭uber回家，準備一下明天上課的東西。

Theo 於是說 「 你真係就咁忍心一個傷殘人士返屋企？」

「乜呀，你仲細乜， 自己搭車啦」

「配我散陣步先好唔好？ 」

「無釐頭散乜步啊…」

「食完飯行下，吸收下新鮮空氣都好呀」

「唉，好啦啦， 陪下你啦， 廢事俾人話我欺凌殘障人士 」說罷，S做了個鬼臉。

步出餐廳後， S 便開始緩緩的推著坐在輪椅上的Theo。 一開始，兩人沒有說話。 直到走到附近一個公園後， Theo 拍了拍 S那纖細的手，說

「停一停」

「乜事啊？你唔舒服？」

「唔係，忽然間唸起d 嘢， 想同你分享下姐」

「乜事姐」

「你靠近d 我先啦」 S 也沒有作她想，便俯身到Theo 身旁

「記唔記得我地以前讀書個時，我都約過你出街，跟住我地又係食完意大利嘢之後然後散步？」

「哈哈，你唔講我都唔記得啦真係」

「你記唔記得個時我無做d乜？」 Theo 嘗試徐徐把他的眼神對到S 的眼神上

「無做d乜？」

「係啊」

「唔記得啦woh , 講啦」

「你真係要我講？」

「講啦，唔好要我估估下啦」

此時，兩人再次凝神濘望對方，而兩人的眼神也沒有半分退讓之意。 Theo 察覺到S臉上的酒窩也開始微微的張開。

Theo 知道這是時候了。 他決定牽起S的雙手，然後….

帶定頭盔先，由於樓主就黎無曬文出，所以可能會沉寂一排筆耕

咁希望我筆耕嘅同時，大家都唔好忘記我呢個故事啦 得閒就推下 留下言 等我繼續有動力po 落去

男主真係慘

作者都好慘 寫極都係咁 無乜人睇 睇黎個po好快會沉

唔緊要啦，你可以試下將個故擺埋喺紙言

我有擺penana

遲d 擺埋紙言

點都好，會繼續寫- 但應該可能一個禮拜先出到一章

序

「誰天生擁有一切嗎？誰天生喜愛聽到假說話? 」

如果你天生擁有一切，但忽然間呢一切全部俾人搶走，你會選擇認命，定係反抗?

這是一個有關復仇，成長，救贖，商戰和一點點愛情的故事。

故事裡不會全是陽光與彩虹，只有現實的殘酷和不堪。

P.S. 小弟penana 都有擺呢個故架- - 希望大家都行個好心，入去俾個like 同埋睇下啦

各位睇過/ 仲睇緊嘅讀者， 我宜家都會係紙言po 故，希望大家有時間都去紙言幫推啦！

LInk:

Thanks!

好，我頭先都睇到

薯皮絲打u the best

如果我 1個-2個禮拜先出到1章 大家會唔會遺棄我個故仔

我出得仲慢

加油啊繼續寫
我嗰邊應該先會有人棄故

又要返工 又要讀書 又要寫文 心好累

會呀 應承過自己一定會做 巴打可以趁我呢個gap 追我故仔然後俾d意見/feedback 我?

黑犬巴要加油
難得咁多人追故

好 之後慢慢追

巴打有無搵出版商去發行你本書？ 想問創造館同埋點子出版係咪無得毛遂自薦？

我真係無啊 你有冇識啲咩可能性? 我真係唔熟

同埋我個故都係200幾like
好似未夠班

好勁喎，新人有咁多

多謝薯皮巴打氣
最初都有你鼓勵過

你哋可以試吓啊

我係寫粵語文
而且提材好似有啲敏感
所以空間好細

我連20likes 都無 ... 黑犬巴叫人情何以堪

因為你寫得好睇啊
我之後掛住追動漫先冇追落去

我會試自資啊，但係理想嘅世界有人肯分擔風險係最好

好大膽
暫時喺網文存吓fans先
祝你可以成功

你個故嘅背景係敏感啊

我都覺得好有膽 但我贊成有目標就應該試
加油啊

所以有你最初嘅打氣我已經好滿足
我都知咁長係唔易追

唔知幾時被人禁
不過我自己寫得爽，讀者又鍾意就算
都唔諗太多

無錯 作家做自己幾好

存多啲，有時間再睇
我睇動漫睇到連自己啲文都放低咗

唔係woh, 自資其實唔係想象中貴，最主要係趁住青春留倩影，唔好後悔。 我覺得你見到自己個故仔由laptop變為實體種感覺係無價架，同埋就算無人買，咪最多慈善大平賣俾慈善團體。 話唔定有細路睇完會受到啟發

其實penana 有print on demand 自資出版嘅

不過以你quali 我覺得你可以搵d 大d/出名d 嘅本土出版社試下

我會買啊
難得有網友出書

封面嗰啲係咪都要自己設計?

多謝你鼓勵 我會搵下機會試下
如果成功 到時候再多謝你

penana 可以自己設計，或者俾錢佢搵人設計，跟住你自己yes/no?

至於如果你係被出版商賞識，咁就應該乜都唔係問題

一定得啦，你又有讀者，又有口碑，題材大眾，唔難賣

你大膽d 可以唸賣點樣賣你個IP 去俾d 電影/ 電視劇嘅投資人
拍青春穿越劇呢d 本小利大

多謝你啟發我啊
我真係無諗咁多

等我順利完故之後 再去搵下有咩可能先

好勁